<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Public Affairs on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/public-affairs/</link>
    <description>Recent content in Public Affairs on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Apr 2012 07:14:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/public-affairs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>乱世</title>
      <link>/2012/04/12/chaotic/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 07:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/12/chaotic/</guid>
      <description>晚饭后，一个人憋在屋里写作业。不过我无法抵挡去看新闻和刷推的诱惑。薄爷彻底倒了，今天看到的是一片拥护之声。看着新闻联播的剪辑，不禁放声大笑——好久没有看到这么逗的采访了。每个人，从普通的市民到政府机关的官员，再到大学法律系的教师，绞尽脑汁地挤词来献忠心挺中央。我恶作剧似的把新闻分享了。但是又想到自己多么幼稚，虽然他们的话语里包含着虚假做作，但是他们每个人其实也都有家庭有普通的生活，为了接受这个采访，不知道记者跟他们演练过多少次。他们只是恰巧被选出来了吧，排除他们满嘴的大便，他们其实很可能是个好人，是好父亲好母亲，想到自己能多工作一天，还能为子女多攒一点钱。说不定子女争气，还能申请到国外的学校获得外国的居留权——那就再也不用回来，像我这样说违心话了。我想到了也是党员的爹，如果他接受采访，也一定会想尽办法表达一样的“决心”，我会觉得他很好笑么？推特上对薄倒台和内斗的事议论得热火朝天，想到了树哥大学时说到的乱世，也许是要来了吧。自己真是好幸运，不是乱世，活着是不是会无聊？
但是死于乱世却也很容易。两个和我们一样的念研究所的USC学生，在昨夜的大雨中被枪杀了。本想国内的媒体会在渲染美国治安之差，但令人感到更为羞耻的是那么多新闻和评论竟纠结于死者开的二手车是宝马。在洛杉矶这样一个地方，好车太多；也不可否认，有的留学生买车就是买个n手的也想买个大牌子。可是大部分嘲笑者除了仇富仇官，看不出有任何正常人的伦理，看不出有任何对事件背景调查的兴趣。更令人唏嘘的是一些针对评论的评论，在国外的年轻人坚定了不回去的决心，因为他们本已无法忍受政府的狗屎，如果还要接受社会大众的狗屎，那即使在美国没亲没故没好吃的，也比回去湮没在一个社会思想和人情的荒漠里好。乱世不是一个政党或者几个寡头政客就能造成的，它需要大家的热心参与，每个人都行动起来，一起让人间变成地狱。也没准，地狱说不定是个更美好的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福与偏见</title>
      <link>/2012/02/17/happiness-n-prejudice/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 22:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/17/happiness-n-prejudice/</guid>
      <description>中午考完试在网上看到了爱荷华的中国留学生被自由西藏支持者起哄的视频，看着里面木木的留学生，和下面吵翻了的评论，突然不知道说啥好。也算正巧，下楼吃午饭时，正好昨天去下城同样是夹道的二哥在高谈阔论昨天的经历，不出意料地也提到了藏独，还有法轮功。二哥有滋有味地讲他们是如何用红旗遮住了藏独的标语，如何让法轮功的人闭嘴，还有最后是如何唱国歌，如何让警察们也不知所措。两位大姐很激动地附和，而台湾来的儒哥默默无声地看报吃饭。我坐在二哥旁边，没法插上话，只是听着他的描述和评论，继续无语。
对于迎接亲王的事情，自古有之。老皇帝退位在即，有幸能一睹将即位的亲王自然是让一个漂泊在外的子民激动不已的事。不过我好像对这种事没有大的感觉，从09年被精神污染以后，就发现这一点意思也没有。如果Efron来这里，我估计会激动地去抢个前排座位二逼地拍张照（就想大部分读者也不会认为这有什么意思），但是一个在几个月后即将成为世界上最多人口国家统治者的人，对我没有什么特别的吸引力。但不管是猎奇也好，去混口饭吃也好（领事馆给大家提供了免费一餐），还是真正激动与支持的夹道留学生们，请大家务必要提高一下自己的准备级别，而且事先请看看周围的队友是什么水平的。如果你正好有二哥一样的队友，又在一个像加州这样中国人聚集的地方，那么你可以大胆地去遮人家的旗，让人家闭嘴。如果是在爱荷华（我估计这里的中国人也不会少，但和加州应该不在一个级别），而且周围的队友只有会在头上比中指这种抄袭动作的家伙时，请远离镜头——你自己也许也不想记住自己和这些人在一起站着，迎接过亲王。
说到迎接亲王，其实还是会回到那个问题：这些在国外的留学生们，到底是把怎么样的一个群体？身在美国，有了更多更方便的信息和观点，为什么反而觉得有更多的人把自己的头插在沙里，对世界不闻不问呢？我们的每一点具体的认知建立在给定的信息来源上 ($y|\theta$)，而信息来源本身是有变差的 ($\theta \sim p \left(\lambda\right)$)，如果不知悉信息来源的分布，仅从条件概率中作出推断，那么是难免偏见（bias）的。可是，一方面是对信息来源分布的客观存在的承认，另一方面却是仍旧主观地认为凡是自己不喜欢的，自己以前没有听过的，自己不愿意去想的东西，通通是错误的和罪恶的也就是不该信的。于是，在国内学GRE时会去看外文网站新闻，现在基本上也就是上新浪微博上人人了。在另一个极端，认为自己知道朝廷内幕，知道民不聊生的人，又往往只是把自己的偏向另一极的认知当作鸡血，当作一个时尚的标志（“看啊，我可是毛邓三考挂的啊，我可没有参加派对啊”）。但即使在对“祖国”的认知分歧如此，大家统一到国外的留学生活还是可以惊人的一致：每个月老板给多少钱？啥时候买车？下周去中国城吃饭要不要？当我们能在对自己的未来物质打算精确估计到千分位的时候，我们的理想仍然是在某年某日，我可一睹亲王，和他握手，然后一个月不洗。
这就又带来了一个关于幸福的问题。二哥无疑是幸福的，他支持着校友老皇帝，支持着将要接任皇位的亲王，支持着中国政府在“我有我风格”上的一切作为。他可以幸福的关键，虽然是偏见，是对参数自身分布的视而不见，但是他是真的信仰那些。这让我联想起以前的程哥，那时的我们漫步在十宿附近的小路上，我知道他是真的信仰共产主义和毛泽东思想的（虽然他现在改掉了）。只要一个人有信仰，那么他就会达到内心平和的幸福，可以专注于自己的术业（二哥之术业无可挑剔）。但是那些可怜的爱荷华留学生们，当你们面对多年抗议的老手时，当你们边半哭边唱国歌而且一定心里觉得自己创造了不屈的历史时，请敲敲你们的胸膛，那里面有信仰么？你们幸福么？那么我呢，如果我自己的信仰就是以无穷级的hierarchical model来消除偏见和整合信息，那么我的终点在哪里呢，我的幸福在什么呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>