<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>统计局 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/categories/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E5%B1%80/</link>
    <description>Recent content in 统计局 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2014 02:11:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E5%B1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>统计是简单的</title>
      <link>/2014/03/16/statistics-is-simple/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 02:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/03/16/statistics-is-simple/</guid>
      <description>周末，是我们系年度的开放日，新一年被录取的学生会有机会来看看学校，和系里的老师聊聊。作为申请界的知心大哥哥，我不幸四年如一日地仍旧被人套中（拜YW和CH之托），见了两个可能的师妹；一个来自南开，一个来自UCLA。两个人都有着转专业的背景：南开的，物理化学PhD第三年突然觉得工作难觅，决定申请；LA的，从材料科学跳到了统计。两个人未来都打算进入业界，而选择生统的理由，不约而同的是因为统计简单。 是的，统计简单。论数学，它没有那么多繁复的记号和艰深的证明，极易上手，且被列为诸多大学本科之必修（虽然本科生会认为它极为晦涩，但一旦决心进入研究所，几乎所有人都会认为统计是简单的，是人人皆会的）。论编程，它也没有很硬核（hardcore）的coding，只有些许scripting（虽然会有那些热爱编写C代码的统计学生，但他们大多本身也是CS出身）；不会讲过多算法的优化，而旨在能用就行（这就是为什么很多非主流的R包效率极低）。比之理科科学，统计系没有实验室，不须杀鼠配药调仪器，最多就是坐在电脑前等模拟结果，然后弄个表画个图。比之工科科学（工科科学我其实是没有任何发言权的），貌似统计也没有那么多复杂的类别，严格的程序，以及眼见为实的应用。比之医学，和生统合作最密切的医学，流行病学，统计似乎也不须要关心太多生理生态生物的背景，只要把回归一做，p值一报，就万事大吉。是的，统计简单。所以当千千万万的留学生看到自己在本行业无法感到安定自足，又不想追求更高的梦想时，第一选择就是统计（或者说生统，因为更简单）。 所以，当被她们反问，“你为什么学生统”时，我自己都有点懵。是因为当初龙哥看了ASA NEWS上教授薪金生统比统计平均要高一两万么？是因为高中时的“生物”背景么？是因为生统的女生更多么？还是，仅仅地，因为生统简单？五年前自己申请时，还真的没有把生统和统计区分得很开。三年前第二次申请，已经身陷生统大本营，转统计几近无望，唯一录取的统计系还把我划分到他们做生统的老师门下。所以，当初SOP里说什么统计是一种世界观的东西到头来都是狗屁，自己无非是选择了个舒服简单，又貌似有很好的工作保障的一个专业。 可为什么要菲薄自己的专业呢？还是说，这只是一种觉得自身失去identity后绝望的自卑反诘？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐得住热闹</title>
      <link>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</guid>
      <description>春假像是篮球比赛的中场休息，下半场显然更加激烈。七天的无课和宅居，已然让人无法再去想像回到课堂和考试和作业的日常中去。第二次一个人过这么长的假期，上一次还是在秋假。对称的是，猫兄再次被主人托到了我家。猫兄在半年里吃胖了半圈，也没有了初次到访时的拘谨——用学长的话，是更“放肆”了。学长是个严肃的存在，七天的春假里他也像平常那样晚上出去临晨回来，而且坚持吃方便食品。我倒是因为有了猫可以逗，呆在阴天昏暗的屋里也少不了闲暇的乐趣。但毕竟无法有完全的放松，或许心态还是没有从高考中调整出来吧（对，已经快七年了，但是七年没有离开学校），也或许是零零星星的工作的事让人不得不感到紧张。看了一中午书（因为一天从中午开始），下午四点我像个老汉一样穿戴好出门溜达，不带随身听，不带买菜篮，只是想在安娜堡的阴天下走一走，漫步的同时胡思乱想而且自言自语是种奇妙的感受。
最近又重新拾起了听歌和吉他。在上学期还有冬假之后的很长一段时间内，我都是不插耳机听东西的也不会碰吉他的。Mp3基本上成了摆设，更不用提CD机和唱片机了。但或许是在KECC敲代码敲烦了，总觉得不听点什么就对不起了自己花在办公室和夜里回家路上的时间。从绿洲开始，我又开始翻过去的音乐，后来又去翻从LA带来的CD，又去买新的黑胶和CD。在家里，音乐声一响起，就可以不顾微波炉转了多少圈，也能忽略沉重的脚步和嘎嘎的关门声；在外面，即使耳朵里没有塞着耳机，当着无聊的热闹场面时我的脑海里也可以回放几首歌来慰藉自己。吉他的确很久没有长进，也因为不敢在人前弹，所以只是在荡灰。春假的宅居让我有了更多一个人在家的时间，于是对猫弹琴几乎成了每天的功课，虽然猫兄的音乐素养止于听得听得打哈欠后睡着在我脚边。
写写关于统计的日志这个计划还是没有能像今年冬天AA的雪一样一篇一篇做下来，虽然在看书，做project还有走路时无数次地在心中草拟一些段落和题目，但是到了电脑前这些念头往往就溜掉了。最近只有些许零散的感悟，一是同意子淮的说法，就是统计的课程学来学去就是一直在重复，因为不论多么复杂的模型，不论经典统计还是贝叶斯，就是估计(Estimation)和推断(Inference)。上的三门课，旁听的一门，都不约而同地在给大家复习极大似然的一套东西。另外一个感悟就是，统计的模型是越考虑越复杂——从一开始线性回归(Linear Regressionl)独立性、等方差、正态性一个都不能少，到广义线性模型(Generalized Linear Model)放松正态和等方差，到混合效应模型(Mixed Effect Model)放松独立性，再到非参数回归连分布和对应关系也不假设（但是非参数还是有“参数”，叫得悬乎）——这都是有了计算机帮搞统计的这帮人折腾后才得瑟出来的，可当模型复杂到计算机都没法整时，估计和推断的方法就开始投机，做一些近似，再做近似的近似来省运算量。可是这些零星或者说是笼统的东西都没法多想，自己就被日常的琐碎打断了。有时有种可悲的想法，是发现周围那么那么多聪明的人，他们如果肯做学术，一定能比自己做得好很多，但他们不肯留在这个小圈子钻在论文堆里。而我们这些想做点东西说是要推动学术发展的人，其实大多又只是二流学术坯子，大部分时候只是在修修补补。那么学术这个东西的前进，还真的得靠些运气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一场雪</title>
      <link>/2012/11/23/first-snow/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 22:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/23/first-snow/</guid>
      <description>暖和了近一个星期，甚至都要忘掉了冬天已经来了。中午出门去买菜，才发现天上居然飘起雪花来。虽然之前有听说飘过一次雪，但是真真切切地看到，这是头一回。密歇根的半年冬天正式开始，在黑黑的星期五。感恩节的假期放到了一半，每天自然醒，自然睡，感觉整个又回到了西岸时区。倒是过得也不轻松，开学后3个due压着，大部分同学其实还是选择把玩乐留在一个月后。前天晚上再次大发飙后，我发现好像心里一下轻松了许多似的。虽然同样的声音和同样的日子还在继续，但是我似乎也不再逼自己那么紧，也不再逼别人那么紧。虽然天阴了下来，但心里好像刚刚放晴。可以沉下心来，在家里做起了Project 1。我不知道缓解是不是只是暂时的，但是我觉得起码看到了一个门。之前我在门里面疯狂地大喊大叫，捶着门框想要出去。但是现在，我发现了门没有锁，只是需要扭动一下把手。如果说追求完美还有自身的敏感让人累的话，那何不追求一点礼貌，忍让和宽容。毕竟对这个世界上绝大多数人，我们也仅仅是这样相处的。
昨天和侯姐聊了起来，原因是蛋蛋自己疼了以后在人人网上飙语录。几句寒暄，收获了一本小书，Signal and Noise，算是和我最近一直在惦记的一个东西有关。没想到芝大的确出人才，不仅有比林斯利这样的概率牛，还有像这位小伙这样在pop stat界如此风声水起的。我老早老早曾答应魏同学要写点自己对统计的认识，从p值开始——后来又答应过Jane，后来又和白吹嘘——但后来的后来就是我在UM统计课程大臭，自己都不好意思动笔了。于是，魏去双修了CS，Jane不再需要我解答统计问题，而白的World of Science，依然是一个空空的世界。我每天都有太多好点子了，但是真正做出来的又太少。相较之下，发表一点心情的起伏要轻松一些。
我是从2008年开始算是正式开始学习统计的。虽然从初中的数学课，我们就有一些类似于均值方差直方图的基础，但是即使到高中毕业，我其实也很难把统计和会计分别开来。我后来转行生统，被小任落了个“会计活”的名声，已是后话。我对统计的第一次感悟源于豆瓣。当我惊奇地发现豆瓣会找到“和你臭味相投”的豆友时，我直觉地判断到，这是统计。经历了两年晦涩的数学专业课，一年填鸭的理论统计课，两年的应用统计后，我再次回到了这个问题：什么是统计？
我的统计学习里获得对这个学科的第一印象来自于数理统计，这不知道是幸运还是不幸。于是，在第一次有人严肃的问我这个问题时，我给出的解答，其实是从数理统计老师口中复制的。统计，包含三部分，抽样分布(sampling distribution)，点估计(point estimation)和假设检验(hypothesis testing)。我把这三条支支唔唔地告诉那个问我这个问题的人时，他显然比听到答案前更加困惑。事实上，同样出于数理统计老师的另外一句话，才是各大统计基础教科书上最喜欢援引的定义：统计，是收集和分析数据(data)的一门艺术。让统计学家门最得意的一点在“艺术”二字上。不了解统计的人，会认为统计是数学的一个分支，这和现代统计离不开数学有关；比如数理统计依赖于测度论，回归依赖于线性代数等等。但数学和统计毕竟是两个不同的学科，一个重演绎，一个重归纳，不能因为越来越多数学的介入而忘记了统计的初衷。我不确定现在自己能否给那个同学一个满意的答案，但是，我知道这个答案肯定会一直发展变化，所以写下来，以后回头看，应该也蛮有趣。在现在的我看来，统计是对我们所面对的世界的一种解释。这种解释，首先承认世界的随机性(randomness)，进而试图通过模型(models)来从这随机性中辨别确定性(certainty)——用前面提到的那本书来说，就是区分信号(signal)和噪音(noise)。好的统计方法，要尽可能地从数据中分离真正的信号，而不要被噪音带离轨道(over-fitting)。可以认为这种要把信号和噪音分离的愿望是人有限性的一个表现。假如人是一个全能的存在，那么人的世界也不需要随机性，我们也不需统计来作一个用有穷推测无穷的妥协。
侯姐说希望她送我的书能给我的“统计博客”一点启发。我想，就像冬天降下的第一场雪，雪花触地即化，开头总是会很新鲜，但也会很困难。希望能像我别的流水帐一样时常扯一点，算是对自己的一种小小的鞭策。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>