<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闹太套 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/categories/%E9%97%B9%E5%A4%AA%E5%A5%97/</link>
    <description>Recent content in 闹太套 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2014 02:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E9%97%B9%E5%A4%AA%E5%A5%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>当你需要的时候</title>
      <link>/2014/03/21/when-you-are-in-need/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 02:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/03/21/when-you-are-in-need/</guid>
      <description>周三过了很混沌的一天，一天的情绪和行为都是很没有结构的。早上六点被狗叫吵醒，然后迷迷糊糊收到了两条短信，念了以后心情大坏，于是电话回拨大发飙。可是发飙也是发不到什么境界，因为心是软的，回忆尝起来是惭愧的。想到三年多来失去的这些朋友，无意识地翻着网络上的好友，突然觉得荒谬。我有近四百个人人网好友。这些人，或多或少都算是和自己有一点点的交集：有同学，有家人，有一些为了咨询申请之类的加的后生姑娘，有一些“名人”。但我突然觉得，这些好友（虽然有些已经被我屏蔽新鲜事来防止刷屏），作为四百个数字在那里，又有多少真正的意义呢？我关心的人不过只有几个，我为什么有这么多人人好友，豆瓣豆友，facebook friends, twitter follower, 微博粉丝？我于是又开始了一次死磕。
我之前关闭过几次人人网，但是后来都不了了之。我觉得，临时的关闭帐号其实对我已经没有作用。就像那个一脚一脚踩死自己主人为了找到“灵魂的位置”的俄国军官，我需要对人人帐号凌迟，我要一个一个删掉这些好友。他们的每一个，不论是我能轻松地拿别的方式就能联系到的，还是我根本不会再有什么联系的，都没有必要。我没有必要让自己有这种幻觉：我发一句话，传一张照片，就会有四百双眼睛看到，他们会去理解我的意思，也许会心一笑，想到我这个人。远远不是的——最多，只是智能手机上指尖的一扫。我为什么要做这一扫？反过来，我为什么要去扫他们四百个人的话、照片、分享，为什么要让他们感觉到我作为他们的好友，就应该在他们吃大便的时候知道他们正在吃大便？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>统计是简单的</title>
      <link>/2014/03/16/statistics-is-simple/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 02:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/03/16/statistics-is-simple/</guid>
      <description>周末，是我们系年度的开放日，新一年被录取的学生会有机会来看看学校，和系里的老师聊聊。作为申请界的知心大哥哥，我不幸四年如一日地仍旧被人套中（拜YW和CH之托），见了两个可能的师妹；一个来自南开，一个来自UCLA。两个人都有着转专业的背景：南开的，物理化学PhD第三年突然觉得工作难觅，决定申请；LA的，从材料科学跳到了统计。两个人未来都打算进入业界，而选择生统的理由，不约而同的是因为统计简单。 是的，统计简单。论数学，它没有那么多繁复的记号和艰深的证明，极易上手，且被列为诸多大学本科之必修（虽然本科生会认为它极为晦涩，但一旦决心进入研究所，几乎所有人都会认为统计是简单的，是人人皆会的）。论编程，它也没有很硬核（hardcore）的coding，只有些许scripting（虽然会有那些热爱编写C代码的统计学生，但他们大多本身也是CS出身）；不会讲过多算法的优化，而旨在能用就行（这就是为什么很多非主流的R包效率极低）。比之理科科学，统计系没有实验室，不须杀鼠配药调仪器，最多就是坐在电脑前等模拟结果，然后弄个表画个图。比之工科科学（工科科学我其实是没有任何发言权的），貌似统计也没有那么多复杂的类别，严格的程序，以及眼见为实的应用。比之医学，和生统合作最密切的医学，流行病学，统计似乎也不须要关心太多生理生态生物的背景，只要把回归一做，p值一报，就万事大吉。是的，统计简单。所以当千千万万的留学生看到自己在本行业无法感到安定自足，又不想追求更高的梦想时，第一选择就是统计（或者说生统，因为更简单）。 所以，当被她们反问，“你为什么学生统”时，我自己都有点懵。是因为当初龙哥看了ASA NEWS上教授薪金生统比统计平均要高一两万么？是因为高中时的“生物”背景么？是因为生统的女生更多么？还是，仅仅地，因为生统简单？五年前自己申请时，还真的没有把生统和统计区分得很开。三年前第二次申请，已经身陷生统大本营，转统计几近无望，唯一录取的统计系还把我划分到他们做生统的老师门下。所以，当初SOP里说什么统计是一种世界观的东西到头来都是狗屁，自己无非是选择了个舒服简单，又貌似有很好的工作保障的一个专业。 可为什么要菲薄自己的专业呢？还是说，这只是一种觉得自身失去identity后绝望的自卑反诘？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>影子</title>
      <link>/2013/08/29/shadow/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 16:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/08/29/shadow/</guid>
      <description>上午的时候在家里教爷爷用ipad打字。爷爷手有些抖，看屏幕上的按键也有些吃力，但他还是信心满满地在照着报纸打字，念叨着“要是早点有这个可就省下麻烦了”。我正看着，突然想到需要往手机里充钱，就丢下了打字的爷爷，出门去找移动营业厅。院门口的路被挖开了，机器声从我回家起就没有断过。我没有想到找一个能交话费的地方这么难，骑着公共自行车，在我从小学开始就熟悉但现在却极为陌生的街道里穿行。到处是工地扬起的尘土，好不容易来的晴朗天气，却无法叫人睁眼看看。路过一辆土石车，车头红色的横幅写着“痛下决心建新城”。
想起昨晚在姥姥家，都走到了楼下，又听见姥姥大声地叫我的名字——原来是她为我抬的红糖饼没有拿。我又折回去，表姐递给我姥姥包好，一直搁在冰箱的八个红糖饼。姥姥腿脚不便，都没顾上从阳台走回到门口，我就又匆匆告别了。晚上在家收拾行李，发愁地往包中塞东西。拿出姥姥的八个红糖饼，想想觉得带一半就好了。回家三个礼拜，养成了下意识看食物保质期的习惯，我一看：6月30号，保质期15天。
爹回房间睡去了。半个小时前他躺在对面的沙发上，摸着肚子说，等你走了，我也得开始减肥了。今天在外面街上走路时看到他脑后染过的头发又开始发灰了，灰中又带点褐色。这次回家，才发现是家里最爱攒破东西的是爹。即使是苹果烂掉一半也坚持要吃掉另一半的奶奶，都无法动一下他说要留下但其实毫无用途的东西。前几天我悄悄问娘，爹拼命干了一辈子，算是事业有成么。娘说，只有职业，没有事业。
塞好行李，客厅里只剩了蚊子和我。爹已经在屋里开始打鼾；而娘，又在过照顾外孙的没日没夜的循环。这次回家的另一个感觉就是似乎家里一下空了好多，虽然是添了丁，反而是少了人；连我们三口一起在家的时间也不过十天。全家多了个宠爱的新对象，却又只在围观每天姐姐更新的照片里获得安慰。余下的时候，老人们还是扇着扇子，听着窗外的工事，或者等着孙辈的一个电话来度过一天。他们的心多容易满足，也不是要和你谈什么，也不要听你讲，单单是想看你吃下自己花了半上午准备的一顿饭，想看你在隔壁屋的床上睡一个午觉。我都照着办。我是个大米虫。
最近的几天，在奶奶那里姥姥那里翻出了十几年前的照片来。我发现小时候我们远比现在在iphone前看起来自然，而胶卷时代的人们照相也似乎更加没有俗套。看着上面小小的笑脸，我甚至怀疑自己是否真的那样笑过，或者我在快门按下的一刹那在想什么。我觉得或许那个我才是我在他们眼里的样子。那个时候，还有后来在小学，中学的十几年，我是真的在这个家里存在的孩子，而不是一个每年回家一个月，就着老人慈爱的目光吞饭的影子。
我成了一个影子，出现在家人们谈天的询问里，出现在过节的电话里，出现在每年暑假的某个月里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家的样子</title>
      <link>/2013/03/10/home-like/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 20:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/10/home-like/</guid>
      <description>记得Jane和我从Getty走回coop的那个晚上，我很智障地问她想象中以后自己的家是什么样子。也许是那时我们正经过一个个民房吧，看着每家每户前亮起的一排小小的路灯，我突然想到了这个问题。而这个问题，也是一直以来我自己同样在寻找答案的。
我从小比较幸运，没有经历过很多次迁徙，有一间拥有了快二十年的“老屋”，有一个成长了十多年的城市——更重要的，有一个一直很完整很和睦的家。或许直到姐姐零二年去大学，我开始成为一个“独子”，我都觉得自己的家就是这样的，上面有爷爷奶奶爸爸妈妈姐姐罩着，我作为年龄最小的一个，享受着三代人的爱（虽然也不算溺爱，但差不多了）。当然还有姥姥和姥爷，小一点的时候偶尔会去大同拜访，后来姥姥姥爷身体不太好了，也就都被接到了太原。看看周围的同龄人，我算是直系长辈阵容最完整的。
在这个我做为小辈的家里，留下了很多很多没法忘记的瞬间。我记得五年级在大同的那个夏天，特别闷热，而人们家里一般都还没有空调。姥爷和我睡一个床，在旁边一直给我扇着扇子，扇着扇着，自己就睡着了，打起了呼。呼两声就把自己弄醒，发现自己没有在扇，就又开始慢慢地给我扇。我那时当然还没睡着，黑黑的夜里的这一幕，让我又是觉得好笑，又觉得感动。姥爷平时总是不太喜欢放下自己威严的那种老人，让我们孙辈总也觉得好像有点隔阂。但就在这一扇一盹又复扇的几秒钟里，威严一下融化了。还有在二巷的家，洗澡一直不是很方便，所以过一段时间总是妈妈给我和姐姐两人洗头发，在脸盆里。每次洗头，都感到妈妈细长的手很温柔地在我头上打洗发精，很仔细地洗耳朵后面，然后洗完后拿着一条干毛巾擦干头发上的水。这样的情景似乎延续了十年或者更久，从我还刚刚和脸盆架一样高到我得像鞠躬一样弯下身来。好多变化似乎都在这十年里：那些变矮的洗手池，变低的门框和屋顶，变小的床铺，还有妈妈越变越粗糙的手和怎么也遮不住的白发。
然后，我也像姐姐，离开了家，到了大学。再回太原时，新家装修完毕。旧家里住着爷爷奶奶，但是爸妈和我都住在新家里（姐姐留在了北京），只有白天中午会回去吃饭。旧家在我上大学离开太原后几乎就没有变动过，爷爷和奶奶似乎特意维持着它的样子，让我回来不致生疏。这样没有动过的东西包括我写字台前贴着的那张入南开时准备东西的清单，包括我一直在家穿的拖鞋，也包括我高中毕业那个暑假买的那顶扮滑稽的草帽。这样的奔波似乎又过了多年。因为搬家发生在我大学之后，每年也就寒暑假会在家里呆两个多月，所以家的形象似乎慢慢地模糊、消褪，而我自己也成了一个没有家的游子，来到美国。虽然我还是每年回国一次，但是和新家的联结还是难以建立。新家好大，好安静，邻居几乎没有几个人，而且他们似乎也都还另外有住处，只是在这里“拥有”一个房子。家里的家具都很高级，也很重，想坐在饭桌前吃饭都得费大劲来拉椅子。所有木地板上的家具都有垫子防止它们在上面磨出痕迹。而我的床垫上的塑料罩，直到去年夏天，才被我执意取掉，不再发出吱吱的声音。记得本来是要换一个更大的地方，能让大家有更多的空间，爷爷奶奶也会一起住着，但是没想到却成了一家人分两家住，然后花无谓的时间在交通和维持家里物品不被磨损上。这让我很是恼怒，而且这恼怒每回家一次都会增加一点。本来在新家是连饭都不做的，怕因为油烟让家具变旧。我后来坚持在新家开了灶，然后慢慢地爸爸妈妈也会在新家吃早饭和晚饭了。但是爷爷奶奶却是怎么也劝不动到这边来住，的确，这里连个认识的人都没有啊。所以每个暑假，就成了我挣扎到放弃的一个循环。而这样的格局，甚至连新年夜都不例外——爸爸妈妈和我在新家，爷爷奶奶在旧家看着同样的联欢会。
在美国呆了两年多，见过了一些留在美国的中国人的家；有富裕阔绰如Mr. Li的，也有稍显窘迫但是也还不错如姑姑姑父的。自己为小辈的家毕竟是难以回去，姐姐嫁人，我也眼看会在国外生活多年。慢慢地，自己也开始想象自己以后的家应该是什么样子。可这个想象总是在支离破碎地进行，而且往往以反面的例子为多。首先我无法想象自己像他们那一代（他们基本上也都还算我的父辈）一样，很安心地而且自然而然千方百计地留下来定居美国。不是说我有多么爱国或者觉得祖国腾飞日新月异，只是我无法接受美国第一代移民的那种存在形式。这样的生活首先让我感到的是物质至上，而这感觉仍然在我们这一代“准移民”上体现着。为了一张身份，留学生们都按部就班小心打点着一切——汽车，房子，信用记录。然后就是亚洲人对小孩教育的强迫症，这一点上姑父做到了一个极致。这种不甘小孩落后于别人的教育让我几乎无法理解我父母是怎么让我“一事无成”地长到20岁的。再就是那种永远无法真正融入美国的隔阂感，那种被歧视，歧视异族，又歧视同族的种种怪相（或许须另一篇再论）。尽管如此，我自己也无法回答如果让我回国我能否受得了，能否不抱怨埋怨等诸多问题。我们舍弃了自己熟悉的土地和亲友，就是为了一点所谓的自由和尊严。但这一点点的自由和尊严，又是用多少无形的枷锁来换？
Jane说，她好像很难看清未来的家的样子，我觉得我也是。或者我们都是太执着，又太没有自信的人。我想在Sepulveda的那个晚上，那个问题问出后，我们心中都有了一个答案。只是，还在飘零的我们无法把它说出口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐得住热闹</title>
      <link>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</guid>
      <description>春假像是篮球比赛的中场休息，下半场显然更加激烈。七天的无课和宅居，已然让人无法再去想像回到课堂和考试和作业的日常中去。第二次一个人过这么长的假期，上一次还是在秋假。对称的是，猫兄再次被主人托到了我家。猫兄在半年里吃胖了半圈，也没有了初次到访时的拘谨——用学长的话，是更“放肆”了。学长是个严肃的存在，七天的春假里他也像平常那样晚上出去临晨回来，而且坚持吃方便食品。我倒是因为有了猫可以逗，呆在阴天昏暗的屋里也少不了闲暇的乐趣。但毕竟无法有完全的放松，或许心态还是没有从高考中调整出来吧（对，已经快七年了，但是七年没有离开学校），也或许是零零星星的工作的事让人不得不感到紧张。看了一中午书（因为一天从中午开始），下午四点我像个老汉一样穿戴好出门溜达，不带随身听，不带买菜篮，只是想在安娜堡的阴天下走一走，漫步的同时胡思乱想而且自言自语是种奇妙的感受。
最近又重新拾起了听歌和吉他。在上学期还有冬假之后的很长一段时间内，我都是不插耳机听东西的也不会碰吉他的。Mp3基本上成了摆设，更不用提CD机和唱片机了。但或许是在KECC敲代码敲烦了，总觉得不听点什么就对不起了自己花在办公室和夜里回家路上的时间。从绿洲开始，我又开始翻过去的音乐，后来又去翻从LA带来的CD，又去买新的黑胶和CD。在家里，音乐声一响起，就可以不顾微波炉转了多少圈，也能忽略沉重的脚步和嘎嘎的关门声；在外面，即使耳朵里没有塞着耳机，当着无聊的热闹场面时我的脑海里也可以回放几首歌来慰藉自己。吉他的确很久没有长进，也因为不敢在人前弹，所以只是在荡灰。春假的宅居让我有了更多一个人在家的时间，于是对猫弹琴几乎成了每天的功课，虽然猫兄的音乐素养止于听得听得打哈欠后睡着在我脚边。
写写关于统计的日志这个计划还是没有能像今年冬天AA的雪一样一篇一篇做下来，虽然在看书，做project还有走路时无数次地在心中草拟一些段落和题目，但是到了电脑前这些念头往往就溜掉了。最近只有些许零散的感悟，一是同意子淮的说法，就是统计的课程学来学去就是一直在重复，因为不论多么复杂的模型，不论经典统计还是贝叶斯，就是估计(Estimation)和推断(Inference)。上的三门课，旁听的一门，都不约而同地在给大家复习极大似然的一套东西。另外一个感悟就是，统计的模型是越考虑越复杂——从一开始线性回归(Linear Regressionl)独立性、等方差、正态性一个都不能少，到广义线性模型(Generalized Linear Model)放松正态和等方差，到混合效应模型(Mixed Effect Model)放松独立性，再到非参数回归连分布和对应关系也不假设（但是非参数还是有“参数”，叫得悬乎）——这都是有了计算机帮搞统计的这帮人折腾后才得瑟出来的，可当模型复杂到计算机都没法整时，估计和推断的方法就开始投机，做一些近似，再做近似的近似来省运算量。可是这些零星或者说是笼统的东西都没法多想，自己就被日常的琐碎打断了。有时有种可悲的想法，是发现周围那么那么多聪明的人，他们如果肯做学术，一定能比自己做得好很多，但他们不肯留在这个小圈子钻在论文堆里。而我们这些想做点东西说是要推动学术发展的人，其实大多又只是二流学术坯子，大部分时候只是在修修补补。那么学术这个东西的前进，还真的得靠些运气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandering</title>
      <link>/2012/11/03/wandering/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 01:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/03/wandering/</guid>
      <description>草草地做了饭，吃下，我就抱着篮球出门了。天已黑，正合适，谁让自己也不太敢在白天现眼呢。小教堂前的球场停满了晚上来这里看书的老人的车，不过教堂边体育馆后面却有个小小的球场空着。球场上有个我伸手可及的球框，我就在这儿童球场上打起球来。时间安排的还真是差，肚子还饱着，却要在这冷天出来打球吸凉气。可是，我的确已经半年没有运动了。有时候会在家里打拳，也是挑晚上，或者学长不在“外面”的时候。打一套形神拳，就足以知道自己筋骨之僵。
Jane的礼物被塞在了窄窄的邮筒里，上面印着“航空”和“印刷品”，贴了一大堆玩具总动员的邮票。里面是一本小书，《悠游之歌》，装订简单，透着八九十年代的气息。显然书在买的时候就是二手了，扉页上盖着藏书章，写着“西门诚品”。我一直以自己的漫游癖而自豪，因为当被问起爱好，这么一答有时会让问者吓一跳。那次和几个同学聚餐，James说，漫游很好啊，漫游帮助人发现“东西”；但更多的时候，我猜别人的想法也许是，这家伙还真是无聊到家了。我曾在人人上发状态说，漫游者可以找到路。但马上程哥就不同意，他也没说理由。不过可想一个连自己都不知道要去哪的人，能发现什么“路”呢？我想其实漫游的目的也不是要找到一条路吧，路是来到漫游者脚下的。
这两天总会想起伟哥两年前对我的一番教训，我现在的确是气场又弱到一定境界了。自己的确是这样，如果真想做点什么，什么都能做到decent的地步。可是我好像就缺少一个“主业”，来注释我这个人。这么一想也会矛盾，因为和Jane一样，我同意生活首先是要有趣的。可是为了“有趣”，有了那么多我们可以进去漫游，进去躲藏找到慰藉的东西，我们反而不知道如何专注，如何下定决心。有些事情是一维的。
带了薄薄的一层汗，我回到了230。学长在做饭，我悄悄换好了衣服来到厨房洗碗。12个小时外，Jane已经开始考试，而我也错过了她的两个电话。两个看起来在三维空间漫游的点，是不是其实正在某个复杂的投影上慢慢移近呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再看看你自己</title>
      <link>/2012/10/29/look-at-yourself/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 23:52:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/29/look-at-yourself/</guid>
      <description>从Santy的tutoring回来，累得已经没有什么劲儿了。冬天总算回来了，同样回来的，似乎还有总是不见起色的成绩。如果说，现在还在想从LA到密歇根的举动是不是就是今年的“愚举”，已经太迟。但路毕竟是自己选的，也是要自己走。如果不来这里，不开始Phd，我也就会一直沉浸在A与A+的美梦中，不知道深浅吧。之前在听Santy的课，是觉得他讲起来自有一番贯通。没想到真越听越差了。当初转到生统，自觉有些委屈，小任说，这干的都是“会计的活”。反观这学期上的三门课，EPID的课显得太文科，语言游戏一般得难以搞清楚一个个概念。STAT的课似乎念书都懂，但考试做题就傻眼。只有BIOSTAT的课，的确是像着以前在LA的路子，摆着一些数学，需要一些代码，最后也不会sit for exam——也许我也就适合做accounting的活。
STAT610考试的沮丧让我记起了高中和大学的数学，那些总觉得没法学会的技巧，就像一个个不可能的bar chord。但是弹琴的困难只是两年，学数学的困难已经快十年了。而且弹琴不好可以无所谓，数学和统计却是我的专业。曾经和一个大学的室友在网上聊起过自己大学的不济，他说，我太能叹气，叹得自己就真的没有了勇气再去做什么。我想他说的是对的。在LA的两年，MS的难度也许不足以和在南开时数院的要求相比，但是在自己认为自己可以的时候，想做不好也难。现在，密歇根又把我逼回原点，用渐渐逼近的漫长的冬天，用一下理论得多的课程，还有一届又一届的学霸们。这回会怎样呢？25岁的第二天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双重思想</title>
      <link>/2012/09/21/double-thinking/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 03:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/09/21/double-thinking/</guid>
      <description>住到AV整整一个月了，算是我渐渐安顿下来的一个月。开始自己做饭，每周去买菜，有了自己的桌椅，有了自己的床——事情一开始会拐几个弯，但是也都算是顺利。
可毕竟是头一回体验这样的生活，慢慢地我发现了自己在外面的两年所落下的功课。做饭总是做淡，淡到像是忘了放盐；菜总是似熟非熟，吃起来和想象中截然不同。每顿饭做得都想跟以前不大一样，于是就没有任何一样（除了用电饭锅焖米）变得熟练，一顿总要花个两小时。当每天下午风尘朴朴地从公车下来，穿三条马路回到家后，面对的第一个问题是“饿”，而且是饿到没力气做饭的那种饿。当吃点小食充饥，然后忍痛做好饭，迫不及待地狼吞一气后，面对的第二个问题是“撑”，而且是撑到不想再吃饭极为犯困的那种撑。可是毕竟是来念书的，怎么能把每天终止于日落而息？开始看书，又困又撑，而那顿虚假繁荣的晚饭其实正在肚中飞快地变成排泄物。然后就有了到晚上十点左右的既饿又撑的双重状态。这是一种奇妙的感觉：肚子鼓鼓的还觉不出有消化什么，但是某根神经却一直在提醒我想吃东西。头昏脑胀，看书自然无功，到12点觉得该上床睡觉，于是很果断地抛弃了饿与饱的纠结，开始了第二对“困”和“醒”的对立。新床很舒服，每次看书看到累了，一但想睡觉是毫不犹豫。可是躺到床上，枕着我专门为side sleeper买的枕头，就是迟迟难以入睡——周围太安静了。这时就需要耳塞，来制造些心跳和呼吸的噪音帮忙。好不容易折腾睡了，却开始了梦中奇旅，不停地做无知的梦，无聊地重复白天的一些琐事。这样的一觉到早晨的结果就是极不情愿被闹钟叫醒。因为房间隔音不好，我觉得我的闹钟响了以后先起床的总是隔壁的学长。不过学长苦练忍功，几乎从来不出来吃早饭，所以早晨总是我一个人嚼面包，然后从冰箱里把米奇拿出来上路。米奇里装着我昨晚吃到不想吃的淡得没有味的饭，在中午的common room里拼死抢到一个微波炉热了饭后，会在美国同学诡异的眼神中拿出我的双截棍筷子吃一大坨米饭和菜。但是，仍然和前一顿一样，吃午饭的效果只是达到了饿与撑的双重状态。在下午四点后，转为饿到没力气做饭的饿。
学校里，开课后大家就基本上分了拨。中国学生势力庞大，相较下美国的土著反而有点落单。MS学生们天天大课，混得熟得不能再熟，相较下phd学生就有点落单（或许只是我自己）。我是全年级修课最少的，每天都在听谁谁谁修了啥啥啥，或者“我觉得我应该再选一门课”之类的话。经历了两周的纠结后，我决定认真学好自己选的三门课，剩下时间就留给念书和工作。说到工作有点泄气，因为除了参加了四五次不知所云的组会外没有做什么东西。今天在组会上听大家讨论到底改怎么和CMS交流之类，说来说去根据我不争气的听力，就是达成了一个我觉得可以两个人在5分钟内想到的结论——但是8个人就要讨论1个小时。没有了在UCLA时一呼众应的study group (听起来好讽刺XD），第一次去Umich的medical图书馆还是给了我一种亲切感。很有雄心地借了一堆书，可是摆到我的桌前时就没有勇气读下去了。每天还是花最多时间在上网上，虽然自己的web2.0已经残破不堪。都说Umich是学霸的天堂，三周下来，的确如此。隔壁的学长总会念叨着一些班上的MS同学怎样对课程不屑，而610课上各种来自统计系的牛们已经让生统系的同学们吃够了鄙视。怎么说呢，要想显得像个学霸还是挺容易的，可霸了又有什么意义？我总是很手贱地喜欢查老师的学术家谱，或者去查某个总被引用的作者的wiki，然后惊叹于他们的成绩。网页一关，看到桌头的一堆书，似乎真的想成为点什么。和他们真的差好多，或者说其实和那些身边成功的同龄人也差好多。从哪里开始呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十天倒计时</title>
      <link>/2012/05/23/count-down-20/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 03:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/23/count-down-20/</guid>
      <description>还有二十天，大部分这学期的事情就会结束。离comprehensive还有整一周，各种事还是乱成一团。早上又因为要做报告而早醒，7点刚过就坐在桌前准备。结果是只讲了一小半就时间到，周四继续。下午回来，I-20出事，发现一个月前就该传真出去的转学表还在Dashew Center，再次给UCLA行政人员跪了。做完工，上周末闹翻的大姐继续放箭，本想打电话骂去，无奈人家根本不接。索性把这个姐们的邮件全删，邮箱地址也删掉。没有想到自己都一把年纪了才开始学会玩儿绝交的事情。真的不知道自己是为什么会把人把己逼到这个份儿上，还在一个乱糟糟的毕业季。
好难想象以后会如何回忆洛杉矶的这两年。当天天的加州阳光习以为常，记住的反而是雨天，还有夜晚。那LA的人呢，就记住一些个终究一散的cooper，一些难以深交的同学，几个闹翻的自习小组的人——真是讽刺，夜夜一起自习的人们，来来去去，最后竟然都闹到这么僵。本该是个总结的时候，但事情堆到总结都没有时间。只愿事情是会好起来的，如果我没有良心的话，那么就起码让我开开我的恶心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱世</title>
      <link>/2012/04/12/chaotic/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 07:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/12/chaotic/</guid>
      <description>晚饭后，一个人憋在屋里写作业。不过我无法抵挡去看新闻和刷推的诱惑。薄爷彻底倒了，今天看到的是一片拥护之声。看着新闻联播的剪辑，不禁放声大笑——好久没有看到这么逗的采访了。每个人，从普通的市民到政府机关的官员，再到大学法律系的教师，绞尽脑汁地挤词来献忠心挺中央。我恶作剧似的把新闻分享了。但是又想到自己多么幼稚，虽然他们的话语里包含着虚假做作，但是他们每个人其实也都有家庭有普通的生活，为了接受这个采访，不知道记者跟他们演练过多少次。他们只是恰巧被选出来了吧，排除他们满嘴的大便，他们其实很可能是个好人，是好父亲好母亲，想到自己能多工作一天，还能为子女多攒一点钱。说不定子女争气，还能申请到国外的学校获得外国的居留权——那就再也不用回来，像我这样说违心话了。我想到了也是党员的爹，如果他接受采访，也一定会想尽办法表达一样的“决心”，我会觉得他很好笑么？推特上对薄倒台和内斗的事议论得热火朝天，想到了树哥大学时说到的乱世，也许是要来了吧。自己真是好幸运，不是乱世，活着是不是会无聊？
但是死于乱世却也很容易。两个和我们一样的念研究所的USC学生，在昨夜的大雨中被枪杀了。本想国内的媒体会在渲染美国治安之差，但令人感到更为羞耻的是那么多新闻和评论竟纠结于死者开的二手车是宝马。在洛杉矶这样一个地方，好车太多；也不可否认，有的留学生买车就是买个n手的也想买个大牌子。可是大部分嘲笑者除了仇富仇官，看不出有任何正常人的伦理，看不出有任何对事件背景调查的兴趣。更令人唏嘘的是一些针对评论的评论，在国外的年轻人坚定了不回去的决心，因为他们本已无法忍受政府的狗屎，如果还要接受社会大众的狗屎，那即使在美国没亲没故没好吃的，也比回去湮没在一个社会思想和人情的荒漠里好。乱世不是一个政党或者几个寡头政客就能造成的，它需要大家的热心参与，每个人都行动起来，一起让人间变成地狱。也没准，地狱说不定是个更美好的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随机</title>
      <link>/2012/03/30/random/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 23:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/30/random/</guid>
      <description>虽然春假摆在眼前的只剩一个可怜的周末，但是还是没有全力地投入复习或者去做毕业论文的事。早上基本用来聊天，午饭后看了一部电影，《纳德和西敏：一次别离》。好久没有这样打开一个电影就收不住想把它看完，上一次或许还是看《一一》吧。撇开电影下面大家讨论的所谓中国电影的问题还有中国人信仰有无的问题不谈，其实电影之所以触动人心，无非是它的真诚，真诚地甚至有些残酷。上一次看伊朗电影还是动画片，那时就最多的感想是阿拉伯世界女性成长的困惑和苦恼。这部电影从一个人成长的角度跳到了家庭，甚至还有社会，法律，宗教信仰，虽然起源也是一个六年级的小女孩成长的问题。在伊朗那样一个环境，到底能让她成长为什么样的人。一系列的纠结与冲突，不过是因为西敏因为孩子前途问题的一次怄气而离家。而导致这一切的，好像只能归结到其实连话也说不出的纳德的父亲，还有那个死在妈妈肚子里的婴儿。生活中的好多解不开的结，往往起源于很随机的一些事情，比如老年痴呆的爷爷要去买报。但是从那个很不经意的拨动机关之后，参与进来的人们就因着各自的性子，各自的生活经历，各自的苦衷和困难把事情演绎得越来越复杂和难解。法律这时总是显得如此无知和无情，只追求效率，作为电影里的旁观者只能切切议论或者小心规避，而坐在电影外面的观众更是只能慨叹，其实没有人有什么恶意，他们只是被生活的无奈扼住了。
今天做的另外一件事情也十分地随机，那就是看到ASA的论坛上有人求用MCMC解密的程序。因为上学期刚刚上过，所以很自然地我就开始在网上找，找到了一篇文章就开始读。电影后一直读到了刚才。读读发现确实挺有趣，可仔细想想真的和自己毕业论文要做的东西还扯不上任何关系。说“还”是因为觉得还有可能会用到，或者在以后的研究中不定什么时候就能启发自己什么的。从这个事其实也能看出来自己对做什么事情真的是还没有一点头绪，就像马修（真希望能在密歇根再碰到他，好有趣的家伙）说的，open in the air。因为任何学科，发展到现在，包括只有一百来年的统计，都已经庞大繁杂到没有人能够掌握全部细节。如果我的兴趣只是像现在这样随便地做做玩玩的话，的确没法在任何方面有所造诣。想想大学毕业论文时，说的是想“看看”系里做SPC的老师们在干什么，但是其实也不过是瞎做了一个决定。如果那时能专心做点试验设计的东西，或者会比去弄亮哥的文章有意义。谁又知道呢，现在做生存分析，其实也不过是因为在选题时刚好上过了生存分析的课，好像上啥课自己那时CV里的Research Interests就是啥似的。说我以后四年真的会去做生存分析？其实也不知道。
说自己是学统计的，说自己喜欢建模来read the world，但给自己的未来，给生活建模真的是太复杂了。何况我们的生活只有一个，我们的未来只有一个，如果没有足够的证据说明exchangebility的话，我们这一个个孤单的数据点甚至连个方差都算不出来。所以说有时觉得统计也和大部分学科一样，得蒙住眼睛，大胆地假设一堆其实根本不可能成立的假设，然后把自己解决不了的东西，统统抛到万恶及万善之源——randomness。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这些年被我驱逐出圈的朋友</title>
      <link>/2012/03/12/friends-out-of-my-circle/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 02:21:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/12/friends-out-of-my-circle/</guid>
      <description>今天很荣幸地被人说我在把真正关心我的朋友都驱逐出去，还获得了两到三个高质量的白眼。然后我在很轻松愉悦的心情中吃了一顿晚饭。她说她是真正关心我的朋友，我很自信地对着她的面说，我没有觉得。但是这话无法不刺痛一个神经衰弱的男人的心，让他想起这些年被他驱逐出圈的真正关心过我的朋友。想到二二九和我永远被拉黑的下场，想到天普市面馆外的无聊的路，想到红楼六楼的食堂里打好的一盒饭，想到我床头贴着的Beatles照片，想到我日记本里夹过的字条，想到儿童公园的长椅，想到军都山的雪地，想到在南开不眠的夜晚，想到放过饺子的搁在柜顶的饭盒，想到绿色的雪弗莱停在四十号公路上，想到迎水道一碗三包四个蛋的方便面，想到草莓音乐节的草坪，想到矿机我发飙的小学，想到实中操场上打球的父子，想到摆在我面前的一本《数字与玫瑰》，想到Biomed图书馆的study room，想到温江的小旅馆闷热的房间，想到实中教学楼旁的天台，想到农大的食堂，想到夜晚天塔下的滑冰场，想到四宿的二楼阳台。耳边放着Cobain的咆哮，想着Lust for life里梵高割下自己耳朵的一幕。我的朋友们啊，你们在哪呢？是我不好，我把你们赶走了，有声地，或者无声地。留下我一个人，在民主道的砖路上，在宾水道的水滴旁，在操场上枯死的泡桐树下，在心理系的大马桶侧，在日落大道的转弯处，在coop饭桌前——还有人，翻着白眼，和我说，“那我更没有什么好说的，你就这样把真正关心你的朋友一个个从身边赶走。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酒</title>
      <link>/2012/03/02/wine/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 08:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/02/wine/</guid>
      <description>喝了酒似乎犯什么错误都可以。可以一夜情，可以说想说的话，甚至可以去放火杀人。但是，喝了酒的我还是清醒，还是知道自己的不成熟，知道自己无论如何也对峙不过两个远比我懂得生存之道的人。我的脾气总是会给我招来麻烦，就像曾志宏说的。一语中的，我也许不会成功了吧，就因为这样的脾气。想想古往今来那些成功却性格缺陷的天才们，哪个不是天才到已经可以用才气压住痴气的。而我徒有一身痴气，终会自食其果吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小出息</title>
      <link>/2012/02/12/small-accomplishment/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 07:50:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/12/small-accomplishment/</guid>
      <description>记得是初中的时候从郭那里学会了小出息这个词，然后就一直用下来了。今天写作业时，这种自己只是有点小出息的感觉油然而生。总在注意一些没人会关心的作图细节;添加无所谓的代码注释;发现一个新R函数选项而去看手册;想出一段简单的解决问题的代码——这些就是我总会在作业上画比本应该更多的多时间的来源。似乎这些小小的“成就”，扩大作图区域的一行选项，这获得所有8选4组合的投机取巧的函数，就是我一天里能有的出息了。一遍一遍地读自己已经掌握的东西，但不知道的东西磨一晚上也翻不了两节，大段地话写在作业上试图描述清楚步骤，却写不出来一个简要的总结交导师。很多时候，学习像是在爬一棵树找东西，越往上，发现分出的枝叉越多越细，于是桌面上就会堆满了从各处下载的参考文献来解释各个方面，好像很有成就感地摆在那里（如果电脑桌面也会落土，它们估计也盖上一指厚的灰尘了），然后就停下了，拿起一本Logisitc regression从头看起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>廿五</title>
      <link>/2012/01/22/25/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 08:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/22/25/</guid>
      <description>再过几个小时，龙年一到，自己其实就可以彻底算作25岁的人了。打过了给国内的几个电话，回到写字台前，发现自己又是一个人了。家，很远;人，也远。近的只有模模糊糊的梦，可以扭曲时空的梦。听着Led Zeppelin的In my time of dying，突然想起了马迪奥，在新年夜孤独地一跃。自己应该还没有那么极端的绝望，但是至少能更多一点体会到为什么是那个时候他选择离开。也许他心中最大的痛苦是他无法找到一个能嵌入这个社会的方式——笨拙生硬地行使着自己的善良，得到的只有一次又一次的不解的眼神。过了失落的一周，虽然也没有什么大事发生。Tseng的忠告，Pebley的鸽子，Dabrowska的最后一刻的推迟会面。
“小孩子”这个称谓似乎是我永远摆脱不了的梦魇，在我被几句称赞捧上天的时候，就会有这么三个字将我拉回原点。“进退应对”是Tseng用的词，想了好多天，觉得大概是说我很多时候不知道什么时候不该执着，什么时候不该偷懒，什么时候不能以玩笑对人，什么时候该至少做个样子。第一份工作因自己极差的职业操守而结束，应该也是一个不错的教训。下一份工作，或者是下一站的学校似乎像对焦不清一样渺茫。这就是我带到新年的自己，疲惫，无知，沮丧，红着眼睛，还据说刚刚过完了本命年。
是不是，只要自己还在软弱中彷徨，就会有懈可击？为什么要找到确定性才有前进的勇气呢？我不是要作统计学家么？确定性已经丧失了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>卦</title>
      <link>/2012/01/14/gua/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 18:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/14/gua/</guid>
      <description>心里一层一层冒出了好多问题，但是却没有一个答案。很多问题都是关于意义的，而关于意义的问题显然没有办法回答。
人和人的联结有什么意义？如果任何一个联结都可以被相近（或者说相同)的联结所替代的话，那么为什么要有朋友，为什么要有老友？
人的迷信有什么意义？如果我们迷信某些预言只是希望它们说出我们所希望的东西的话，那么所有的预言者是不是仅仅是讨好者？如果我们没有听到自己所希望的，是不是又会让我对它的迷信产生动摇——不信，也许就不那么灵了吧？
有什么理由让我留在这里？我想了一圈，没有。不论是去别的地方念书，工作，还是什么，似乎我都是满怀期待。而留在这里，留在乌科拉，留在寇澳普，真的没有任何吸引力。唯一的留恋是这里的记忆，但是这些记忆可以以后重访时再拾起，让它们一直萦绕在身边有什么用呢？
即使被孤立，即使不被看好，即使流离失所，有什么让我紧紧不放弃自己的爱与希望呢？难不成仅仅是自己的孩子气？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十十</title>
      <link>/2011/10/10/double-tens/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 02:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2011/10/10/double-tens/</guid>
      <description>这里还是9号，但是国内已经是双十。9号是Lennon的71岁生日，双十是辛亥革命100周年。今天穿了With The Beatles来纪念，拿了Abbey Road的茶杯，还有从小东京买来的豆子叉。可是所有这些也不能让我不去想这又是一个闹人心的周日下午：恼火于无所事事的周末，彷徨于紧锣密鼓地新一周。想起周五曾哥试探地问我申请的事，我不好意思地笑了。
好像什么也没有缺，但好像是少了点什么。心硬了，可是骨头还是软的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>