<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>午飯網絡日誌</title>
    <link>https://uuoofan.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://uuoofan.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Living a Borrowed Life</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾經一直想用這個標題寫一篇網誌。在四月底的時候就曾經寫過幾句，但卻沒有寫下去。大概當時還是有感與一些和生死有關的話題，在讀一本講死亡的書，再加上長久的頭痛剛剛開始被注意到。但另一方面，這「借來的生活」似乎又在指我們的日常生活：租別人的房子，撿別人的二手衣服穿，遛狗時到處留意丟在路邊的家具諸如此類。我們的生活好像是在繼續一些被別人半路拋下的東西，讓它們重新在我們身上和身邊活起來，為它們增加一點時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遲來的暖意匆匆掃過，晚上站在後院又開始有了冷風，就著白日裡的餘溫，吹著短短十幾天裡萌發出的一切綠色。想起安普爾在和我道別後又戴著瑪塔在後面澆起花草來，我就想其實她們還是覺得這是她們的家，而我，只是一個借住於此的過客。人對居所的這種依戀或許是天生的，對與我來講，甚至只是帶過一晚的地方，似乎都有著特別的意義。所以每當走過自己住過的地方，像之前走過阿伯村或者現在走過哥倫比亞路，都會對D230，I264和291多看幾眼。看那裏住著新的房客，有了不一樣的擺設，透過半掩的百葉窗想像裡面的樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以搬家對我來講不是一件易事。可這話聽起來那麼的不真誠，因為我在美國住過最久的地方也就只待了兩年半而已。自己也不是不願意搬家，而是覺得，每住過一個地方，似乎自己的一部分就會永遠留在那裏——搬越多次家，家這個概念也就越分散，越模糊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔力之夏</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;毫無防備地，夏天是一下便來了。 雖然三月四月有過些許預告， 但久久不散的春雨彷彿在無限地拖長本來就已經很漫長的冬天。 五月已經過了一半，但羽絨服都還備著。 加之一直縈繞的頭痛，連冬天的帽子也都還放在手邊。 可是今天一早，一切似乎都變了。 一覺醒來看溫度，竟然已經趕上了昨天的中午時分。下定決心不戴帽子出門遛狗，十多天來第一次體驗到了太陽照在頭髮上的暖度。胡亂吃些早飯，終於可以騎車去上班。 老邁的蘇聯車搖搖晃晃，久不騎車的我也搖搖晃晃。可不到八分鐘，我已經進了公司的大門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不變的頭痛今天也慢慢有了變化，開始向後面和右側伸展，擺脫了「偏」頭痛的惡名。再佐以右眼的痘痘和下唇的口瘡，正好給我一日的工作增添幾分色彩。本已遲到的我打開電腦才想起已經錯過一個會，然後一天的時光又在不明白之中慢慢地消磨。眼看toggl上面僅僅有不到三個小時的工作時間，我就已經熬到了下班。辦公室的聲音那麼多那麼雜，卻無一可以讓我擺脫睏意。不知道那治療抑鬱的藥丸為何今天起了作用，坐在電腦螢幕前沒有一刻是清醒，而嘴乾的也一直想要喝水。快到五點時，我瞟一眼手機上的氣溫，終於覺得不可再硬磨時間。拿起頭盔踏起了我的XB3。我就悄悄溜走，做了最早離開的壞榜樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家裏，有一條憋一肚子尿的狗在等著我。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狹路相逢</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天第一次向公司請假，去河對岸的MGH看頭痛。因為是門診，所以排隊就佔了一大半的時間。不過相較於去看PCP預約加等待，好像還是效率高一些。醫生十分給我做了一些神經病的基本測試，然後不動聲色地給我開了抑鬱症的藥。自己的緊張已經明顯到要吃藥來治療了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晃悠回家取藥的路上，碰到了一個在Central上班的大學同學。沒有很熟，只是同系。兩年前在實習時我就在伽利略路撞見過她，但是當時因為時間匆匆，也沒有敢認。這次總算有點膽量上去問候了一下。坐下來在韓市場，半天也沒有什麼話可講。她只是感慨覺得好玩，居然七年不見，現在撞見。互相留個聯絡方式，遂鳥獸散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們聊起elong十分活躍，此中圈子裡貌似認識他的人不少。我則基本上屬於到哪裡都躲著的狀態，覺得沒有刷子就不需要冒風頭。這一點上似乎自己也一直與來百奧真後幾個月聽到的勸告不符。起碼聽到過的中文勸告裡，十有八九是覺得我們需要出頭露面，不能低頭幹事。從蘇南那裏獲得的勸告，更是需要一個午餐會接一個面對面地混臉熟。可能我還是太自以為是地覺得自己的功力好的話，自然會從麻袋裡扎出來。但是目前的情況是，尖還沒冒，自己到因為無名的緊張倒下了。好笑。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What did not kill you</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;理髮，買自行車，連著兩天中午休息時間偷偷逃離公司去亂晃。頭痛尚未見好轉，早上起來幾乎還有加劇的樣子。五月，但還是穿戴著冬天的搶匪帽，出了一頭汗，卻不敢摘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午去自行車店路上吃了一家下流的餐廳。如果仔細讀完菜單，會發現它幾乎什麼都做。但是在門面上，它其實只是賣pizza的。在Kendall呆了三個月，第一次看到這麼多形形色色的人——因為平時已經見慣了周圍大公司小公司裡的小白領們中午拿著個盒飯在街上奔走。第一次看到這麼多建築工人，交通協警，形色匆匆的年輕人，怪老婦，都來這一家顯然他們常光顧的小餐廳，點好外賣又紛紛離去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自行車店裡，一個臉長得像沒念過書的Max的微胖男生接待我。當我問他有沒有200以下的車後，十分給我取下了店裡最便宜的一架蘇聯產的舊車。或許是我獵奇癖又犯了，我當下就覺得須買。於是五點鐘聲一敲，我立刻又奔回自行車店賣下了破車車。希望它的結局不要像前兩輛那麼慘。我在美國的第一輛破車車被人偷到只剩下了前輪，而第二輛破車車則被不明怪力摧毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解鈴還須繫鈴人，或許當天氣暖和，我開始重新騎車上下班時，也會是我頭痛魔咒結束時。敲木頭。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紀念日</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;總算在晚上買回來了可以戴好的頭盔。戴著頭盔去逛超市，享受著自以為是的矚目。
買到一些種子，但天黑黑又冷，不願去種。或許應該至少做個樣子，撒上一點下去。
就像13年剛剛搬出一個人住時，大半夜打著手電去種我的向日葵🌻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個人過了第一個紀念日，一個紀念我們都不怎麼在乎的日子的日子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Have a good day</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;快下班是頭痛加劇，無法集中精力看power calculation for McNamara&amp;rsquo;s
test，雖然躲在一個小huddle
room，遠離隔壁的大聲哥和大聲姐。回到座位時，麥考利已經走掉了，只剩奧克薩哪還在敲擊鍵盤。我慢吞吞地收拾好東西，離開我的座位回家，離開前還不忘把toggl打開開始計時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，和郎哥講電話，聽了些他的感慨，了解了他用時間統計已然兩年了，而且最初的動機居然和我一樣，也是因為同一本書。如果是之前的我，或許我會覺得和別人一樣好煩。大概是老掉了，突然覺得在這麼小眾的成功學裡找到同志，居然覺得的是興奮。何況還有同時開始的&lt;a href=&#34;https://github.com/uuoofan/toggl.report.git&#34;&gt;toggl
report&lt;/a&gt;的小小R
project，我還是蠻有信心繼續坐下去。就當是好玩也不錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在劍橋淒冷的五月天，想著最近一直不見好轉的頭痛，突然想到了及時行樂這個概念。
我無法想像如果讓我自己去行樂，我會去做什麼。我首先無法想明白的便是我是否應該行樂。因為，如果我已然就快要死了，那麼為啥不節省一點，把錢留給家人朋友讓他們去好好活，我高興那麼短短幾天，揮霍一把又有何用？畢竟這也不會讓我的人生更有意義一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我昨晚的淚中想起了老舅。我想他在生命的最後幾天裡也不知道是否釋然，還是像剛癱瘓的頭幾年一樣流了很多眼淚。而現在的我，某種程度上也和他一樣，沒有辦法去面對自己的疾病。想不通為什麼是自己，不知道該怎麼樣「積極」地去對待它，唯一做的，似乎只是等著別人來可憐自己，然後在別人可憐自己的時候，又憎恨起別人的健康來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老舅去世時我剛上高中不久，無意中聽到大人們偷偷地說著他的事，夜裏在被窩裡流淚。我不知道自己幼年時的那幾年的經歷到底對我有多麼重要。某種程度上來講，老舅代替的是父親的角色。可這個父親又不像一個理想的父親那樣：他雖然身材高大，內心似乎卻總是窩囊，似乎還有一點小氣。可是我不知道為什麼還是流了那麼多的——或者，只是因為在可憐今後長大的自己的模樣吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭痛與自信</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天，又一次打自己，因為沒有辦法面對對自己的指責。覺得無限的委屈，覺得自己好像挨了不該的批評。我想大約是自己無自信，又因清楚了自己沒有自信而更加沒有自信慢慢循環了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說，自己有在積極的生活。但是，彭說，她無法感受到。我生氣，但是她又說，我不應該管她怎麼講，如果我有自信，要麼就可以體現出來，要麼就不會在意她怎麼講。我想，說到底，她還是對的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想自己所謂的一點積極的改變就是統計時間，並且開始認真去完成那些原來一直在拖沓的任務吧。但是，就像那作者最後所言，畢竟人不可以把自己的成就與否寄希望與一種方法或者是技巧；如果沒有目標的話，方法即使掌握得再精熟，也不過得到超出技巧本身任何東西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，統計時間，時間統計，畢竟是我自己開始的一個小的project，還是可以繼續。但我沒有辦法期待這會讓我變一個人，我還是沒有自信地，默默地忍受著自己已經歷經了十多天的頭痛，然後昏昏沉沉地上班，生活，不開心。
讓我這樣一個錯過一些成長時機的人再重新成長真的有這麼困難嗎？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時間統計</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;雖然從公共圖書館借來很多書，但是最近讀的最多的還是姐姐推薦的一本小書，叫『奇特的一生』。
說不清是一本什麼樣的書，貌似是小說，但是似乎又有濃濃的成功學的味道在裡面。其中最主要的一個主題，便是主人公聞名的「時間統計法」。
說來也好笑，想到郎哥project裡面用到的一個計時軟體剛好可以派上用場，所以一大早起來就開始設置帳號，然後添加一些我日常最常做的活動。
所以從上午開始到現在一直在秒錶的嘀嗒中度過XD。
不知道是不是會有效果，使用了一個上午和中午的感慨便是，自己的大部分時間都在消磨中荒廢，我的時間表格裡現在還沒有一份有著「工作」標籤的條目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是新網誌的第一篇流水帳，希望以後每日不管多少，都紀錄一下。文筆可不好，但真誠需做到。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這是啥？</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怪人說夢話的地方。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>