<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aa on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/aa/</link>
    <description>Recent content in Aa on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2014 02:11:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/aa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>统计是简单的</title>
      <link>/2014/03/16/statistics-is-simple/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 02:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/03/16/statistics-is-simple/</guid>
      <description>周末，是我们系年度的开放日，新一年被录取的学生会有机会来看看学校，和系里的老师聊聊。作为申请界的知心大哥哥，我不幸四年如一日地仍旧被人套中（拜YW和CH之托），见了两个可能的师妹；一个来自南开，一个来自UCLA。两个人都有着转专业的背景：南开的，物理化学PhD第三年突然觉得工作难觅，决定申请；LA的，从材料科学跳到了统计。两个人未来都打算进入业界，而选择生统的理由，不约而同的是因为统计简单。 是的，统计简单。论数学，它没有那么多繁复的记号和艰深的证明，极易上手，且被列为诸多大学本科之必修（虽然本科生会认为它极为晦涩，但一旦决心进入研究所，几乎所有人都会认为统计是简单的，是人人皆会的）。论编程，它也没有很硬核（hardcore）的coding，只有些许scripting（虽然会有那些热爱编写C代码的统计学生，但他们大多本身也是CS出身）；不会讲过多算法的优化，而旨在能用就行（这就是为什么很多非主流的R包效率极低）。比之理科科学，统计系没有实验室，不须杀鼠配药调仪器，最多就是坐在电脑前等模拟结果，然后弄个表画个图。比之工科科学（工科科学我其实是没有任何发言权的），貌似统计也没有那么多复杂的类别，严格的程序，以及眼见为实的应用。比之医学，和生统合作最密切的医学，流行病学，统计似乎也不须要关心太多生理生态生物的背景，只要把回归一做，p值一报，就万事大吉。是的，统计简单。所以当千千万万的留学生看到自己在本行业无法感到安定自足，又不想追求更高的梦想时，第一选择就是统计（或者说生统，因为更简单）。 所以，当被她们反问，“你为什么学生统”时，我自己都有点懵。是因为当初龙哥看了ASA NEWS上教授薪金生统比统计平均要高一两万么？是因为高中时的“生物”背景么？是因为生统的女生更多么？还是，仅仅地，因为生统简单？五年前自己申请时，还真的没有把生统和统计区分得很开。三年前第二次申请，已经身陷生统大本营，转统计几近无望，唯一录取的统计系还把我划分到他们做生统的老师门下。所以，当初SOP里说什么统计是一种世界观的东西到头来都是狗屁，自己无非是选择了个舒服简单，又貌似有很好的工作保障的一个专业。 可为什么要菲薄自己的专业呢？还是说，这只是一种觉得自身失去identity后绝望的自卑反诘？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家的样子</title>
      <link>/2013/03/10/home-like/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 20:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/10/home-like/</guid>
      <description>记得Jane和我从Getty走回coop的那个晚上，我很智障地问她想象中以后自己的家是什么样子。也许是那时我们正经过一个个民房吧，看着每家每户前亮起的一排小小的路灯，我突然想到了这个问题。而这个问题，也是一直以来我自己同样在寻找答案的。
我从小比较幸运，没有经历过很多次迁徙，有一间拥有了快二十年的“老屋”，有一个成长了十多年的城市——更重要的，有一个一直很完整很和睦的家。或许直到姐姐零二年去大学，我开始成为一个“独子”，我都觉得自己的家就是这样的，上面有爷爷奶奶爸爸妈妈姐姐罩着，我作为年龄最小的一个，享受着三代人的爱（虽然也不算溺爱，但差不多了）。当然还有姥姥和姥爷，小一点的时候偶尔会去大同拜访，后来姥姥姥爷身体不太好了，也就都被接到了太原。看看周围的同龄人，我算是直系长辈阵容最完整的。
在这个我做为小辈的家里，留下了很多很多没法忘记的瞬间。我记得五年级在大同的那个夏天，特别闷热，而人们家里一般都还没有空调。姥爷和我睡一个床，在旁边一直给我扇着扇子，扇着扇着，自己就睡着了，打起了呼。呼两声就把自己弄醒，发现自己没有在扇，就又开始慢慢地给我扇。我那时当然还没睡着，黑黑的夜里的这一幕，让我又是觉得好笑，又觉得感动。姥爷平时总是不太喜欢放下自己威严的那种老人，让我们孙辈总也觉得好像有点隔阂。但就在这一扇一盹又复扇的几秒钟里，威严一下融化了。还有在二巷的家，洗澡一直不是很方便，所以过一段时间总是妈妈给我和姐姐两人洗头发，在脸盆里。每次洗头，都感到妈妈细长的手很温柔地在我头上打洗发精，很仔细地洗耳朵后面，然后洗完后拿着一条干毛巾擦干头发上的水。这样的情景似乎延续了十年或者更久，从我还刚刚和脸盆架一样高到我得像鞠躬一样弯下身来。好多变化似乎都在这十年里：那些变矮的洗手池，变低的门框和屋顶，变小的床铺，还有妈妈越变越粗糙的手和怎么也遮不住的白发。
然后，我也像姐姐，离开了家，到了大学。再回太原时，新家装修完毕。旧家里住着爷爷奶奶，但是爸妈和我都住在新家里（姐姐留在了北京），只有白天中午会回去吃饭。旧家在我上大学离开太原后几乎就没有变动过，爷爷和奶奶似乎特意维持着它的样子，让我回来不致生疏。这样没有动过的东西包括我写字台前贴着的那张入南开时准备东西的清单，包括我一直在家穿的拖鞋，也包括我高中毕业那个暑假买的那顶扮滑稽的草帽。这样的奔波似乎又过了多年。因为搬家发生在我大学之后，每年也就寒暑假会在家里呆两个多月，所以家的形象似乎慢慢地模糊、消褪，而我自己也成了一个没有家的游子，来到美国。虽然我还是每年回国一次，但是和新家的联结还是难以建立。新家好大，好安静，邻居几乎没有几个人，而且他们似乎也都还另外有住处，只是在这里“拥有”一个房子。家里的家具都很高级，也很重，想坐在饭桌前吃饭都得费大劲来拉椅子。所有木地板上的家具都有垫子防止它们在上面磨出痕迹。而我的床垫上的塑料罩，直到去年夏天，才被我执意取掉，不再发出吱吱的声音。记得本来是要换一个更大的地方，能让大家有更多的空间，爷爷奶奶也会一起住着，但是没想到却成了一家人分两家住，然后花无谓的时间在交通和维持家里物品不被磨损上。这让我很是恼怒，而且这恼怒每回家一次都会增加一点。本来在新家是连饭都不做的，怕因为油烟让家具变旧。我后来坚持在新家开了灶，然后慢慢地爸爸妈妈也会在新家吃早饭和晚饭了。但是爷爷奶奶却是怎么也劝不动到这边来住，的确，这里连个认识的人都没有啊。所以每个暑假，就成了我挣扎到放弃的一个循环。而这样的格局，甚至连新年夜都不例外——爸爸妈妈和我在新家，爷爷奶奶在旧家看着同样的联欢会。
在美国呆了两年多，见过了一些留在美国的中国人的家；有富裕阔绰如Mr. Li的，也有稍显窘迫但是也还不错如姑姑姑父的。自己为小辈的家毕竟是难以回去，姐姐嫁人，我也眼看会在国外生活多年。慢慢地，自己也开始想象自己以后的家应该是什么样子。可这个想象总是在支离破碎地进行，而且往往以反面的例子为多。首先我无法想象自己像他们那一代（他们基本上也都还算我的父辈）一样，很安心地而且自然而然千方百计地留下来定居美国。不是说我有多么爱国或者觉得祖国腾飞日新月异，只是我无法接受美国第一代移民的那种存在形式。这样的生活首先让我感到的是物质至上，而这感觉仍然在我们这一代“准移民”上体现着。为了一张身份，留学生们都按部就班小心打点着一切——汽车，房子，信用记录。然后就是亚洲人对小孩教育的强迫症，这一点上姑父做到了一个极致。这种不甘小孩落后于别人的教育让我几乎无法理解我父母是怎么让我“一事无成”地长到20岁的。再就是那种永远无法真正融入美国的隔阂感，那种被歧视，歧视异族，又歧视同族的种种怪相（或许须另一篇再论）。尽管如此，我自己也无法回答如果让我回国我能否受得了，能否不抱怨埋怨等诸多问题。我们舍弃了自己熟悉的土地和亲友，就是为了一点所谓的自由和尊严。但这一点点的自由和尊严，又是用多少无形的枷锁来换？
Jane说，她好像很难看清未来的家的样子，我觉得我也是。或者我们都是太执着，又太没有自信的人。我想在Sepulveda的那个晚上，那个问题问出后，我们心中都有了一个答案。只是，还在飘零的我们无法把它说出口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐得住热闹</title>
      <link>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</guid>
      <description>春假像是篮球比赛的中场休息，下半场显然更加激烈。七天的无课和宅居，已然让人无法再去想像回到课堂和考试和作业的日常中去。第二次一个人过这么长的假期，上一次还是在秋假。对称的是，猫兄再次被主人托到了我家。猫兄在半年里吃胖了半圈，也没有了初次到访时的拘谨——用学长的话，是更“放肆”了。学长是个严肃的存在，七天的春假里他也像平常那样晚上出去临晨回来，而且坚持吃方便食品。我倒是因为有了猫可以逗，呆在阴天昏暗的屋里也少不了闲暇的乐趣。但毕竟无法有完全的放松，或许心态还是没有从高考中调整出来吧（对，已经快七年了，但是七年没有离开学校），也或许是零零星星的工作的事让人不得不感到紧张。看了一中午书（因为一天从中午开始），下午四点我像个老汉一样穿戴好出门溜达，不带随身听，不带买菜篮，只是想在安娜堡的阴天下走一走，漫步的同时胡思乱想而且自言自语是种奇妙的感受。
最近又重新拾起了听歌和吉他。在上学期还有冬假之后的很长一段时间内，我都是不插耳机听东西的也不会碰吉他的。Mp3基本上成了摆设，更不用提CD机和唱片机了。但或许是在KECC敲代码敲烦了，总觉得不听点什么就对不起了自己花在办公室和夜里回家路上的时间。从绿洲开始，我又开始翻过去的音乐，后来又去翻从LA带来的CD，又去买新的黑胶和CD。在家里，音乐声一响起，就可以不顾微波炉转了多少圈，也能忽略沉重的脚步和嘎嘎的关门声；在外面，即使耳朵里没有塞着耳机，当着无聊的热闹场面时我的脑海里也可以回放几首歌来慰藉自己。吉他的确很久没有长进，也因为不敢在人前弹，所以只是在荡灰。春假的宅居让我有了更多一个人在家的时间，于是对猫弹琴几乎成了每天的功课，虽然猫兄的音乐素养止于听得听得打哈欠后睡着在我脚边。
写写关于统计的日志这个计划还是没有能像今年冬天AA的雪一样一篇一篇做下来，虽然在看书，做project还有走路时无数次地在心中草拟一些段落和题目，但是到了电脑前这些念头往往就溜掉了。最近只有些许零散的感悟，一是同意子淮的说法，就是统计的课程学来学去就是一直在重复，因为不论多么复杂的模型，不论经典统计还是贝叶斯，就是估计(Estimation)和推断(Inference)。上的三门课，旁听的一门，都不约而同地在给大家复习极大似然的一套东西。另外一个感悟就是，统计的模型是越考虑越复杂——从一开始线性回归(Linear Regressionl)独立性、等方差、正态性一个都不能少，到广义线性模型(Generalized Linear Model)放松正态和等方差，到混合效应模型(Mixed Effect Model)放松独立性，再到非参数回归连分布和对应关系也不假设（但是非参数还是有“参数”，叫得悬乎）——这都是有了计算机帮搞统计的这帮人折腾后才得瑟出来的，可当模型复杂到计算机都没法整时，估计和推断的方法就开始投机，做一些近似，再做近似的近似来省运算量。可是这些零星或者说是笼统的东西都没法多想，自己就被日常的琐碎打断了。有时有种可悲的想法，是发现周围那么那么多聪明的人，他们如果肯做学术，一定能比自己做得好很多，但他们不肯留在这个小圈子钻在论文堆里。而我们这些想做点东西说是要推动学术发展的人，其实大多又只是二流学术坯子，大部分时候只是在修修补补。那么学术这个东西的前进，还真的得靠些运气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二月河</title>
      <link>/2013/02/24/feburary-river/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 04:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/02/24/feburary-river/</guid>
      <description>安娜堡的二月像淘气的孩子：下雨下雪，大风冰冻，偶尔却又有个晴天勾引得想让人出去走走。感冒和咳嗽慢慢痊愈，终于可以专心上学一阵。可是专心却往往没法像自己想象的那样持续很久，就像坚持自己做饭的日子一样，总是不知不觉地就溜走了。工作的细节，作业的琐碎，还有关于未来研究方向的不定和资格考试的恐惧，填补着自己以为专心的缝隙。有时候觉得自己进入了糊涂的中年，忘掉了两次会，一次午餐盒 ，一次钥匙还有无数次写好的计划。有天狠狠心拿出了在UCLA的最后两个学期用的记事本，发现已经快半年没有写任何东西。生活完全在我那不自信的生物钟调节下运作，偶尔晚睡早起，总也拗不过早上睁开一只眼把闹钟调后的力量。周围，是带着血丝的眼球，蓬乱的头发，还有几日未理的胡茬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co-op啥都有</title>
      <link>/2013/02/01/co-op-has-everything/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 04:52:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/02/01/co-op-has-everything/</guid>
      <description>新年的第一个月底，妈妈从一个孩子家飞到另一个孩子家。她说我们虽然已经长大，但是却还少不了长辈们的帮助。病了快一个月，课程又紧，心里也憋的有了些病。如果是我一个人在这里病成这样，是不是我也不会坏到哪里去？看到客厅的气床上只剩下了睡袋，想到不孝子让妈妈在那里睡了三个礼拜，做了五个礼拜饭，包了一冰柜饺子，甚至今天还在吃她做下的剩饭。
早上收到以前大崩同学的邮件，说她在国内找到工作，过得不错。我想事情过去也久了，也许我也应该回封信和解。但是犹豫了一阵，觉得还是不回的好。有些和解，不是能说出来的，或者说出来反而没有了意义。既然大家都还过得不错，也不必纷扰。最近很有趣地和好多LA的同学都联系了几句，让我不由想到了那两年。如果回到co-op，什么都有，不用买菜，不用做饭，不用担心床垫塌了，灯泡灭了，水管堵了。起床洗漱，吃经年不变的早餐，厨房里偷个水果去上学，中午走回来吃油油的午饭，有时晚上还会有做QPH的人贡献的特别菜肴。和人共享卧室，增加了一些谈话的机会，何况我的703风景那么好。所有这些，就是当我离开LA时受够了的。
Co-op啥都有，大凡哥说的对。但它没有那种面对崭新的公寓，光光的地毯墙壁一无所有的感觉；那种考试临近，打开冰箱空空如也的感觉。什么都自己操心时，才会想到一些事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢乐</title>
      <link>/2013/01/14/happiness/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 04:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/01/14/happiness/</guid>
      <description>再过一个小时不到，就又是周一。我想这个学期我将会在每一个这样的时刻深深吸一口气。两天的周末没有学习，只是因为周五加班工作了一天，就赶上流感了。混混沉沉的从周五开始，全身都像岔气一样别扭，今天又开始了咳嗽。会不会是被冬季学期吓感冒了？AA的天气再次让我叹服。年前下的厚厚的积雪居然在连着几天的雨水中化尽，气温反反复复的波动让这里传说中的冬天破灭，而转成一种不知所云的东西。
下午手贱点开了豆瓣想看，然后youtube上看了一部Jane推荐过的伯格曼之《欢乐颂》。发现不受豆瓣好评的这些平淡的影片反而现在最合我的胃口，相较之下，Pi反而做作了。影片的故事到对白都很平淡，拍出来却美得出奇。也许和Fear Eat Soul比起来沾了演员漂亮的光，但我想最主要的还是影片里面流露出来的情感让人温暖，可又有些无奈。尤为记忆深刻的一幕出现在老指挥家进门又退回去那段，一段旁白，却带出了两个像孩子一般真诚的人对对方深深的依恋。我想给中差评的豆瓣人，大多都是看过伯格曼的后面的电影才会觉得这个年轻时的作品十分平庸吧。后来和Jane聊起，觉得我们都是在Stig和Marta身上看到了我们自己，所以会喜欢，会被触动——所谓的电影观感真的是很个人的东西，而量化的评分真的是太粗略了。这就不得不想到统计的局限性，何况只是给出一个点估计（其实有一个分布）。但是就像也是在今天看到的Twitter上一枚推所言，统计虽然无用，但却是“唯一一门关于无知的学问”。这个评论于我心戚戚了。
经历种种苦难，才能尝出那苦中的一点点甜味；知道了自己有多么无知，我们才向有知迈近一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日</title>
      <link>/2012/12/22/apocalypse/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 03:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/12/22/apocalypse/</guid>
      <description>早上起来，迷迷糊糊的收到了一条简讯，是AA的冬季警报。从百页窗中拨开一个缝儿，看到了外面的雪白——冬天终于来了。洗澡，早餐，开始写下午要交的报告。在密歇根第一个学期的最后一天，和世界末日偶合。队友发来邮件，说她已经尽力，让我一人把报告写完，我说好。边跑程序边写蹩脚的英文，到中午时才草草的有了个轮廓。没有午饭的心情，抓起一包饼干，钻进了风雪里。
办公室总算获得了清净，四周的人们都躲到了暖和的florida。我嚼着饼干，看着我的code可怜巴巴地报错。四点，去机房打印成稿，交到Peter手里，他很激动的给我讲我应该再尝试一下Kernel的办法。我们谈话间，姑父打了三个电话给我，我都没有好意思接。我有点听不懂Peter在讲什么，我想他自己也许也没有全身心的在说。我心里在说，我Project都交了，而且也没做出啥来，我都在报告里承认了，我累了。他眼睛里闪着笑意，向我说了再见。有这么两种不同的教授：有的是自己做得很好很成功，但是学生不一定能觉得他很友善或者肯真心帮你什么；另外一种，就是自己做的其实没有很突出，但是性格随和甚至有点随便，和学生打成一片。Peter是后一种，我没有觉得前一种比后一种更吸引我。
末日到头来都只是噱头，哪一天不是末日呢。某种意义上，每天都有一个世界消失，然后人们站在崭新的废墟上开始一天的麻木。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一场雪</title>
      <link>/2012/11/23/first-snow/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 22:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/23/first-snow/</guid>
      <description>暖和了近一个星期，甚至都要忘掉了冬天已经来了。中午出门去买菜，才发现天上居然飘起雪花来。虽然之前有听说飘过一次雪，但是真真切切地看到，这是头一回。密歇根的半年冬天正式开始，在黑黑的星期五。感恩节的假期放到了一半，每天自然醒，自然睡，感觉整个又回到了西岸时区。倒是过得也不轻松，开学后3个due压着，大部分同学其实还是选择把玩乐留在一个月后。前天晚上再次大发飙后，我发现好像心里一下轻松了许多似的。虽然同样的声音和同样的日子还在继续，但是我似乎也不再逼自己那么紧，也不再逼别人那么紧。虽然天阴了下来，但心里好像刚刚放晴。可以沉下心来，在家里做起了Project 1。我不知道缓解是不是只是暂时的，但是我觉得起码看到了一个门。之前我在门里面疯狂地大喊大叫，捶着门框想要出去。但是现在，我发现了门没有锁，只是需要扭动一下把手。如果说追求完美还有自身的敏感让人累的话，那何不追求一点礼貌，忍让和宽容。毕竟对这个世界上绝大多数人，我们也仅仅是这样相处的。
昨天和侯姐聊了起来，原因是蛋蛋自己疼了以后在人人网上飙语录。几句寒暄，收获了一本小书，Signal and Noise，算是和我最近一直在惦记的一个东西有关。没想到芝大的确出人才，不仅有比林斯利这样的概率牛，还有像这位小伙这样在pop stat界如此风声水起的。我老早老早曾答应魏同学要写点自己对统计的认识，从p值开始——后来又答应过Jane，后来又和白吹嘘——但后来的后来就是我在UM统计课程大臭，自己都不好意思动笔了。于是，魏去双修了CS，Jane不再需要我解答统计问题，而白的World of Science，依然是一个空空的世界。我每天都有太多好点子了，但是真正做出来的又太少。相较之下，发表一点心情的起伏要轻松一些。
我是从2008年开始算是正式开始学习统计的。虽然从初中的数学课，我们就有一些类似于均值方差直方图的基础，但是即使到高中毕业，我其实也很难把统计和会计分别开来。我后来转行生统，被小任落了个“会计活”的名声，已是后话。我对统计的第一次感悟源于豆瓣。当我惊奇地发现豆瓣会找到“和你臭味相投”的豆友时，我直觉地判断到，这是统计。经历了两年晦涩的数学专业课，一年填鸭的理论统计课，两年的应用统计后，我再次回到了这个问题：什么是统计？
我的统计学习里获得对这个学科的第一印象来自于数理统计，这不知道是幸运还是不幸。于是，在第一次有人严肃的问我这个问题时，我给出的解答，其实是从数理统计老师口中复制的。统计，包含三部分，抽样分布(sampling distribution)，点估计(point estimation)和假设检验(hypothesis testing)。我把这三条支支唔唔地告诉那个问我这个问题的人时，他显然比听到答案前更加困惑。事实上，同样出于数理统计老师的另外一句话，才是各大统计基础教科书上最喜欢援引的定义：统计，是收集和分析数据(data)的一门艺术。让统计学家门最得意的一点在“艺术”二字上。不了解统计的人，会认为统计是数学的一个分支，这和现代统计离不开数学有关；比如数理统计依赖于测度论，回归依赖于线性代数等等。但数学和统计毕竟是两个不同的学科，一个重演绎，一个重归纳，不能因为越来越多数学的介入而忘记了统计的初衷。我不确定现在自己能否给那个同学一个满意的答案，但是，我知道这个答案肯定会一直发展变化，所以写下来，以后回头看，应该也蛮有趣。在现在的我看来，统计是对我们所面对的世界的一种解释。这种解释，首先承认世界的随机性(randomness)，进而试图通过模型(models)来从这随机性中辨别确定性(certainty)——用前面提到的那本书来说，就是区分信号(signal)和噪音(noise)。好的统计方法，要尽可能地从数据中分离真正的信号，而不要被噪音带离轨道(over-fitting)。可以认为这种要把信号和噪音分离的愿望是人有限性的一个表现。假如人是一个全能的存在，那么人的世界也不需要随机性，我们也不需统计来作一个用有穷推测无穷的妥协。
侯姐说希望她送我的书能给我的“统计博客”一点启发。我想，就像冬天降下的第一场雪，雪花触地即化，开头总是会很新鲜，但也会很困难。希望能像我别的流水帐一样时常扯一点，算是对自己的一种小小的鞭策。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandering</title>
      <link>/2012/11/03/wandering/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 01:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/03/wandering/</guid>
      <description>草草地做了饭，吃下，我就抱着篮球出门了。天已黑，正合适，谁让自己也不太敢在白天现眼呢。小教堂前的球场停满了晚上来这里看书的老人的车，不过教堂边体育馆后面却有个小小的球场空着。球场上有个我伸手可及的球框，我就在这儿童球场上打起球来。时间安排的还真是差，肚子还饱着，却要在这冷天出来打球吸凉气。可是，我的确已经半年没有运动了。有时候会在家里打拳，也是挑晚上，或者学长不在“外面”的时候。打一套形神拳，就足以知道自己筋骨之僵。
Jane的礼物被塞在了窄窄的邮筒里，上面印着“航空”和“印刷品”，贴了一大堆玩具总动员的邮票。里面是一本小书，《悠游之歌》，装订简单，透着八九十年代的气息。显然书在买的时候就是二手了，扉页上盖着藏书章，写着“西门诚品”。我一直以自己的漫游癖而自豪，因为当被问起爱好，这么一答有时会让问者吓一跳。那次和几个同学聚餐，James说，漫游很好啊，漫游帮助人发现“东西”；但更多的时候，我猜别人的想法也许是，这家伙还真是无聊到家了。我曾在人人上发状态说，漫游者可以找到路。但马上程哥就不同意，他也没说理由。不过可想一个连自己都不知道要去哪的人，能发现什么“路”呢？我想其实漫游的目的也不是要找到一条路吧，路是来到漫游者脚下的。
这两天总会想起伟哥两年前对我的一番教训，我现在的确是气场又弱到一定境界了。自己的确是这样，如果真想做点什么，什么都能做到decent的地步。可是我好像就缺少一个“主业”，来注释我这个人。这么一想也会矛盾，因为和Jane一样，我同意生活首先是要有趣的。可是为了“有趣”，有了那么多我们可以进去漫游，进去躲藏找到慰藉的东西，我们反而不知道如何专注，如何下定决心。有些事情是一维的。
带了薄薄的一层汗，我回到了230。学长在做饭，我悄悄换好了衣服来到厨房洗碗。12个小时外，Jane已经开始考试，而我也错过了她的两个电话。两个看起来在三维空间漫游的点，是不是其实正在某个复杂的投影上慢慢移近呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄（二）</title>
      <link>/2012/10/16/bro-cat2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 01:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/16/bro-cat2/</guid>
      <description>猫兄闹腾了一阵，终于又乖乖地趴在了窗前。我于是走到客厅，准备把灯关掉。就在我按下灯的同时，门铃突然响了，我一开始还以为是电路错乱，但立刻反映过来是猫兄的主人回来了。我赶紧拿钥匙出去，看见同游的四人一齐站在大门口。
猫兄看到主人回来，有点呆呆的向她走去，然后主人就抱他起来亲了又亲。我于是就去帮忙收拾猫兄的行头：床，碗，水缸，厕所，笼子还有玩具。我告诉他主人，说他这两天没有怎么吃东西，她貌似不是很开心。兴哥也从屋里出来，几个人寒暄几句，猫兄就被塞进笼子，提走了。客厅里，又成了空空的，只余下我给他扔在地上玩的三只羽毛球和一个垃圾桶盖。
猫兄昨天起已经养成了和我形影不离的习惯，基本我上做什么，他都要走到旁边瞅瞅。而且和刚来时不一样的是，他不再只站在地上喵，而是直接跳到桌上，炉台上，洗脸池上东看西看，很好奇的样子。虽然他的确还是不太爱吃饭和喝水，但是只要我在食物边，他一般都会做做样子去嚼上两口。有时他还是不肯，我就把猫粮放在手里凑到他脸前，他就开始一点一点地，在我的手里吃起来。兴哥也发现他喝马桶水的习惯后，基本上会把厕所门关着，所以真不知道他后来这两天有没有喝到水。他还是非常喜欢在我的床上睡觉，不过在白天，他会嫌我房间太亮，跑到包下水道的柜子里去。我从外面回来，或者是早上醒来开开门，他都会来我脚边蹭呀蹭。如果我对着电脑上网，他就一下跳到桌子上，在我眼前走来走去，还用湿湿的鼻子碰我的脸。我有次有个奇怪的想法，就是他是不是感冒了，于是就拿卫生纸去给他擦鼻子。但我发现擦完后，貌似立刻就又是湿湿凉凉的了。做饭时，他会在炉台上看我准备的那些菜。我以为他会吃菜，就把一片生菜拿起来伸到他嘴边，他闻了闻，却一点没有兴趣。刷牙时，他也总是坚持要跳到洗脸池边上站着看我打开水龙头，然后很好奇的一直盯着水流。我一关上，他就把手伸下去到池子里，整个身子就在我垂着欲滴的牙膏沫下。有一次我真的不小心把牙膏沫滴到了他头上，他浑身一个哆嗦，我边抱歉边赶紧给他擦——可谁叫他非要站那里呢。
我现在仿佛理解了那些倍受揶揄的Youtube上的猫狗视频，你可以说他们低级，没有教育意义。看了的人，也无非是在地下留一排so cute的各种翻译版。那些爱狗爱猫的人，他们是真的从与猫狗相处的过程中得到了快乐和慰藉。人的感情，也的确是可以传递到非人的生命身上去的。也许我太自作多情了，居然为只猫写些煽情的东西呢。现在猫兄走了，他也许就只会和我相处这么一回。看着桌上零星的猫毛，我想自己会常记起他在我家的这几天。他呢，猫会有回忆么？希望他没有。
 我曾想把他的脚悄悄用耳机线缠起来，但失败了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄</title>
      <link>/2012/10/14/bro-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 04:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/14/bro-cat/</guid>
      <description>几天的狂风已经卷去了大部分不够坚定的树叶，冬天在即，不过短暂的秋天也不认输。十月十一日是个大日子，一节正课，一节副课，一个被取消的会，一场统计史讲座，一枚RCRS上孤独的Phd学生，一次tutoring section，一只羽毛球排，一桶球，一张硕士学位证书，一只猫兄。猫兄的到来给这个阴雨连连的秋日加了一分颜色。
猫兄是一只一岁多的虎皮猫，他主人叫他fluffy，但是我一只难以接受别人给他起的名字，一直以“喵喵”（猫语）代指，在本文中敬称之为猫兄。猫兄是因为主人出游才被大晚上拖到我家的，刚来时很兴奋也很害怕，不过看到自己的窝被安在了这么一个陌生的环境，毕竟是害怕超过了兴奋。猫兄搬来得有点不够潇洒，带着床，饭碗，水缸，移动厕所，笼，还有一只不成器的小球。猫兄是只害羞，有点笨手笨脚的男生。说他笨手笨脚，是因为他没有我从肥肥那里得到的印象：猫都很轻巧，有永远不会伤害到自己的本领。猫兄和我相处的前几个小时，我觉得他似乎对疼痛不是那么在乎，因为他总是会在拐弯处撞到头（不知是不是故意的）。除了走路平衡性看起来有些堪忧外，其他的猫征正常，包括喜欢上窜下跳，喜欢打开橱柜，喜欢躲在人看不见的角落，喜欢用手抠一切大于一毫米的缝，喜欢睡在人床上等等——而我的卧室给他提供了所有爱好。
第一晚上，猫兄有些茶不思饭不想。不是因为想念主人，是觉得一下在有太多可以探索的东西，而猫粮永远在哪。我显然不是一个很会和陌生猫打交道的人，我只知道，尽量让他自由来去就好了。他在适应了一下环境，发现了一些角落和可以抠开的缝之后，吃了几口饭，但是摆在饭边的水却一口没动（虽然闻了闻）。另外一个问题是他的厕所虽然就放在了我们的卫生间，但是他好像对卫生间的布局有所挑剔，或者隔壁的洗澡声总是会吓到他，他一点也没有去大小便的意思。不过这些顾虑都在第二天得到了解决。第二天晚饭时，他终于被我发现在厕所大声地翻沙子埋大便。而喝水的问题，也因为被我抓到偷喝马桶水而告破。他的远房表亲肥肥听到一定会很欣慰。
睡觉的时候，他貌似还是不困。我于是就把屋门留了条缝供他出入，自己先躺下睡去了。其实我有想把他的窝挪到我的房里，然后按他去睡。但是根据猫唯一不睡觉的地方是猫窝的定理，他不到3秒钟就跑开去玩了。关灯后，他仍侍眼力溜达来溜达去，一会儿在客厅，一会儿跑到我房里。而兴哥的房门，从他知道猫来了以后一直紧锁。猫兄来到AV以后立刻具有了AV猫喜欢站窗边耍帅的习性。于是我正要睡，就会听到我的百页窗被拉开一个角，然后我坐起来就看到他很忧伤地看着窗外的夜色，一言不发。我很无奈，因为睡觉很轻，只要旁边就有个喘气的东西站着，我就难以安眠。所以，我只好又下地赶他到客厅，然后接着睡。正又要进入睡前动作，突然感到鼻头一湿，我一睁眼，猫兄和我累计各吓一跳。他敏捷地跳到了我脚边，然后作出不准备走的样子。被子被猫压了一角，我实在难以施展，最后我只好把他抱出去，又把房门锁上了。为了不听到他在外面抱怨的声音，还特意戴好了耳塞。三点，终于睡着了。
第二天猫兄对我醒来好像表示没有什么感觉，而且头一天给他的食物也没有全吃完。我很难确定他是否睡过，因为也看不出猫有没有黑眼圈或者眼球里的血丝。只是觉得他还是像头一晚上那样东倒西歪地走，在我腿上蹭蹭，然后吃两口饭，盯着我看。可是毕竟周五还是要出门的，所以我只好给他倒好一天的食物，匆匆去赶车。在学校里，我有点惦念猫兄，不晓得他会在家里做些什么。下午四点多，就又着急地坐上了回AV的车，到了家，发现兴哥正在逗他，见我回来，又由我接管。于是和第一晚一样，他看着我做饭，吃，洗碗，又坐在电脑前。晚上快睡觉时，猫兄好像有些恼怒我只是做自己的事而不留意他，于是很狠地开始用手和牙撕咬我的脚趾。他动作越来越大，到最后像是真的要把我脚咬一口下来，于是我害怕地推了他一把。他一下才意识到，那些趾头是属于我的，然后很快害怕地跑开了。我觉得自己好像有些孟浪，追去看。发现他第一次躲在自己的窝里，可怜巴巴地望着我。我过去，把手伸出来，想让他原谅，但是他只是起身走远了。我想他应该是不会原谅我了，于是只好回到房间，关灯睡去。一会儿，听到他挠门，我打开看，他还是怯怯的不敢走进来。想到自己放他进来也睡不着，就把门合上了。猫兄走路很轻，我也不知道他什么时候走开的。
第三天，我一醒，我就听见他很兴奋地跑了过来蹭门。我打开，他很欢快地进来绕了绕，昨晚的恐惧似乎一下散了。我于是开始小心地对他，他咬就让他咬，不要太疼就好——结果是他也不是那么有侵略性了。我发现，其实他也就是希望有个人，在他身边，或者在他视线内。我去洗手，上厕所，做饭，看书，他总是会去偷偷看一眼，看看能不能把我的注意力吸引过去一下。如果我过去蹲下，他就期待我去摸他和他玩。渐渐的，我明白了，猫兄和其实我一样，虽然我们无法理解对方的语言。当我抱他到床上，自己躺下，他也就一起侧躺下，慢慢地眯起眼睛来，一只手搭在我手上。躺一会儿，我睁开眼，去和他撞撞头。他就开始舔我的额头一直舔到头皮，用像砂纸一样的舌头。
 猫兄第一晚，在T420前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络</title>
      <link>/2012/10/06/social-networks/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 04:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/06/social-networks/</guid>
      <description>刚刚从邻居学长家回来，说是学长，其实是个89年生人的孩子。杀杀杀，杀了一晚，20多个人在一个屋子里还是可以很吵的。但是发现自己其实还是不很会玩这些需要逻辑判断和辩论技巧的桌游，这种“不会”其实和不会下棋打牌一样的是一种对“聪明”的抵触。有生第一玩狼人杀，我的角色是“白痴”，恰如其分。
下个星期是期中考试的开始，一门到现在还很不明白的流行病学课。本说要开始复习，但是发现却大大地social了一把。和系里的吃饭family plan吃了一顿午餐，和epi课上的几个同学喝了一次像柠檬汁的啤酒，和统计系的众人打了个招呼吃到了久违的泡菜饭，然后又在当天晚上参加了Teng老师的趴体。据说同在AV还有两个南开的师兄在办沙龙，每周一个话题来讨论，有时间可去一探。但不论如何，社交在很多时候，是对无法独处而悲惨地面对自己的一种补偿。这种观点或许比较偏激，但是我在大多数时候并没有办法融入到一种热闹的氛围，或者“在当下”。我能体验到的“当下”，只有自己听音乐，看书，写R code，漫步时才会有。也许是因为双面的性格使然，我无法在一个很多陌生人的场合放开，成为焦点。我可以偶尔蹦出几句俏皮话，但是我永远无法尝试去作为一个中心，或者至少作为一个话题的源头。Jane说很难想起那个状态下的我，但是对于我自己来说，这种陌生人场合下的沉默和家人朋友前的聒噪是同样的真切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双重思想</title>
      <link>/2012/09/21/double-thinking/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 03:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/09/21/double-thinking/</guid>
      <description>住到AV整整一个月了，算是我渐渐安顿下来的一个月。开始自己做饭，每周去买菜，有了自己的桌椅，有了自己的床——事情一开始会拐几个弯，但是也都算是顺利。
可毕竟是头一回体验这样的生活，慢慢地我发现了自己在外面的两年所落下的功课。做饭总是做淡，淡到像是忘了放盐；菜总是似熟非熟，吃起来和想象中截然不同。每顿饭做得都想跟以前不大一样，于是就没有任何一样（除了用电饭锅焖米）变得熟练，一顿总要花个两小时。当每天下午风尘朴朴地从公车下来，穿三条马路回到家后，面对的第一个问题是“饿”，而且是饿到没力气做饭的那种饿。当吃点小食充饥，然后忍痛做好饭，迫不及待地狼吞一气后，面对的第二个问题是“撑”，而且是撑到不想再吃饭极为犯困的那种撑。可是毕竟是来念书的，怎么能把每天终止于日落而息？开始看书，又困又撑，而那顿虚假繁荣的晚饭其实正在肚中飞快地变成排泄物。然后就有了到晚上十点左右的既饿又撑的双重状态。这是一种奇妙的感觉：肚子鼓鼓的还觉不出有消化什么，但是某根神经却一直在提醒我想吃东西。头昏脑胀，看书自然无功，到12点觉得该上床睡觉，于是很果断地抛弃了饿与饱的纠结，开始了第二对“困”和“醒”的对立。新床很舒服，每次看书看到累了，一但想睡觉是毫不犹豫。可是躺到床上，枕着我专门为side sleeper买的枕头，就是迟迟难以入睡——周围太安静了。这时就需要耳塞，来制造些心跳和呼吸的噪音帮忙。好不容易折腾睡了，却开始了梦中奇旅，不停地做无知的梦，无聊地重复白天的一些琐事。这样的一觉到早晨的结果就是极不情愿被闹钟叫醒。因为房间隔音不好，我觉得我的闹钟响了以后先起床的总是隔壁的学长。不过学长苦练忍功，几乎从来不出来吃早饭，所以早晨总是我一个人嚼面包，然后从冰箱里把米奇拿出来上路。米奇里装着我昨晚吃到不想吃的淡得没有味的饭，在中午的common room里拼死抢到一个微波炉热了饭后，会在美国同学诡异的眼神中拿出我的双截棍筷子吃一大坨米饭和菜。但是，仍然和前一顿一样，吃午饭的效果只是达到了饿与撑的双重状态。在下午四点后，转为饿到没力气做饭的饿。
学校里，开课后大家就基本上分了拨。中国学生势力庞大，相较下美国的土著反而有点落单。MS学生们天天大课，混得熟得不能再熟，相较下phd学生就有点落单（或许只是我自己）。我是全年级修课最少的，每天都在听谁谁谁修了啥啥啥，或者“我觉得我应该再选一门课”之类的话。经历了两周的纠结后，我决定认真学好自己选的三门课，剩下时间就留给念书和工作。说到工作有点泄气，因为除了参加了四五次不知所云的组会外没有做什么东西。今天在组会上听大家讨论到底改怎么和CMS交流之类，说来说去根据我不争气的听力，就是达成了一个我觉得可以两个人在5分钟内想到的结论——但是8个人就要讨论1个小时。没有了在UCLA时一呼众应的study group (听起来好讽刺XD），第一次去Umich的medical图书馆还是给了我一种亲切感。很有雄心地借了一堆书，可是摆到我的桌前时就没有勇气读下去了。每天还是花最多时间在上网上，虽然自己的web2.0已经残破不堪。都说Umich是学霸的天堂，三周下来，的确如此。隔壁的学长总会念叨着一些班上的MS同学怎样对课程不屑，而610课上各种来自统计系的牛们已经让生统系的同学们吃够了鄙视。怎么说呢，要想显得像个学霸还是挺容易的，可霸了又有什么意义？我总是很手贱地喜欢查老师的学术家谱，或者去查某个总被引用的作者的wiki，然后惊叹于他们的成绩。网页一关，看到桌头的一堆书，似乎真的想成为点什么。和他们真的差好多，或者说其实和那些身边成功的同龄人也差好多。从哪里开始呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>