<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>装逼 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>https://uuoofan.github.io/tags/%E8%A3%85%E9%80%BC/</link>
    <description>Recent content in 装逼 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 May 2012 02:19:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://uuoofan.github.io/tags/%E8%A3%85%E9%80%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>捡破烂</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2012/05/13/garbage-collecting/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 02:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2012/05/13/garbage-collecting/</guid>
      <description>下午从图书馆出来回coop的路上，看到了路边有一根坏掉的铅笔。我捡了起来，瞅了瞅，发现笔芯貌似都没有了，于是很快又丢到了花丛里。 简单的几个动作，让我想起来了小的时候，总是被妈妈骂爱“捡破烂”。我口袋里什么时候都有那么几个捡来的东西——玻璃球、装修用的钉子（像一把小剑的）、零食里的卡片、废电视机里的磁铁，还有些有的没有的树枝叶子之类的。家里刚搬到太原，住在医院旁边。妈妈不喜欢我捡东西，其实很大一部分原因是怕我捡到什么从医院扔出来有病或者有放射性的东西。我一开始不以为然，但后来听到真实案例后，就总会没事看自己的手指是不是开始烂掉。至于我捡过的最接近于妈妈害怕的那些“坏东西”的，应该算是我用一个胶卷盒收集的铁矿粉末了，那也算比较技术的“捡”。那时太原空气差，我记得用一块从不知从哪里抠下来的磁铁，在我们教室的窗框里滚一滚，那磁铁上就会吸一层黑乎乎的小粉末。我把胶卷盒打开，然后把那些小粉末小心地从磁铁上扒下来，放进去。这样弄了几天，我就有了半盒黑色的粉末。把磁铁从盒外靠近，还能看到里面的粉末就毛茸茸地奓起来。我不记得妈妈是怎么发现那个小盒，然后给扔了的，不过我倒是后来经常用这个例子来给别人讲太原以前空气也多么脏。 小时候捡得最值钱的东西其实是些铜钱，还有捡过一个大洋。说起那个大洋一直觉得好笑，因为其实理论上我是偷来的，但是那颗贼心还有对东西的占有欲却一直让我不敢承认。那时小学班上有个同学带了几块大洋来班上炫耀，说可以吹了听响。我们一群人都纷纷试过，的确是那样，我以前也没有见过，自然觉得很羡慕。那天放学时，不记得是什么原因晚走了。要离开教室时，居然看到门口的桌脚处有个东西亮亮的。其实那时虽然七八岁不怎么会推理（对不起，柯南），但用趾头想也知道是那个同学掉在地上的大洋。我捡了起来，骗自己相信是我自己捡了一个不知道从那里来的大洋——我记得貌似我还站在门口高兴了一会儿，想自己想要啥还真能捡到啥。当然后来那块大洋被我拿回了家，奶奶和妈妈看到貌似还挺高兴，我也觉得自己捡东西还算是捡出了点出息。那块大洋后来也不知放到哪里去了，只是我没有敢拿到学校里去炫耀，我想我那时是心里有愧吧。 想那时，也不是什么物资匮乏的年代，但是却总觉的能在捡来的东西中体会到一点点喜悦，觉得它们能用上。或许也是因为自己从小就没有什么玩具（大部分的玩具似乎都是从姐姐那里拿来），而小孩的世界里，所有的东西，却都可以成为玩具。后来我慢慢有了零用钱，就开始自己买东西（也许只是换成了“买破烂”）。我对地上东西的好奇似乎并没有丢，只是真的很少很少去弯腰捡起来看个究竟了。其实看看天天坐在电脑前的我，整天也还是在不断地在网上“捡破烂”。那一堆一堆的书签，下载，其实就是现在的电子破烂。虽然口袋干净了，但是硬盘里全是我从各处收集的玩意。我应该也还是觉得它们说不定就会“用上”，但是其实我知道大部分的文件都是在那里接灰，我不会再去碰的。或许就像小的时候，经年之后，我会无意地打开抽屉，翻出来那些一年一年积累下来的破烂，想着它们各自的故事，再次体验那种喜悦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>