<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>流水 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>https://uuoofan.github.io/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4/</link>
    <description>Recent content in 流水 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2010 08:24:00 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://uuoofan.github.io/tags/%E6%B5%81%E6%B0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>飘</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2010/06/07/gone-with-the-wind/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 08:24:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2010/06/07/gone-with-the-wind/</guid>
      <description>很奇怪，也就是前天的时候和程哥的长谈提到了这本书，她的博客里就摘录了里面最动人的最后一章出来。重读，还是那样地充满无奈和最后一转的希望。可是，这一转的希望是谁的希望，我自己又不知道了。毕竟，这个三角中，我的角色其实是那个最终应该消失的卫希理，一个窝囊的男人，一个最终会被看清而幻灭的男人。我又怎么能做成瑞德呢，多年以前，我获得的评价是连卫希理也不如（还差远了）的。
今天买书的成果不大好，也是，好卖的书我也舍不得。又翻到了大二刚开始时我们的一些痕迹……在那个痛开始也是结束的时候，两个小孩的心思多么简单啊……那样的幸福，太难重复了。毕竟，我们都改变了，那个曾经的距离，在现在的距离的嘲笑下，也微不足道了。
那有怎样呢，还是保持点希望吧。没有人强迫你不去爱啊，如果你真的肯爱下去的话。何必在乎别人怎么想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给钱就卖</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2010/06/06/buy-me-if-you-can/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2010 22:01:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2010/06/06/buy-me-if-you-can/</guid>
      <description>今天是期盼已久的卖书日，其实就是一帮大四的毕业生找个理由凑到一起打牌扯淡三国杀。
早上起来去附小转了一圈，一进门就看到了王宁王涛王宁涛的摊。于是回来就开始翻箱倒柜地整书，弄出一大堆的不知道舍不舍得的书，反正是厚厚一堆。然后和树哥两人就去，把书摊到他们那里，滚回来了。钱么，应该不是问题吧。
今天好热的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不醉的酒</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2010/05/27/non-drunken-wine/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 06:51:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2010/05/27/non-drunken-wine/</guid>
      <description>今天是龙哥生日，自然请了一堆人来过，大学最后的机会了。比较出乎意料的是，有酒。因为我印象中，他没有喝过酒的。
生日聚会，就是要不一样一点吧。龙哥喝得吐了五回，很是可乐，现在估计在倒头大睡。我最为桌上一个不起眼的角色，自然是不用接受大家的灌酒。但是，看着别人互相灌，虽然我不去阻止，总也是还是心里觉得无趣。这才是五月底，要是到了酒精的六月，又会怎样呢？幸好，我是在一个一半人酒精过敏一半人胃不好的宿舍读过了四年，否则，也许大二大三的某个夜晚，我就已经在厕所狂吐了。
博客还是很清静，正好符合了我的本意。昨天的进度突破了一万，不过我也是很没有进取心，其实昨天只跑了一千而已，而今天又借着下雨和醉酒躲过了。31号答辩，估计答完又会逃不开出去的冲动，看来完成那个天文数字般的分母是遥遥无期了。何况，在9月飞到另一岸时，这个距离还有变动。
这些天几乎每个下午都是在翻闲书中度过。不知道为啥对自己即将到来的答辩没有任何紧迫感。而且，坐在电脑前，看着1000+的reader items也是不知道该如何是好。索性把电脑一关或者只开着foobar听歌，然后捧起一本小书，安安静静读。
德中关系还算正常，single的日子似乎的确能给双方带来很多自由。的确，我不再难受，只是很恍惚吧。依旧保持着每天一到两个小时的发呆和闲逛时间，也不一定就去想这些，只是想逃开众人，找到一个只能面对自己的机会吧。装逼点说，叫体味孤独。
今天喝酒时，曾有很多次冲动地想自己灌自己，然后体验一下醉酒的感觉。可是，这场合似乎不适合我醉，也没有那种酒逢知己的感觉。就感觉是一堆不知为了什么凑在一起的人，在说着正常的酒桌上说的劝酒的话，然后没有意识地像自己的胃里倾倒酒精。要是，哪天，能和那晚在民大操场上一样，和郭洋ZZ他们，或许才是我能安心醉倒的时候。
可是，我也知道，他们不忍心让我醉的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>藏于帆</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2010/05/23/hide-in-fan/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2010 06:46:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2010/05/23/hide-in-fan/</guid>
      <description>不知道自己留着这个博客干什么，既然在那天以后又突然想起来，不妨就用下去吧。反正，这个博客在大陆也是不存在的。
总觉得，自己应该取尝试坚持一些对自己有益，但做起来有些枯燥的事情。或许，不坚持对自己的诱惑要大得多，但是，从五月以来，似乎还真的是看不出自己会有去重新浸染恶习的可能。或者我只是离开一个恶习，向下一个恶习前进中。不知道，就像和zz那天说到自己有阵子突然想去抽烟（希望吸烟的人不要怪我称它作恶习），他也附和说一样。我们去开始，或者停下某个习惯，也许都是需要些生活中的大的改变，才能真正下定决心。这次的，又算是什么呢，表面上看来，似乎什么都没有变呢。 在Rock n Roll的路上是收不住脚了，奇怪自己怎么到了这么一把年纪才开始喜欢这个。一直保持动力的原因大概是因为身边还有两个很熟的女生一起能互通有无或是交流感想吧。两位ma，两位有个性的女孩。从小到大不知道有没有过这么投入地喜欢过什么东西。说自己喜欢看书，从来是买书山倒，读书抽丝；说自己喜欢篮球，但在场上已经基本接近植物人。但是，这一回，突然有种即使书读不下去了，就去学吉他卖唱的念头。
昨天开始了一个奇怪的计划，而且在进行的过程中越来越浮夸，最终得到了Gtalk签名中的版本。这个呢，又不知道能不能坚持下去了。 又是坚持，可我们的年龄里，其实最多的是变化。何必强求不变呢。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>