<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>一分流水 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/categories/%E4%B8%80%E5%88%86%E6%B5%81%E6%B0%B4/</link>
    <description>Recent content in 一分流水 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E4%B8%80%E5%88%86%E6%B5%81%E6%B0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Now and Then</title>
      <link>/2018/05/23/now-and-then/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/23/now-and-then/</guid>
      <description>感覺給自己的2018年接近年中的頭篇起了個大俗的名字。沒有辦法，就像晚起的周末，睡到幾乎中午，起來吃飯時也不知道吃的是那頓，只能剪開一包餅幹喝口茶來充數。
四月底終於等到了 LTS18.04, 所以習慣性地重新安裝了電腦，和一路從LA陪我走來的筆電的七年之癢，仍然沒有痛過於去年偏頭痛發作去買的 mac mini。和人說起我從念書時就一直用 Linux，好像顯得高到不知哪裏去了。但事實是 Google 搜索越來越好用了。再也不是之前想玩 Win95 跑摩託車的遊戲，然後傻傻地拿張3.5吋軟盤把人家的快捷方式拷回來，然後雙擊打開燒毀整個 Win 3.2。那時的重裝系統的標準是二舅媽辛苦帶來的11張軟盤和一個下午東芝小筆記本的哼哼唧唧。又倚老賣老了。
把網誌的repo拖到嶄新的系統裏，卻遲遲無法下手寫新的東西。之前在中國回來時滿肚子的壞水都煙消雲散；上班加班的藉口屢試不爽。爲了讓鍵盤有點動靜，我覺得把之前 Wordpress 的網誌先全搬過來。一下充了好多數，心滿意足。後來又想到了更早的時候在LA還有一個網誌，在 Blogger 下。這就有點爲難了————因爲這屬於前女友範疇。個中的躊躇讓我想到了讀柯慈想到的。
大多數卓越的藝術家都沒有什麼世俗意義上像樣的家庭和婚姻，即使有記載的，可能也是被外人所一廂情願地美化出來的。從柯慈精準、自大、滿是性幻想的文字中，我感覺到了藝術家創作的使命讓他們無法與俗世的家庭婚姻共處，他們內心的熱情與創造的火時時都欲燒毀這只能成爲束縛的東西。這種追求藝術作品自身真實和完整的執着，定會和人猜忌善妒的一面所衝突，進而無法爲本就滿是妥協的結合所容納。
我還是把舊的網誌都轉了過來。不只是因爲我自己想要成全一個網誌的完整，也不是因爲我自以爲藝術造詣因之會和柯慈看齊，而是覺得我希望面對自己走來的路，知道自己的不堪，或者就像彭痛說，我已經變得更豐富，所以我並不害怕再去面對曾經困在感情中的掙扎。我不敢說我完全蛻變擺脫了那個自己————我清楚自己很多時候還是選擇了沉默和回避。我希望把那個形象留在哪裏，時不時地，我可能會去翻起，就像自戀如我從太原帶回的十多本日記。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>問題與答案</title>
      <link>/2015/10/28/qna/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 23:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/10/28/qna/</guid>
      <description>Jane在電話中問了我一個假設的問題，如果讓我在接下來十年中不做統計只閱讀文史哲和只做統計不可閱讀文史哲中做選擇，我會選哪個。我想了良久，想到自己最近讀里爾克，想到一直以來做統計中的種種起伏。我選擇了閱讀文史而不是做統計。Jane說她並不驚奇。
我想這個答案如果阿白知道了，也不會驚奇，因為這印證了他的看法——我們這些在美國裝作在念博士的人，其實只是在逃避面對更現實的問題，而對本身的專業沒有足夠的熱情。這也關涉到里爾克給青年詩人的信中提到的“必要性”——如果不是必須要寫作而寫作，那還不如不寫。我想，選擇數學，或者選擇統計做下來，一方面有我固有的一部分好奇心和虛榮心在作祟，另一方面是因為這也是個在美國就業前景不錯的行業，即使大部分的崗位用不到統計博士學的東西。我去改學文學，去寫作，的確更順應我理性不足感性有餘的天性。但是，我覺得自己的選擇閱讀而不是做統計，是因為即使後者我也有很大的興趣，可以給我帶來成就和虛榮（如果做的東西受到肯定的話），但前者卻讓我覺得完整，讓我知道人本身不需要那麼多成就與虛榮，而需要孤獨、謙卑與愛。當然這個問題本身有失偏頗，它試圖割裂本可共處的兩種生活。我想中文系的顧森沒有他文科的修養也無法把數學的美好表達得如此清楚，而數學家羅素沒有他的邏輯訓練也無法作出&amp;lt;幸福之路&amp;gt;中對人生洞徹的觀察。我在這樣的問題中總是試圖騎牆，是因為我的理想偏離現今社會發展出的分工體系，而欲追求工業時代前那種有錢貴族做科學做藝術的夢，所以我願意嘗試所有不讓我立即反感的事情；可也是因為我總是害怕失敗與人言，所以不願意在任何東西上投入十足的精力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>莎莎想海</title>
      <link>/2015/07/04/sasa-wants-sea/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/07/04/sasa-wants-sea/</guid>
      <description>莎莎，你想不想海？
莎莎，你想不想海？
莎莎，你看，海！
 SaSa @ Bailey Island
莎莎，你想不想山？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将疯</title>
      <link>/2015/06/29/going-crazy/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 04:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/06/29/going-crazy/</guid>
      <description>上周末的荒淫无度之后紧接着就是一礼拜的累如狗；还好一切开始于BR不负众望的现场。每天都在meeting，读paper，思考模拟中发现的问题。夹杂着的，是顿顿在外吃不饱的饭，和每天早晚的走狗。晚上出门时，看到吃完零食的莎莎怔怔地看着我准备出门，不知为何有点想哭，于是我又回头摸了摸她。
Draft还是改个没完，也怨自己无有认真学习理论——只是regularity conditions和identifiability就已经纠结了一个多月。整个周末几乎都摊上了，但我想发给Sehee后再回头看必又是狗屎一坨。那边Yi携着我草稿的slides开始巡回演出，又要有新的修改due。
工作这边，貌似又进入一个小的瓶颈，而且我慢慢觉得模拟中生成数据的方法有些问题。虽然改来改去变robust了一点，但是到了dependent censoring似乎从头错掉了。关键大卫不认为有问题，所以过去一个礼拜没有“好”的结果。这也让我觉得有些着急，却又没有办法理直气壮，只好打了一堆paper准备找证据——然后PLAC相关的一堆新任务就来了，把热呼呼的paper也放凉了。
周日剑桥飘了一天的雨：最开始时是在认真下，后来就斜斜地下，再后来就从四面八方飘洒，让我从老爷爷那里捡的高级雨伞很没有面子。这种雨倒是让我想起了LA，就像现在的六楼让我想起三年前的地下室。
晚上从公司出来时，我嘴里乱念叨着，碰到了一只兔子不知从哪跑来在吃8号楼前地上的浆果。它看到我，也没有特别害怕，但总还是有所警觉地接着偷偷吃。我走着，想起了昨天傍晚时去公司路上看到一只鹰从十字路口上方划过，停到了Akamai大楼的标志上。我惊奇地仰头看了好久，可是周围一起走着的人们，都看着别处，或是低头看自己的手机。
脚边，莎莎细细地打呼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>月落无题霜满天</title>
      <link>/2015/06/21/moon-untitled/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 19:25:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/06/21/moon-untitled/</guid>
      <description>下午一点半时，我来到公司信誓旦旦准备做事情，然后在玻璃屋可耻地睡着了。这不是第一次我在阴雨的大白天犯困，只是想到晚上还要去辛克莱让自己觉得更加惭愧。当然，这种困意也不算荒谬——想到自己周二趁老板还没有回来时睡过头迟到，周日在办公室打盹的羞耻也就基本释然了。
逃离安娜堡已经一个月，回头望去错过了不少事：Qual结束，健康归来，Yi大宴宾客，FFMM结婚等等布拉布拉。不过以自己下狗之地位，即使身在AA这些事我又能如何不错地过呢？下狗的状态现在在剑桥几乎复活了，于是上个周末我想到了在LA时的鸡血疗法。Blode Readhead是当年和大凡一起听的，也是在米听的第一个现场，居然又让我撞上了。
一杯咖啡下肚，暂时给自己一种清醒的错觉。模拟出的问题似乎正在明膫，可是论文各项目的进度却大落后。我还没有成为一个多任务系统，血总是不够同时处理这么多事。朝九晚五，遛两次狗，饭也基本上固定在公司餐厅、Bon Me和Clover之间徘徊。甚至我之前make connection的野心也放下了，面对着一班和我年龄相当，但却无法听进其对白的统计学家们。这种下狗、孤立、无言的状态是无法自拔的；没有陈和沈的加油打气（或漏油泄气），也失掉了狐朋狗友们的刺激，过去的一个月，在身边给我血的，只有一身蛤蟆的油、一颗将死的麦子、一条舔脚趾的狗。
而我却一直觉得来掰拗甄是个正确的决定。每当我像一个老汉一样颠完气喘吁吁地向公司或者家走去时，每当我醒来揪开头顶的窗帘看到早晨的太阳时，每当我逆着下班的人流回到公司开始夜生活时，每当我从街边捡到一些破旧的玩意时，我反而会庆幸自己的下狗、孤立与无言——像我十二点从地下室出来，回头看见五楼DD办公室亮着的灯，算是安慰自己，算是一瓶迟来的乐百氏。
写到这里，我看到身后的楼群有了一点阳光的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天凉好个球</title>
      <link>/2014/08/15/nice-n-cool-autumn/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 02:23:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/08/15/nice-n-cool-autumn/</guid>
      <description>照农历节气，八月初就算是立秋了，但真正的秋天往往会推迟一个多月。安娜堡的立秋倒是不假，凉风飕飕，不穿外套遛狗都觉得冻。莎莎毛长长了，按说应该暖和一点，可是咳嗽还是不期而至。接回了子fai，送走了可哥，平淡而无所作为的暑假继续着。只是搬家的日子又到了。
像阿白一样，我没叫人来帮忙，自己一包一箱地蚂蚁搬家。新公寓在一楼，目测二楼两户也都是中国男生，对门只听到过响声，不知道住的什么人。狗的跟着我去过两回。第二回晚上一牵上她往2016拐，她自己就高高兴兴地奔新家去了，路上还不忘在别人门口放了一泡屎。可Woods的一楼不比我村，外面的车啊人啊直接就在窗前走来走去，真担心狗的这脆弱的神经能不能扛住。
可哥从七月初就开始盘算着八月的到访，我也不知道该是以什么心情迎接。大学四年，曾经的自习室伙伴，却也是最见不得的室友。四年被可哥的气场压着，到了LA总算解脱，可是他阴魂不散得到了芝加哥，所以来密歇根后不免去打扰过几回。这次算是回访，但显然他是有备而来——为了和我们系的师兄做研究——看我，不过是顺便之举。
可哥气场依旧，而我依然是没有气场。还好他之意不在我，只有到了晚上都回了家，才会被他调侃一下。又过了四年，我们的年龄都奔着三十去，可哥叨叨的主题里多了悲秋。他没有了两年前刚来第一次联系时那会儿的意气：刚刚被名校录取，找到了小自己五岁的女友，眼瞅着要统领整个华人统计圈。现在的可哥依然是不可一世，虽然嘴里多了些自己老了不行了之类的嘟囔。
可哥要走的前一个晚上，自顾自地在那里回顾大学寝室的另外几个人，说得他自己又是一顿笑。然后话锋一转，又开始感叹“如果能有二十年年轻，我只愿活四十岁”——可人真的也就十年年轻，他说，而且这十年里，前一半被父母管着，被学习压着，后一半又被房子车子的生活压着。好容易结了婚生了孩子，又被孩子累着，然后看着他们再经历这一切。我只是听着，支应着，却不知道该想什么，说什么。我们是“老”了，眼看着自己的父母成了爷爷奶奶辈，自己却还在学校里打混，不知道究竟要干什么。
今天早上起来，看到了大凡庆祝自己的一万天。下午郁闷地做工作的事，满心是对SAS的恨。晚上，不想做饭，懒洋洋地熬了碗小米粥。然后，做做样子，搬一点家。一天的时间过得太容易，我的一万天也不算远了。一万天之后，就是真的秋天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结报告</title>
      <link>/2014/06/17/final-report/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 02:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/06/17/final-report/</guid>
      <description> 能否回家的事情没有定数，从最坏的到最无所谓的都想过一遍。和家人视频频率增加了几倍，心情还算愉悦，问题无法解决。
 暑假安排的不确定和狗的状况吓退了大凡和一晴姐，两人不明说任何理由地无限期搁置了来访安娜堡的计划。
 昊哥要进军网络编程界。他和我聊了一阵，想拉我入伙，但之后又迟迟没有再说起这事。
 一到周末就要虚度的规律没有打破，甚至周六的早起也没有半点作用。昨晚上照例蛋疼地拉莎莎去兜风，被莎莎害惨，不过两人跑得很疯。
 理论证明像便秘似的无法排出，组会上的人早已失去耐性。想到这个，我的心就碎了。
 洛杉矶方面寄来包裹五大件提前恭贺我乔迁之喜。我再次确定利用学长无极限不收敛。
 做饭积极性像朋友数目一样呈负指数$latex e^{-x}$变化。各种偷工减料糊弄过关。
 晚上开车去学校抱佛脚，结果没有带卡无法进楼，还碰到前室友，遂绕道而行折返。
 已经无能力写出大段文字。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个都不能少</title>
      <link>/2014/01/13/not-one-less/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 04:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/01/13/not-one-less/</guid>
      <description>狗莎向着楼下的门空望了几眼，悻悻地被我叫回来了，她似是习惯了可以跳两个人的日子。穿衣走路倒也还乖，可是不是很起劲，而且硬拉着我要上体育东路。还好人行道上的积水太多，她又一次放弃，我才把她拖回了家。吃饭是一成不变地兴奋，甩着舌头在空中打圈舞蹈，一分钟解决掉所有食物。然后就是安静，钟表不紧不慢地走，风扇呼呼地旋转，狗均匀急促地打鼾。她偶尔梦呓，手抽搐几下，隔一会儿爬起来换到没有被自己捂热的地方。除了门口有人叫得不那么大声，并且不敢上床上桌子以外，对她来说家里有我和没我这一个也没有区别——都是睡。
看谁谁谁发《自然》一作，某领域作出突破性进展；逢谁谁谁加我好友，亦有一年内论文七篇；听阿白从德国归来，准备进入实验阶段。而我，刚准备“正式”开学，坐在桌前灯下发呆。一个月，现在仅留下黑狗一条，懒在门边。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无价值感</title>
      <link>/2013/12/12/worthlessness/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 21:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/12/12/worthlessness/</guid>
      <description>白也很久没有写日志了，所以每次我登录wordpress，看到的都是这个标题。久而久之，我发现自己的心头一直回荡的，就也是这种感觉。这个不怨白，是庸人自扰的必然。上午开了今年最后一次组会，我把自己一个礼拜的模拟结果汇报了。也许老师对我一步一步来的做法有点看不下去，希望我早日进入半参模型。显然我也知道那才是我们最后的目的，是发论文必须的设定。就是这样，一切对我像是从最原点开始，但上面总是希望我已经和他们是一个水平，能直接开始做他们想做的。我不知道是不是自己觉得这么努力地工作了一个礼拜，还夹杂着期末考试们，我希望能获得起码一个鼓励的眼神。可我获得的，只是一句句听起来像“你怎么还在做这么简单的东西”的责备。
或许我也不需要想这些，如果我觉得他们是在责备，那就去改去做好了。只是可怜的一点点自尊，无法平静；更可怜的一点自信，早已被打得鼻青脸肿。于是，无价值感下的自己，像一个破罐子一样滚来滚去，叮咚作响。和白不同的，他似乎总是在最后看到积极的一面，这个证明的技巧我需要掌握。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐得住热闹</title>
      <link>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 05:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/03/08/put-up-w-crowd/</guid>
      <description>春假像是篮球比赛的中场休息，下半场显然更加激烈。七天的无课和宅居，已然让人无法再去想像回到课堂和考试和作业的日常中去。第二次一个人过这么长的假期，上一次还是在秋假。对称的是，猫兄再次被主人托到了我家。猫兄在半年里吃胖了半圈，也没有了初次到访时的拘谨——用学长的话，是更“放肆”了。学长是个严肃的存在，七天的春假里他也像平常那样晚上出去临晨回来，而且坚持吃方便食品。我倒是因为有了猫可以逗，呆在阴天昏暗的屋里也少不了闲暇的乐趣。但毕竟无法有完全的放松，或许心态还是没有从高考中调整出来吧（对，已经快七年了，但是七年没有离开学校），也或许是零零星星的工作的事让人不得不感到紧张。看了一中午书（因为一天从中午开始），下午四点我像个老汉一样穿戴好出门溜达，不带随身听，不带买菜篮，只是想在安娜堡的阴天下走一走，漫步的同时胡思乱想而且自言自语是种奇妙的感受。
最近又重新拾起了听歌和吉他。在上学期还有冬假之后的很长一段时间内，我都是不插耳机听东西的也不会碰吉他的。Mp3基本上成了摆设，更不用提CD机和唱片机了。但或许是在KECC敲代码敲烦了，总觉得不听点什么就对不起了自己花在办公室和夜里回家路上的时间。从绿洲开始，我又开始翻过去的音乐，后来又去翻从LA带来的CD，又去买新的黑胶和CD。在家里，音乐声一响起，就可以不顾微波炉转了多少圈，也能忽略沉重的脚步和嘎嘎的关门声；在外面，即使耳朵里没有塞着耳机，当着无聊的热闹场面时我的脑海里也可以回放几首歌来慰藉自己。吉他的确很久没有长进，也因为不敢在人前弹，所以只是在荡灰。春假的宅居让我有了更多一个人在家的时间，于是对猫弹琴几乎成了每天的功课，虽然猫兄的音乐素养止于听得听得打哈欠后睡着在我脚边。
写写关于统计的日志这个计划还是没有能像今年冬天AA的雪一样一篇一篇做下来，虽然在看书，做project还有走路时无数次地在心中草拟一些段落和题目，但是到了电脑前这些念头往往就溜掉了。最近只有些许零散的感悟，一是同意子淮的说法，就是统计的课程学来学去就是一直在重复，因为不论多么复杂的模型，不论经典统计还是贝叶斯，就是估计(Estimation)和推断(Inference)。上的三门课，旁听的一门，都不约而同地在给大家复习极大似然的一套东西。另外一个感悟就是，统计的模型是越考虑越复杂——从一开始线性回归(Linear Regressionl)独立性、等方差、正态性一个都不能少，到广义线性模型(Generalized Linear Model)放松正态和等方差，到混合效应模型(Mixed Effect Model)放松独立性，再到非参数回归连分布和对应关系也不假设（但是非参数还是有“参数”，叫得悬乎）——这都是有了计算机帮搞统计的这帮人折腾后才得瑟出来的，可当模型复杂到计算机都没法整时，估计和推断的方法就开始投机，做一些近似，再做近似的近似来省运算量。可是这些零星或者说是笼统的东西都没法多想，自己就被日常的琐碎打断了。有时有种可悲的想法，是发现周围那么那么多聪明的人，他们如果肯做学术，一定能比自己做得好很多，但他们不肯留在这个小圈子钻在论文堆里。而我们这些想做点东西说是要推动学术发展的人，其实大多又只是二流学术坯子，大部分时候只是在修修补补。那么学术这个东西的前进，还真的得靠些运气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二月河</title>
      <link>/2013/02/24/feburary-river/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 04:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/02/24/feburary-river/</guid>
      <description>安娜堡的二月像淘气的孩子：下雨下雪，大风冰冻，偶尔却又有个晴天勾引得想让人出去走走。感冒和咳嗽慢慢痊愈，终于可以专心上学一阵。可是专心却往往没法像自己想象的那样持续很久，就像坚持自己做饭的日子一样，总是不知不觉地就溜走了。工作的细节，作业的琐碎，还有关于未来研究方向的不定和资格考试的恐惧，填补着自己以为专心的缝隙。有时候觉得自己进入了糊涂的中年，忘掉了两次会，一次午餐盒 ，一次钥匙还有无数次写好的计划。有天狠狠心拿出了在UCLA的最后两个学期用的记事本，发现已经快半年没有写任何东西。生活完全在我那不自信的生物钟调节下运作，偶尔晚睡早起，总也拗不过早上睁开一只眼把闹钟调后的力量。周围，是带着血丝的眼球，蓬乱的头发，还有几日未理的胡茬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co-op啥都有</title>
      <link>/2013/02/01/co-op-has-everything/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 04:52:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/02/01/co-op-has-everything/</guid>
      <description>新年的第一个月底，妈妈从一个孩子家飞到另一个孩子家。她说我们虽然已经长大，但是却还少不了长辈们的帮助。病了快一个月，课程又紧，心里也憋的有了些病。如果是我一个人在这里病成这样，是不是我也不会坏到哪里去？看到客厅的气床上只剩下了睡袋，想到不孝子让妈妈在那里睡了三个礼拜，做了五个礼拜饭，包了一冰柜饺子，甚至今天还在吃她做下的剩饭。
早上收到以前大崩同学的邮件，说她在国内找到工作，过得不错。我想事情过去也久了，也许我也应该回封信和解。但是犹豫了一阵，觉得还是不回的好。有些和解，不是能说出来的，或者说出来反而没有了意义。既然大家都还过得不错，也不必纷扰。最近很有趣地和好多LA的同学都联系了几句，让我不由想到了那两年。如果回到co-op，什么都有，不用买菜，不用做饭，不用担心床垫塌了，灯泡灭了，水管堵了。起床洗漱，吃经年不变的早餐，厨房里偷个水果去上学，中午走回来吃油油的午饭，有时晚上还会有做QPH的人贡献的特别菜肴。和人共享卧室，增加了一些谈话的机会，何况我的703风景那么好。所有这些，就是当我离开LA时受够了的。
Co-op啥都有，大凡哥说的对。但它没有那种面对崭新的公寓，光光的地毯墙壁一无所有的感觉；那种考试临近，打开冰箱空空如也的感觉。什么都自己操心时，才会想到一些事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢乐</title>
      <link>/2013/01/14/happiness/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 04:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/01/14/happiness/</guid>
      <description>再过一个小时不到，就又是周一。我想这个学期我将会在每一个这样的时刻深深吸一口气。两天的周末没有学习，只是因为周五加班工作了一天，就赶上流感了。混混沉沉的从周五开始，全身都像岔气一样别扭，今天又开始了咳嗽。会不会是被冬季学期吓感冒了？AA的天气再次让我叹服。年前下的厚厚的积雪居然在连着几天的雨水中化尽，气温反反复复的波动让这里传说中的冬天破灭，而转成一种不知所云的东西。
下午手贱点开了豆瓣想看，然后youtube上看了一部Jane推荐过的伯格曼之《欢乐颂》。发现不受豆瓣好评的这些平淡的影片反而现在最合我的胃口，相较之下，Pi反而做作了。影片的故事到对白都很平淡，拍出来却美得出奇。也许和Fear Eat Soul比起来沾了演员漂亮的光，但我想最主要的还是影片里面流露出来的情感让人温暖，可又有些无奈。尤为记忆深刻的一幕出现在老指挥家进门又退回去那段，一段旁白，却带出了两个像孩子一般真诚的人对对方深深的依恋。我想给中差评的豆瓣人，大多都是看过伯格曼的后面的电影才会觉得这个年轻时的作品十分平庸吧。后来和Jane聊起，觉得我们都是在Stig和Marta身上看到了我们自己，所以会喜欢，会被触动——所谓的电影观感真的是很个人的东西，而量化的评分真的是太粗略了。这就不得不想到统计的局限性，何况只是给出一个点估计（其实有一个分布）。但是就像也是在今天看到的Twitter上一枚推所言，统计虽然无用，但却是“唯一一门关于无知的学问”。这个评论于我心戚戚了。
经历种种苦难，才能尝出那苦中的一点点甜味；知道了自己有多么无知，我们才向有知迈近一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对称</title>
      <link>/2013/01/02/symmetry/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 02:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/01/02/symmetry/</guid>
      <description>过完这一年，在新的世纪就和旧世纪里走过了相同的年数，想想还是挺有意义的一年。
[caption id=&amp;ldquo;attachment_171&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;442&amp;rdquo;] 莫西干陪我走过了一年[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日</title>
      <link>/2012/12/22/apocalypse/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 03:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/12/22/apocalypse/</guid>
      <description>早上起来，迷迷糊糊的收到了一条简讯，是AA的冬季警报。从百页窗中拨开一个缝儿，看到了外面的雪白——冬天终于来了。洗澡，早餐，开始写下午要交的报告。在密歇根第一个学期的最后一天，和世界末日偶合。队友发来邮件，说她已经尽力，让我一人把报告写完，我说好。边跑程序边写蹩脚的英文，到中午时才草草的有了个轮廓。没有午饭的心情，抓起一包饼干，钻进了风雪里。
办公室总算获得了清净，四周的人们都躲到了暖和的florida。我嚼着饼干，看着我的code可怜巴巴地报错。四点，去机房打印成稿，交到Peter手里，他很激动的给我讲我应该再尝试一下Kernel的办法。我们谈话间，姑父打了三个电话给我，我都没有好意思接。我有点听不懂Peter在讲什么，我想他自己也许也没有全身心的在说。我心里在说，我Project都交了，而且也没做出啥来，我都在报告里承认了，我累了。他眼睛里闪着笑意，向我说了再见。有这么两种不同的教授：有的是自己做得很好很成功，但是学生不一定能觉得他很友善或者肯真心帮你什么；另外一种，就是自己做的其实没有很突出，但是性格随和甚至有点随便，和学生打成一片。Peter是后一种，我没有觉得前一种比后一种更吸引我。
末日到头来都只是噱头，哪一天不是末日呢。某种意义上，每天都有一个世界消失，然后人们站在崭新的废墟上开始一天的麻木。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandering</title>
      <link>/2012/11/03/wandering/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 01:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/03/wandering/</guid>
      <description>草草地做了饭，吃下，我就抱着篮球出门了。天已黑，正合适，谁让自己也不太敢在白天现眼呢。小教堂前的球场停满了晚上来这里看书的老人的车，不过教堂边体育馆后面却有个小小的球场空着。球场上有个我伸手可及的球框，我就在这儿童球场上打起球来。时间安排的还真是差，肚子还饱着，却要在这冷天出来打球吸凉气。可是，我的确已经半年没有运动了。有时候会在家里打拳，也是挑晚上，或者学长不在“外面”的时候。打一套形神拳，就足以知道自己筋骨之僵。
Jane的礼物被塞在了窄窄的邮筒里，上面印着“航空”和“印刷品”，贴了一大堆玩具总动员的邮票。里面是一本小书，《悠游之歌》，装订简单，透着八九十年代的气息。显然书在买的时候就是二手了，扉页上盖着藏书章，写着“西门诚品”。我一直以自己的漫游癖而自豪，因为当被问起爱好，这么一答有时会让问者吓一跳。那次和几个同学聚餐，James说，漫游很好啊，漫游帮助人发现“东西”；但更多的时候，我猜别人的想法也许是，这家伙还真是无聊到家了。我曾在人人上发状态说，漫游者可以找到路。但马上程哥就不同意，他也没说理由。不过可想一个连自己都不知道要去哪的人，能发现什么“路”呢？我想其实漫游的目的也不是要找到一条路吧，路是来到漫游者脚下的。
这两天总会想起伟哥两年前对我的一番教训，我现在的确是气场又弱到一定境界了。自己的确是这样，如果真想做点什么，什么都能做到decent的地步。可是我好像就缺少一个“主业”，来注释我这个人。这么一想也会矛盾，因为和Jane一样，我同意生活首先是要有趣的。可是为了“有趣”，有了那么多我们可以进去漫游，进去躲藏找到慰藉的东西，我们反而不知道如何专注，如何下定决心。有些事情是一维的。
带了薄薄的一层汗，我回到了230。学长在做饭，我悄悄换好了衣服来到厨房洗碗。12个小时外，Jane已经开始考试，而我也错过了她的两个电话。两个看起来在三维空间漫游的点，是不是其实正在某个复杂的投影上慢慢移近呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄（二）</title>
      <link>/2012/10/16/bro-cat2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 01:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/16/bro-cat2/</guid>
      <description>猫兄闹腾了一阵，终于又乖乖地趴在了窗前。我于是走到客厅，准备把灯关掉。就在我按下灯的同时，门铃突然响了，我一开始还以为是电路错乱，但立刻反映过来是猫兄的主人回来了。我赶紧拿钥匙出去，看见同游的四人一齐站在大门口。
猫兄看到主人回来，有点呆呆的向她走去，然后主人就抱他起来亲了又亲。我于是就去帮忙收拾猫兄的行头：床，碗，水缸，厕所，笼子还有玩具。我告诉他主人，说他这两天没有怎么吃东西，她貌似不是很开心。兴哥也从屋里出来，几个人寒暄几句，猫兄就被塞进笼子，提走了。客厅里，又成了空空的，只余下我给他扔在地上玩的三只羽毛球和一个垃圾桶盖。
猫兄昨天起已经养成了和我形影不离的习惯，基本我上做什么，他都要走到旁边瞅瞅。而且和刚来时不一样的是，他不再只站在地上喵，而是直接跳到桌上，炉台上，洗脸池上东看西看，很好奇的样子。虽然他的确还是不太爱吃饭和喝水，但是只要我在食物边，他一般都会做做样子去嚼上两口。有时他还是不肯，我就把猫粮放在手里凑到他脸前，他就开始一点一点地，在我的手里吃起来。兴哥也发现他喝马桶水的习惯后，基本上会把厕所门关着，所以真不知道他后来这两天有没有喝到水。他还是非常喜欢在我的床上睡觉，不过在白天，他会嫌我房间太亮，跑到包下水道的柜子里去。我从外面回来，或者是早上醒来开开门，他都会来我脚边蹭呀蹭。如果我对着电脑上网，他就一下跳到桌子上，在我眼前走来走去，还用湿湿的鼻子碰我的脸。我有次有个奇怪的想法，就是他是不是感冒了，于是就拿卫生纸去给他擦鼻子。但我发现擦完后，貌似立刻就又是湿湿凉凉的了。做饭时，他会在炉台上看我准备的那些菜。我以为他会吃菜，就把一片生菜拿起来伸到他嘴边，他闻了闻，却一点没有兴趣。刷牙时，他也总是坚持要跳到洗脸池边上站着看我打开水龙头，然后很好奇的一直盯着水流。我一关上，他就把手伸下去到池子里，整个身子就在我垂着欲滴的牙膏沫下。有一次我真的不小心把牙膏沫滴到了他头上，他浑身一个哆嗦，我边抱歉边赶紧给他擦——可谁叫他非要站那里呢。
我现在仿佛理解了那些倍受揶揄的Youtube上的猫狗视频，你可以说他们低级，没有教育意义。看了的人，也无非是在地下留一排so cute的各种翻译版。那些爱狗爱猫的人，他们是真的从与猫狗相处的过程中得到了快乐和慰藉。人的感情，也的确是可以传递到非人的生命身上去的。也许我太自作多情了，居然为只猫写些煽情的东西呢。现在猫兄走了，他也许就只会和我相处这么一回。看着桌上零星的猫毛，我想自己会常记起他在我家的这几天。他呢，猫会有回忆么？希望他没有。
 我曾想把他的脚悄悄用耳机线缠起来，但失败了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄</title>
      <link>/2012/10/14/bro-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 04:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/14/bro-cat/</guid>
      <description>几天的狂风已经卷去了大部分不够坚定的树叶，冬天在即，不过短暂的秋天也不认输。十月十一日是个大日子，一节正课，一节副课，一个被取消的会，一场统计史讲座，一枚RCRS上孤独的Phd学生，一次tutoring section，一只羽毛球排，一桶球，一张硕士学位证书，一只猫兄。猫兄的到来给这个阴雨连连的秋日加了一分颜色。
猫兄是一只一岁多的虎皮猫，他主人叫他fluffy，但是我一只难以接受别人给他起的名字，一直以“喵喵”（猫语）代指，在本文中敬称之为猫兄。猫兄是因为主人出游才被大晚上拖到我家的，刚来时很兴奋也很害怕，不过看到自己的窝被安在了这么一个陌生的环境，毕竟是害怕超过了兴奋。猫兄搬来得有点不够潇洒，带着床，饭碗，水缸，移动厕所，笼，还有一只不成器的小球。猫兄是只害羞，有点笨手笨脚的男生。说他笨手笨脚，是因为他没有我从肥肥那里得到的印象：猫都很轻巧，有永远不会伤害到自己的本领。猫兄和我相处的前几个小时，我觉得他似乎对疼痛不是那么在乎，因为他总是会在拐弯处撞到头（不知是不是故意的）。除了走路平衡性看起来有些堪忧外，其他的猫征正常，包括喜欢上窜下跳，喜欢打开橱柜，喜欢躲在人看不见的角落，喜欢用手抠一切大于一毫米的缝，喜欢睡在人床上等等——而我的卧室给他提供了所有爱好。
第一晚上，猫兄有些茶不思饭不想。不是因为想念主人，是觉得一下在有太多可以探索的东西，而猫粮永远在哪。我显然不是一个很会和陌生猫打交道的人，我只知道，尽量让他自由来去就好了。他在适应了一下环境，发现了一些角落和可以抠开的缝之后，吃了几口饭，但是摆在饭边的水却一口没动（虽然闻了闻）。另外一个问题是他的厕所虽然就放在了我们的卫生间，但是他好像对卫生间的布局有所挑剔，或者隔壁的洗澡声总是会吓到他，他一点也没有去大小便的意思。不过这些顾虑都在第二天得到了解决。第二天晚饭时，他终于被我发现在厕所大声地翻沙子埋大便。而喝水的问题，也因为被我抓到偷喝马桶水而告破。他的远房表亲肥肥听到一定会很欣慰。
睡觉的时候，他貌似还是不困。我于是就把屋门留了条缝供他出入，自己先躺下睡去了。其实我有想把他的窝挪到我的房里，然后按他去睡。但是根据猫唯一不睡觉的地方是猫窝的定理，他不到3秒钟就跑开去玩了。关灯后，他仍侍眼力溜达来溜达去，一会儿在客厅，一会儿跑到我房里。而兴哥的房门，从他知道猫来了以后一直紧锁。猫兄来到AV以后立刻具有了AV猫喜欢站窗边耍帅的习性。于是我正要睡，就会听到我的百页窗被拉开一个角，然后我坐起来就看到他很忧伤地看着窗外的夜色，一言不发。我很无奈，因为睡觉很轻，只要旁边就有个喘气的东西站着，我就难以安眠。所以，我只好又下地赶他到客厅，然后接着睡。正又要进入睡前动作，突然感到鼻头一湿，我一睁眼，猫兄和我累计各吓一跳。他敏捷地跳到了我脚边，然后作出不准备走的样子。被子被猫压了一角，我实在难以施展，最后我只好把他抱出去，又把房门锁上了。为了不听到他在外面抱怨的声音，还特意戴好了耳塞。三点，终于睡着了。
第二天猫兄对我醒来好像表示没有什么感觉，而且头一天给他的食物也没有全吃完。我很难确定他是否睡过，因为也看不出猫有没有黑眼圈或者眼球里的血丝。只是觉得他还是像头一晚上那样东倒西歪地走，在我腿上蹭蹭，然后吃两口饭，盯着我看。可是毕竟周五还是要出门的，所以我只好给他倒好一天的食物，匆匆去赶车。在学校里，我有点惦念猫兄，不晓得他会在家里做些什么。下午四点多，就又着急地坐上了回AV的车，到了家，发现兴哥正在逗他，见我回来，又由我接管。于是和第一晚一样，他看着我做饭，吃，洗碗，又坐在电脑前。晚上快睡觉时，猫兄好像有些恼怒我只是做自己的事而不留意他，于是很狠地开始用手和牙撕咬我的脚趾。他动作越来越大，到最后像是真的要把我脚咬一口下来，于是我害怕地推了他一把。他一下才意识到，那些趾头是属于我的，然后很快害怕地跑开了。我觉得自己好像有些孟浪，追去看。发现他第一次躲在自己的窝里，可怜巴巴地望着我。我过去，把手伸出来，想让他原谅，但是他只是起身走远了。我想他应该是不会原谅我了，于是只好回到房间，关灯睡去。一会儿，听到他挠门，我打开看，他还是怯怯的不敢走进来。想到自己放他进来也睡不着，就把门合上了。猫兄走路很轻，我也不知道他什么时候走开的。
第三天，我一醒，我就听见他很兴奋地跑了过来蹭门。我打开，他很欢快地进来绕了绕，昨晚的恐惧似乎一下散了。我于是开始小心地对他，他咬就让他咬，不要太疼就好——结果是他也不是那么有侵略性了。我发现，其实他也就是希望有个人，在他身边，或者在他视线内。我去洗手，上厕所，做饭，看书，他总是会去偷偷看一眼，看看能不能把我的注意力吸引过去一下。如果我过去蹲下，他就期待我去摸他和他玩。渐渐的，我明白了，猫兄和其实我一样，虽然我们无法理解对方的语言。当我抱他到床上，自己躺下，他也就一起侧躺下，慢慢地眯起眼睛来，一只手搭在我手上。躺一会儿，我睁开眼，去和他撞撞头。他就开始舔我的额头一直舔到头皮，用像砂纸一样的舌头。
 猫兄第一晚，在T420前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络</title>
      <link>/2012/10/06/social-networks/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 04:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/06/social-networks/</guid>
      <description>刚刚从邻居学长家回来，说是学长，其实是个89年生人的孩子。杀杀杀，杀了一晚，20多个人在一个屋子里还是可以很吵的。但是发现自己其实还是不很会玩这些需要逻辑判断和辩论技巧的桌游，这种“不会”其实和不会下棋打牌一样的是一种对“聪明”的抵触。有生第一玩狼人杀，我的角色是“白痴”，恰如其分。
下个星期是期中考试的开始，一门到现在还很不明白的流行病学课。本说要开始复习，但是发现却大大地social了一把。和系里的吃饭family plan吃了一顿午餐，和epi课上的几个同学喝了一次像柠檬汁的啤酒，和统计系的众人打了个招呼吃到了久违的泡菜饭，然后又在当天晚上参加了Teng老师的趴体。据说同在AV还有两个南开的师兄在办沙龙，每周一个话题来讨论，有时间可去一探。但不论如何，社交在很多时候，是对无法独处而悲惨地面对自己的一种补偿。这种观点或许比较偏激，但是我在大多数时候并没有办法融入到一种热闹的氛围，或者“在当下”。我能体验到的“当下”，只有自己听音乐，看书，写R code，漫步时才会有。也许是因为双面的性格使然，我无法在一个很多陌生人的场合放开，成为焦点。我可以偶尔蹦出几句俏皮话，但是我永远无法尝试去作为一个中心，或者至少作为一个话题的源头。Jane说很难想起那个状态下的我，但是对于我自己来说，这种陌生人场合下的沉默和家人朋友前的聒噪是同样的真切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双重思想</title>
      <link>/2012/09/21/double-thinking/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 03:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/09/21/double-thinking/</guid>
      <description>住到AV整整一个月了，算是我渐渐安顿下来的一个月。开始自己做饭，每周去买菜，有了自己的桌椅，有了自己的床——事情一开始会拐几个弯，但是也都算是顺利。
可毕竟是头一回体验这样的生活，慢慢地我发现了自己在外面的两年所落下的功课。做饭总是做淡，淡到像是忘了放盐；菜总是似熟非熟，吃起来和想象中截然不同。每顿饭做得都想跟以前不大一样，于是就没有任何一样（除了用电饭锅焖米）变得熟练，一顿总要花个两小时。当每天下午风尘朴朴地从公车下来，穿三条马路回到家后，面对的第一个问题是“饿”，而且是饿到没力气做饭的那种饿。当吃点小食充饥，然后忍痛做好饭，迫不及待地狼吞一气后，面对的第二个问题是“撑”，而且是撑到不想再吃饭极为犯困的那种撑。可是毕竟是来念书的，怎么能把每天终止于日落而息？开始看书，又困又撑，而那顿虚假繁荣的晚饭其实正在肚中飞快地变成排泄物。然后就有了到晚上十点左右的既饿又撑的双重状态。这是一种奇妙的感觉：肚子鼓鼓的还觉不出有消化什么，但是某根神经却一直在提醒我想吃东西。头昏脑胀，看书自然无功，到12点觉得该上床睡觉，于是很果断地抛弃了饿与饱的纠结，开始了第二对“困”和“醒”的对立。新床很舒服，每次看书看到累了，一但想睡觉是毫不犹豫。可是躺到床上，枕着我专门为side sleeper买的枕头，就是迟迟难以入睡——周围太安静了。这时就需要耳塞，来制造些心跳和呼吸的噪音帮忙。好不容易折腾睡了，却开始了梦中奇旅，不停地做无知的梦，无聊地重复白天的一些琐事。这样的一觉到早晨的结果就是极不情愿被闹钟叫醒。因为房间隔音不好，我觉得我的闹钟响了以后先起床的总是隔壁的学长。不过学长苦练忍功，几乎从来不出来吃早饭，所以早晨总是我一个人嚼面包，然后从冰箱里把米奇拿出来上路。米奇里装着我昨晚吃到不想吃的淡得没有味的饭，在中午的common room里拼死抢到一个微波炉热了饭后，会在美国同学诡异的眼神中拿出我的双截棍筷子吃一大坨米饭和菜。但是，仍然和前一顿一样，吃午饭的效果只是达到了饿与撑的双重状态。在下午四点后，转为饿到没力气做饭的饿。
学校里，开课后大家就基本上分了拨。中国学生势力庞大，相较下美国的土著反而有点落单。MS学生们天天大课，混得熟得不能再熟，相较下phd学生就有点落单（或许只是我自己）。我是全年级修课最少的，每天都在听谁谁谁修了啥啥啥，或者“我觉得我应该再选一门课”之类的话。经历了两周的纠结后，我决定认真学好自己选的三门课，剩下时间就留给念书和工作。说到工作有点泄气，因为除了参加了四五次不知所云的组会外没有做什么东西。今天在组会上听大家讨论到底改怎么和CMS交流之类，说来说去根据我不争气的听力，就是达成了一个我觉得可以两个人在5分钟内想到的结论——但是8个人就要讨论1个小时。没有了在UCLA时一呼众应的study group (听起来好讽刺XD），第一次去Umich的medical图书馆还是给了我一种亲切感。很有雄心地借了一堆书，可是摆到我的桌前时就没有勇气读下去了。每天还是花最多时间在上网上，虽然自己的web2.0已经残破不堪。都说Umich是学霸的天堂，三周下来，的确如此。隔壁的学长总会念叨着一些班上的MS同学怎样对课程不屑，而610课上各种来自统计系的牛们已经让生统系的同学们吃够了鄙视。怎么说呢，要想显得像个学霸还是挺容易的，可霸了又有什么意义？我总是很手贱地喜欢查老师的学术家谱，或者去查某个总被引用的作者的wiki，然后惊叹于他们的成绩。网页一关，看到桌头的一堆书，似乎真的想成为点什么。和他们真的差好多，或者说其实和那些身边成功的同龄人也差好多。从哪里开始呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA to AA</title>
      <link>/2012/08/21/la-to-aa/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 02:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/08/21/la-to-aa/</guid>
      <description>周六飞机降落，看着一群在大厅里等着人来接的新生们，才发现自己已经是个老油条了。老字来自于两个方面，一是自己已经来过底特律两次，一是自己的确已经老了——同在的小孩们都是90后了。6月17把行李搬到AA，到两个月后人留到AA，我几乎还没有什么过冬的衣服呢。可真的就这样别了加州的阳光了。今年年初测的“愚举”二字，或许就是这次迁徙。
姑父家还是老样子。姑父正好准备回国合作项目；姑姑周末又在医院值班；大女儿冷冷地关注自己的事，偶尔凶凶妹妹；小女儿活力无限，见人就疯。周六因为是熬“夜”（我也不知道熬的是哪的夜了）过来的，所以一天处于冒泡的状态。就这样还居然去参加了一个potlock，见了一群和Albert一个模式的ABC，和姑父在边看鹅鹅鹅边散步以求清醒。周日姑父要走，可是家里的事情不见少，两个女儿都要送到这里那里学这学那。下午给四个人做手擀面，妈妈教的动作用了一遍，可是忽略了加干面的多少，切了条又返工，最后腰酸背痛脖子抽抽。吃过面姑父就走了，大女儿也出门打球去，留我一人面对活力无限。然后开始进行各项常规。看动画，声道搞错，基本上是鬼片的效果；念故事，四本画书，每本讲两三遍；地下室要听我琴，边听边做体操；然后，没有吃晚饭的她（我的面显然还是没有好吃到吸引得了这位），对我给她的任何食物说不。谢天谢地的是，8点多大女儿回来，才喂着吃了一碗泡乌冬面，给她刷了牙，哄睡了——为了哄睡一个，另一个也累得直接睡了。我看到她们睡熟，看姑姑还没有回来，就先回房间了。进屋后不禁感叹，做弟弟做惯了的，真的是不会照顾人，连13岁的女孩都不如。
今天终于搬进了新家，还见到了导师，时差的怪还在闹，一切事情来得感觉好多。到一个新的地方，就像跳水，一头扎进去，然后一下懵了似的。也会说很多话，笑很多，做很多事，可是再过一个月，过一个学期，过一年，就会发现什么也想不起来了——就像慢慢地又浮出了泳池。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A brick in the wall</title>
      <link>/2012/07/11/a-brick-in-the-wall/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 07:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/07/11/a-brick-in-the-wall/</guid>
      <description>回到苏联，发现自己需要再次面签；然后发现太原下了阵雨夹冰雹迎接我；然后发现自己的RA统统没有申请成，需要第一个学期去做TA；然后发现自己的梯子没 有准备好，墙却已经筑得更高。我的第一反应是我想在见胡锦涛的时候在个泡裆上狠狠踹一脚，却想到其实他可能没有，只好作罢。
突然觉得好像窝在家里念书，不问世事，twitter, facebook，youtube，每天每天让我太烦燥了，现在反而要因为上不去它们而更加烦燥。我想，被墙阻断了这些出口，或许是让我能不得不打开别的门，去看看一个安静的世界。其实也不应是不问世事，而是要更清楚自己问的是什么，要怎么问。我看到藏人自焚了，我看到吴法天被打了，我看到谁谁谁又被带走了，我其实“看”世事，没有“问”。我要问，我要站在问题的国度里好好问问题，我要用全身去问，不是用点击左键的食指。问题好多，时间好少，可是又为什么要求得一个答案，大可以扭头离去。但是我知道有人会和我一起问，一起想，我需记得Ph. D.里的Ph。想到暑假会见到小白，就高兴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十天倒计时</title>
      <link>/2012/05/23/count-down-20/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 03:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/23/count-down-20/</guid>
      <description>还有二十天，大部分这学期的事情就会结束。离comprehensive还有整一周，各种事还是乱成一团。早上又因为要做报告而早醒，7点刚过就坐在桌前准备。结果是只讲了一小半就时间到，周四继续。下午回来，I-20出事，发现一个月前就该传真出去的转学表还在Dashew Center，再次给UCLA行政人员跪了。做完工，上周末闹翻的大姐继续放箭，本想打电话骂去，无奈人家根本不接。索性把这个姐们的邮件全删，邮箱地址也删掉。没有想到自己都一把年纪了才开始学会玩儿绝交的事情。真的不知道自己是为什么会把人把己逼到这个份儿上，还在一个乱糟糟的毕业季。
好难想象以后会如何回忆洛杉矶的这两年。当天天的加州阳光习以为常，记住的反而是雨天，还有夜晚。那LA的人呢，就记住一些个终究一散的cooper，一些难以深交的同学，几个闹翻的自习小组的人——真是讽刺，夜夜一起自习的人们，来来去去，最后竟然都闹到这么僵。本该是个总结的时候，但事情堆到总结都没有时间。只愿事情是会好起来的，如果我没有良心的话，那么就起码让我开开我的恶心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捡破烂</title>
      <link>/2012/05/13/garbage-collecting/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 02:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/13/garbage-collecting/</guid>
      <description>下午从图书馆出来回coop的路上，看到了路边有一根坏掉的铅笔。我捡了起来，瞅了瞅，发现笔芯貌似都没有了，于是很快又丢到了花丛里。 简单的几个动作，让我想起来了小的时候，总是被妈妈骂爱“捡破烂”。我口袋里什么时候都有那么几个捡来的东西——玻璃球、装修用的钉子（像一把小剑的）、零食里的卡片、废电视机里的磁铁，还有些有的没有的树枝叶子之类的。家里刚搬到太原，住在医院旁边。妈妈不喜欢我捡东西，其实很大一部分原因是怕我捡到什么从医院扔出来有病或者有放射性的东西。我一开始不以为然，但后来听到真实案例后，就总会没事看自己的手指是不是开始烂掉。至于我捡过的最接近于妈妈害怕的那些“坏东西”的，应该算是我用一个胶卷盒收集的铁矿粉末了，那也算比较技术的“捡”。那时太原空气差，我记得用一块从不知从哪里抠下来的磁铁，在我们教室的窗框里滚一滚，那磁铁上就会吸一层黑乎乎的小粉末。我把胶卷盒打开，然后把那些小粉末小心地从磁铁上扒下来，放进去。这样弄了几天，我就有了半盒黑色的粉末。把磁铁从盒外靠近，还能看到里面的粉末就毛茸茸地奓起来。我不记得妈妈是怎么发现那个小盒，然后给扔了的，不过我倒是后来经常用这个例子来给别人讲太原以前空气也多么脏。 小时候捡得最值钱的东西其实是些铜钱，还有捡过一个大洋。说起那个大洋一直觉得好笑，因为其实理论上我是偷来的，但是那颗贼心还有对东西的占有欲却一直让我不敢承认。那时小学班上有个同学带了几块大洋来班上炫耀，说可以吹了听响。我们一群人都纷纷试过，的确是那样，我以前也没有见过，自然觉得很羡慕。那天放学时，不记得是什么原因晚走了。要离开教室时，居然看到门口的桌脚处有个东西亮亮的。其实那时虽然七八岁不怎么会推理（对不起，柯南），但用趾头想也知道是那个同学掉在地上的大洋。我捡了起来，骗自己相信是我自己捡了一个不知道从那里来的大洋——我记得貌似我还站在门口高兴了一会儿，想自己想要啥还真能捡到啥。当然后来那块大洋被我拿回了家，奶奶和妈妈看到貌似还挺高兴，我也觉得自己捡东西还算是捡出了点出息。那块大洋后来也不知放到哪里去了，只是我没有敢拿到学校里去炫耀，我想我那时是心里有愧吧。 想那时，也不是什么物资匮乏的年代，但是却总觉的能在捡来的东西中体会到一点点喜悦，觉得它们能用上。或许也是因为自己从小就没有什么玩具（大部分的玩具似乎都是从姐姐那里拿来），而小孩的世界里，所有的东西，却都可以成为玩具。后来我慢慢有了零用钱，就开始自己买东西（也许只是换成了“买破烂”）。我对地上东西的好奇似乎并没有丢，只是真的很少很少去弯腰捡起来看个究竟了。其实看看天天坐在电脑前的我，整天也还是在不断地在网上“捡破烂”。那一堆一堆的书签，下载，其实就是现在的电子破烂。虽然口袋干净了，但是硬盘里全是我从各处收集的玩意。我应该也还是觉得它们说不定就会“用上”，但是其实我知道大部分的文件都是在那里接灰，我不会再去碰的。或许就像小的时候，经年之后，我会无意地打开抽屉，翻出来那些一年一年积累下来的破烂，想着它们各自的故事，再次体验那种喜悦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强迫症</title>
      <link>/2012/05/01/ocd/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 03:18:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/01/ocd/</guid>
      <description>强迫症是大学时深入我心的，那时树哥最喜欢给各种各样的同学和老师扣强迫症的帽子。后来，我就给树哥扣了“‘发掘强迫症’强迫症”的帽子。我自己在用电脑上强迫症尤其严重。虽然已经离开电脑能人行列逾十年（可见从初二后就没有进步），但是我碰到问题总是还是忍不住想自己解决。这种情况在使用Ubuntu后尤其加重了。 Ubuntu的版本平均是半年更新一次，一般在4月和10月，分别发布xx.04和xx.10，前面的数字是当年的年份后两位。我从刚来LA那年开始追Ubuntu，到现在已经是第四个版本了。总体感觉就是，用惯了Ubuntu，回到windows很难不惊叹其设计之烂。当然，Ubuntu也有它自己的毛病，就是bug（各种XD）不断。一般升级到一个新版本，前两个月基本上都在安装软件，发现bug和解决bug。这时候你会发现Ubuntu有多么耐心的一个用户群，天天在launchpad上报bug，也同时会发现Ubuntu的bug有多多。 我的另一点强迫症来自于LyX，我从Winter11开始用来写作业的软件。这哥们儿在每次升级过Ubuntu后是毛病最多的，可是偏偏它又是我用得最多的软件，所以不把它调顺手了很难睡着。目前为止用得最顺手的应该还是在猫豹（11.10）里的，但是随着我升级系统失败，狠心装上穿山甲（12.04）后，它老人家又不行了。各种崩溃。本来那天装系统就已经够强迫了，瞪着满是血丝的眼睛看着进度条。今天发现LyX的bug后更是花了一下午时间去google别人的bug报告。果然，没有solution。这意味着我写作业想顺利图文并茂必须去windows；但我又不喜欢win，所以必须在Gedit+Rgedit下编好代码做好图再去。于是乎为了写一个占比重2.5%左右的作业，我就要重启电脑十多次，花费一个周末的时间。这，就叫作自讨苦吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春假</title>
      <link>/2012/03/28/spring-break/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 23:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/28/spring-break/</guid>
      <description>在乌克拉的两年参加的OH加起来也没有上周末两天见的Faculty多。从真正的大农村回来，发现洛杉矶真的是城得可以，要楼有楼要车有车。回到coop，有点人去楼空的感觉，我就像Butters一样地坐回到了餐桌上，继续盯着我的盘子吃饭。有趣的是我都有点忘了和稻哥稻嫂崩了的事，差点在昨天晚餐时打出招呼来——幸好稻嫂的白眼帮我回到了现实——我还是那个不受欢迎的nowhere man。
东部的作息让人早醒，早上的时间好像多得用不完似的。不过下午回来还是开始犯困，闲到了想去补工的地步。做工后上网，看魏云童鞋的屁诶吃地感言，充满了此中人的辛酸和他个人的抑郁风格。其实慢慢地觉得他的风格也在明朗，也许是那样的生活已经驾轻就熟了吧。倒是我这个秋天的新吃地不知道会咋样，虽然上个学期被最后逼得天天钻地下，但离在实验室刷夜还是有很大一段距离。我不愿意熬夜，或者说熬夜毫无效率的事实就让我和众多吃地们拉开了距离。虽然现在还在等，但百分之九十五地已经准备好去那墓地旁的cubicle里终老学业了，想想有些不知所云。三天，听过了系里的各种吹嘘和南开同学的各种贬损，我知道自己带来的prior最后被修正地并无多少偏离，只是精度增大而已。无论如何，就算是找到了一个能不用再拖累家里，而且能自己安心做一点统计的地方吧。Statistical genetics强，好呀，但是我要不感兴趣也没差；中国学生集体作弊被抓，风气烂，placement差，嗯，反正我也打不到主流中国人中，爱咋咋。总觉得自己像是在孤注一掷，但却不好好掷。
今天开始看McFadden，迟迟不敢联系DD，怕一联系又被抓去一周两面。离毕业其实也就两个半月，MS Report， Comprehensive Exam，200C，Seminar，好多好多事潜伏在四月的门槛。你告我，这也叫春假？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mind Game</title>
      <link>/2012/03/11/mind-game/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 06:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/11/mind-game/</guid>
      <description>日子过得很单纯，而且从把得意哥和得意嫂从703赶走后变得更加单纯。虽然他们回来睡过一次，但是貌似还是觉出了和我同处一个屋檐下的别扭。得意嫂见我笑得依然很甜很假，但想到我再过两周就要飞到她来的地方，又觉得有些好玩。这个在可锋的世界里就是个置换反应吧，我也算个单质。
过去的一周经历了这学期最忙的7天，天天有due的感觉几乎把人逼疯。一个不能算是令人愉快的发现就是我还是不怎么能熬夜，尤其是熬夜赶作业。一过1点基本上脑子就在随机游走，像个醉汉一样。Weiss的第一个Projec就那样草草地交了，发现每到冬天学期自己就会有胡编乱造的倾向。想到去年写关于基因和智齿横生的关系研究的文章，就是基本上在一无所知的情况下稀里糊涂地拿了个A。但是碰到Weiss手里，估计是玩完了XD。
在一天接着一天绝望地赶作业的时候，人也最容易走神开小差，于是就会有头脑游戏这个东西。其实自己好像还在很小的时候就会去玩这个东西，闭上眼睛（有时候也不用闭），然后开始回想自己曾经去过的某个地方。尽量地想出每一个细节，有颜色，有形状，有声音，有触觉，其实就像Randy的迪斯尼虚拟世界一样，只不过我的头脑游戏里的世界是我真的经历过的。倒也不会想起什么人来，我的游戏里的地方总是空空的，只有我一个人，这样才能专注于环境的细节。
其实还有另外的一种头脑游戏是必须面对着眼前的情景才可以做的，或者说就是“头脑风暴”，是真的风暴——眼前的人们都在这旋风中飞来飞去，我却站在地上笑呵呵地看着。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闰</title>
      <link>/2012/03/01/leap-year/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 06:12:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/01/leap-year/</guid>
      <description>鉴于每四年才有这么一天，于是决定写点流水帐。 在地下室呆了有快半个月，慢慢有了些感觉，不会因为没有放音乐就昏昏欲睡。效率还是很成问题：虽然昨天总算比达不拉斯卡晚走了，但一晚上其实也就干了一件事情——写见她要的报告。结果就是今天很轻松地被她当面放鸽子……下午和依萨克的见面还算好，和理查德两个人临时赶出来一堆东西（我的尤其是乱得快疯掉了），医生很耐心地看了，和我们讨论，给了我们些鼓励。临走时他有些担心我俩的效率，因为转眼下周就是最后一次会面了，结果还好像埋在数据里。一到期末事情就堆太多。 最近上课觉得出奇地机灵，不知道是被人肯定后有了信心，还是因为睡太少回光返照。贝林和槐思的课感觉在慢慢靠拢，达不拉斯卡让读的书也很有帮助，而特拉斯卡的希腊语好像也在彼得的帮助下慢慢和上学期的贝叶斯联系上了。记起了春花提到过的“冥想”的状态，我想大概冥想就是贯通，能在头脑中将所有的碎片粘成一副画，知道每一个碎片的位置和故事。但我的图还是很模糊，概念和概念开始展现相似之处，但似乎只有当这相似再次变得界线分明时它们才能真正联结。 屋里还是一样地热闹，不过最近呆得少也不知道。想到“人之将死”的说法，也许该对他们好一些。于是，下午把一颗咸鸡蛋吃了。简单地笑，简单地叹息，想到洛杉矶终究没有什么留恋，倒也释然。zz说我狗命太好，我不得不承认。每每有好事的时候，那句this too shall pass仍然冷冷地适用着。小心地开车，但也不要紧张到被轮子压路的声音弄疯掉——只不过是还没有驾照。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面</title>
      <link>/2012/02/11/noodles/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 08:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/11/noodles/</guid>
      <description>从家乡养成的对面食的挑剔带到了米国，真的是件痛苦的事，尤其是在自己很大程度不能决定自己的食物时。最近一直被co-op的面吓到，各种机器加工好的意大利面和pasta已经吃崩溃了（我还是喜欢自己煮的字母面多一些）。其实每天每顿正餐都还是会有米的，但是之前被各种夹生饭已经吓够了，又怀念吃面的日子，所以才会想到去吃一点这里的面，但是厨房的大师傅秉着“those guys are hungry”的宗旨做出来的面实在是从面相到口感地折磨人，甚至都让我怀念当年后小河那边那个把黑指头伸进揪片汤里的老板。
和人同寄一个屋檐下，总是碍于面子好多事不敢开口。一方面讨厌集体的生活，另一方面又想用用集体生活的条例去说服别人，看来我还真的是留着红卫兵的血。但是其实说来说去，也只是自己在抱怨嘟囔，同住的人的耳朵里只有他们自己的笑声和口哨声。不知道我自己到底是能还是不能接受，其实如果是一对很安静的，我觉得应该也还好吧。但是有了新的小屋后宅的吸引力和讨厌和另外两个人同时呆在屋里的排斥力造成我几近两个星期的零生产力，我还能忍多久呢？往往这个时候，都是会自己背起书包跑到学校的角落去念书吧，但是为什么我不能自在地呆在我自己的屋子里呢？折衷的办法，就是插上耳机，让喧闹的音乐带我离开隔壁的窃窃私语。
昨天晚上看完奥斯卡题名短片后的面试真是传奇。作为人生中第一次也可能是最后一次Phd面试，居然发生在电影院，然后还在（折算成中部时间）晚上十一点。舌头都捋不直地说着英文，感觉自己像一个自习时说话被抓的小学生一样支支吾吾。明明知道是海面，但是还是觉得激动不已地和龙哥通电话，发现龙哥也和我一样激动地被这样面了一回。不知道我们能不能对食或者对食，但是以我现在的精神状态，应该是我在厕所，他在食堂吧。
看AA的书给DD写literature review，发现自己除了会摘抄段落以外都不会总结用自己的话说一遍。热热闹闹地洗了澡准备大概一场，结果只是表面好看了两个小时，然后就开始看南方四贱客，看G Reader，给家里通电话了。拿起电话，却发现真的没话好说，都不该告妈妈被面试了一个学校。那边很苦恼地说电脑怎么怎么像中了病毒，带着着急又无奈的口气，这边有些不耐烦地安慰和说明，然后心里低声叹一口气。有时候我似乎是在等他们的一个我想叫他们问的问题，但是却从来没有，我想叫他们关心的东西，他们或许觉得我都会自己打理好吧。但是，当我真的打理不好时，他们又开始发我脾气，说我不跟他们说。总羡慕像大凡那样可以和他娘无话不说。自己的家人不是说不会那样地宽容大度，我想，但是我还是觉得我们一家人都好笨，似乎都不知道怎么爱彼此似的。就像一家在二维世界的人，即使把爱心画的再大再完美，互相也只是能有几个点在接触，无法看见爱的全貌。龟似乎想要挣脱这个平面，但是似乎也和我一样，都在里面呆得太久，人都已经扁平而没有力气了。
隔壁相拥而眠（我似乎从他们理解了zz床伴的概念），我打开床头的小灯，看王小波。或许十分钟后，私语被耳塞阻隔，眼皮也开始打架。扭灭灯，一天开始时反而是一天的结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七楼的第七天</title>
      <link>/2012/02/06/seventh-day-on-seventh-floor/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 02:01:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/06/seventh-day-on-seventh-floor/</guid>
      <description>搬回HHH已经一周。早晨，朝阳简单地掠过一眼;中午，打开窗任风吹进小屋;傍晚，眺望远处山上的房子在夕阳下闪烁，看红色的学校披上了深红。在加州这样一个地震区，我还是无法摆脱高处对我的诱惑，搬到这看得见风景的房间。国内正元宵，这里的学期也快到一半，但再也不会有正月十五雪打灯的场景，甚至没有去年倩姐辛辛苦苦送来的一盒汤圆。七天的循环，很单纯。有了自己的单床，睡觉也不用因为下铺翻身自己跟着晃。少了有小洁癖的智利大哥，室友也可以大大方方天天带女生回来。更喜欢呆在屋子里了——如果屋子里可以很安静的话，有这么一张像思过崖一般的书桌何必非要去学校呢。也头一次想到要装饰自己的空间，像样地贴起来些海报，画，明信片。似乎慢慢能体会离开宿舍的人们为什么无法想象宿舍的生活。的确，能有自己私人的一个小空间，不用听着别人的呼吸睡觉，不用干什么都得看一下别人的眼色，的确是很大的解放，何必要逃回他人的地狱呢。
总想着，自己无论如何在6月以后也要搬出这里，现在却有点犹豫了。可又有什么好犹豫的呢，离开的已经走远，我也不过是在这里打扫一下散落在各处的回忆。两扇门，一对椅，日复一日的上下坡。而现在，我是你的昨夜，你是我的明天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紫色莫西干</title>
      <link>/2012/01/02/purple-mexican/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/02/purple-mexican/</guid>
      <description>2012年的第一天在Yucatan小城Valladolid的广场上开始。稀疏的烟火，互相问候的游客，坐在墙角燃烧的2011年。
早晨懒懒地9点才起来，Jane已经在院子里读书。舒服地洗热水澡，小小的浴室能看见半岛上的蓝天白云，还有风中摇曳的树，盘旋的鹰。
慢慢地游荡在小城的街上，一来一回，四支好吃的椰子冰糕，一饼到撑的Pizza，还有路过的手工艺品店不小心打碎的紫色莫西干人的帽子。
2012，玛雅人的历法中重要的一年，一切都重新开始，似是必将经历蜕变的一年。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>