<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>午飯網絡日誌</title>
    <link>https://uuoofan.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://uuoofan.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>I remember to forget to remember</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/06/01/remember-to-forget-to-remember/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/06/01/remember-to-forget-to-remember/</guid>
      <description>&lt;p&gt;轉眼三個月過去，Jane也要帶著小宇回來了。記得Jane走的時候偷偷下的決心，要鍛鍊，要看書，要好好做飯做菜，要裝飾家，要認真工作，混出人樣。然後我偷偷實現的，是偶爾想起來去跑步機顛一下，買的借的正經書一本無看，媽媽麵大概吃了二十包，家裏多了些莎莎毛，工作基本上出工無出力，頭痛頭偏痛頭偏偏痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午快下班時，出現了一陣心慌。想到不管是三月裡見James還是四月送別Lei，都被勸說要長個心眼，不要只想technical，因為technical沒那麼管用。可是現實是，我現在一到辦公桌前基本上就是在看technical的東西，而且是想起來啥都需要搞懂一下。所以攤開來看著四五本書。是改繼續硬著頭皮按自己的悶葫蘆法走下去，還是該停下來想一想呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How important is it to keep alive?</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/26/is-it-important-to-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/26/is-it-important-to-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;下午請假到玫瑰花看神經科大夫。經過了護士的生命特徵測量和見習醫生的問話後，醫生姍姍來遲，迎面就講
「I am Dr. Murphy. How are you?」
我於是再次為大醫院的醫生之自信滿滿所折服。經歷了再度的摸鼻子試驗後，我被診斷為偏頭痛，開了一個和上回差不多的藥。但臨走前墨菲醫生留了一手，說，你做個心電圖吧，吃那個藥心臟要過關先。然後我就半裸地去做心電圖，然後心臟就沒過關。我就變成什麼藥都不可吃只能自然好的尷尬狀態了。
滿滿踱回家的路上，耳朵裡塞著果醬的「平凡人」，心裡想著家族裡男生個個心臟不大好。轉念一想，自己的確不可要小孩把這不好的基因繼續下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，和裘在玫瑰花外中餐館吃煎餅果子。談到她又要客走他鄉繼續學術夢想。她感慨說「我就是不知道自己想要幹什麼」。我在心裡滿滿給她接「因為我就是能力太好了，做啥都能做得好」。和裘告別後在等醫生的過程中聽普先生嘮叨，聊到他奶奶從小給他選書做禮物就沒有掉以輕心過，每每必須選厲害的，說不可叫小孩浪費時間讀不好的書。然後推廣到奶奶送禮物給年輕人，也必須選古老的，舊時代的，然後只能供起來不可用的古董家具。這感覺就像紀德奶奶的半截襪子滿家丟一樣可愛。但普先生最後的評論，又十分中題地講到，過去的時光或是時代，我們想著念著，但其實根本就是另外一個維度且無法觸及的東西。我們以為自己的回憶的是過去，但其實不過是那個沒法再進入的維度的模糊投影夾雜著我們一廂情願的修飾罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以過去不可靠，只能用來哄哄自己。而未來更是無法預測。我在做心電圖，胸前手臂腿上貼著電極的時候，就想像著自己以後生命垂危時全身插管子維持生命的樣子。我在偷偷地想，那樣維持的那個東西，那個還呼吸心跳甚至還在痛苦思考的東西，真的是我嗎？怪不得那麼多人寧可「莊嚴」地早一點離開人世。但我們的身體開始告退，甚至意識也模糊的時候，醫療真的是在挽留一個人嗎？還只是顯示人的機械性，顯示這些沒有生命的機器可以多麼有效地讓一個生命頑強地持續。所以當裘多次提及我們吃飯的地方對面那個展示玫瑰花醫療技術改革的醫院博物館須看一下時，我心裡有一點點小不情願。我想到的首先是那個在日落大道的精神病博物館裡講到的放血療法放死了華盛頓。對，我作為一個在生物統計系呆了近七年的統計學家，作為一個受惠於當代醫療進步如此這般的現代人，就是這樣無法全心地接受醫學對待生命的態度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們要怎麼活下去呢？我們為什麼要活下去呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PLAC</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/24/plac/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/24/plac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;拖了兩個禮拜終於鼓起勇氣把Biometrics的文章改了改，以為週五總算可以再投出去了。但郵件發出去沒有半小時，發現自己想太美，至少又得過兩個禮拜才可以。我記起有一次，易說我的這個方法的名字起得有點不大好，唸起來像是一種疾病（plaque），世熹也在一旁嗟嗟稱是。這或許就是發表一下這麼困難，而且留在手上一直頭痛的原因？我又想太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，我們終於百般無奈地接受了漲價續房租的事實。然後大概帕波羅從歐洲回來正在賺錢的興頭兒上，趕緊把過去幾個月的水電帳單也收了收。早上出門碰到了樓上神出鬼沒的鄰居，簡單地打了個招呼，沒有什麼好脾氣繼續寒暄下去，人家自然也沒有要講話的意圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為昨晚加班改文章，早上十分按了鬧鐘賴床。這裡上班倒是靈活，我十點多到也沒有被罰站，徑直走到辦公桌坐下，改幹嘛幹嘛。在一晚上三顆💊的作用下，頭痛貌似有好一點的跡象。只是還不敢怠慢，不敢使勁一直盯著電腦看了。等週五看了神經科再議。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Living a Borrowed Life</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾經一直想用這個標題寫一篇網誌。在四月底的時候就曾經寫過幾句，但卻沒有寫下去。大概當時還是有感與一些和生死有關的話題，在讀一本講死亡的書，再加上長久的頭痛剛剛開始被注意到。但另一方面，這「借來的生活」似乎又在指我們的日常生活：租別人的房子，撿別人的二手衣服穿，遛狗時到處留意丟在路邊的家具諸如此類。我們的生活好像是在繼續一些被別人半路拋下的東西，讓它們重新在我們身上和身邊活起來，為它們增加一點時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遲來的暖意匆匆掃過，晚上站在後院又開始有了冷風，就著白日裡的餘溫，吹著短短十幾天裡萌發出的一切綠色。想起安普爾在和我道別後又戴著瑪塔在後面澆起花草來，我就想其實她們還是覺得這是她們的家，而我，只是一個借住於此的過客。人對居所的這種依戀或許是天生的，對與我來講，甚至只是帶過一晚的地方，似乎都有著特別的意義。所以每當走過自己住過的地方，像之前走過阿伯村或者現在走過哥倫比亞路，都會對D230，I264和291多看幾眼。看那裏住著新的房客，有了不一樣的擺設，透過半掩的百葉窗想像裡面的樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以搬家對我來講不是一件易事。可這話聽起來那麼的不真誠，因為我在美國住過最久的地方也就只待了兩年半而已。自己也不是不願意搬家，而是覺得，每住過一個地方，似乎自己的一部分就會永遠留在那裏——搬越多次家，家這個概念也就越分散，越模糊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔力之夏</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;毫無防備地，夏天是一下便來了。 雖然三月四月有過些許預告， 但久久不散的春雨彷彿在無限地拖長本來就已經很漫長的冬天。 五月已經過了一半，但羽絨服都還備著。 加之一直縈繞的頭痛，連冬天的帽子也都還放在手邊。 可是今天一早，一切似乎都變了。 一覺醒來看溫度，竟然已經趕上了昨天的中午時分。下定決心不戴帽子出門遛狗，十多天來第一次體驗到了太陽照在頭髮上的暖度。胡亂吃些早飯，終於可以騎車去上班。 老邁的蘇聯車搖搖晃晃，久不騎車的我也搖搖晃晃。可不到八分鐘，我已經進了公司的大門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不變的頭痛今天也慢慢有了變化，開始向後面和右側伸展，擺脫了「偏」頭痛的惡名。再佐以右眼的痘痘和下唇的口瘡，正好給我一日的工作增添幾分色彩。本已遲到的我打開電腦才想起已經錯過一個會，然後一天的時光又在不明白之中慢慢地消磨。眼看toggl上面僅僅有不到三個小時的工作時間，我就已經熬到了下班。辦公室的聲音那麼多那麼雜，卻無一可以讓我擺脫睏意。不知道那治療抑鬱的藥丸為何今天起了作用，坐在電腦螢幕前沒有一刻是清醒，而嘴乾的也一直想要喝水。快到五點時，我瞟一眼手機上的氣溫，終於覺得不可再硬磨時間。拿起頭盔踏起了我的XB3。我就悄悄溜走，做了最早離開的壞榜樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家裏，有一條憋一肚子尿的狗在等著我。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狹路相逢</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天第一次向公司請假，去河對岸的MGH看頭痛。因為是門診，所以排隊就佔了一大半的時間。不過相較於去看PCP預約加等待，好像還是效率高一些。醫生十分給我做了一些神經病的基本測試，然後不動聲色地給我開了抑鬱症的藥。自己的緊張已經明顯到要吃藥來治療了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晃悠回家取藥的路上，碰到了一個在Central上班的大學同學。沒有很熟，只是同系。兩年前在實習時我就在伽利略路撞見過她，但是當時因為時間匆匆，也沒有敢認。這次總算有點膽量上去問候了一下。坐下來在韓市場，半天也沒有什麼話可講。她只是感慨覺得好玩，居然七年不見，現在撞見。互相留個聯絡方式，遂鳥獸散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們聊起elong十分活躍，此中圈子裡貌似認識他的人不少。我則基本上屬於到哪裡都躲著的狀態，覺得沒有刷子就不需要冒風頭。這一點上似乎自己也一直與來百奧真後幾個月聽到的勸告不符。起碼聽到過的中文勸告裡，十有八九是覺得我們需要出頭露面，不能低頭幹事。從蘇南那裏獲得的勸告，更是需要一個午餐會接一個面對面地混臉熟。可能我還是太自以為是地覺得自己的功力好的話，自然會從麻袋裡扎出來。但是目前的情況是，尖還沒冒，自己到因為無名的緊張倒下了。好笑。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What did not kill you</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;理髮，買自行車，連著兩天中午休息時間偷偷逃離公司去亂晃。頭痛尚未見好轉，早上起來幾乎還有加劇的樣子。五月，但還是穿戴著冬天的搶匪帽，出了一頭汗，卻不敢摘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午去自行車店路上吃了一家下流的餐廳。如果仔細讀完菜單，會發現它幾乎什麼都做。但是在門面上，它其實只是賣pizza的。在Kendall呆了三個月，第一次看到這麼多形形色色的人——因為平時已經見慣了周圍大公司小公司裡的小白領們中午拿著個盒飯在街上奔走。第一次看到這麼多建築工人，交通協警，形色匆匆的年輕人，怪老婦，都來這一家顯然他們常光顧的小餐廳，點好外賣又紛紛離去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自行車店裡，一個臉長得像沒念過書的Max的微胖男生接待我。當我問他有沒有200以下的車後，十分給我取下了店裡最便宜的一架蘇聯產的舊車。或許是我獵奇癖又犯了，我當下就覺得須買。於是五點鐘聲一敲，我立刻又奔回自行車店賣下了破車車。希望它的結局不要像前兩輛那麼慘。我在美國的第一輛破車車被人偷到只剩下了前輪，而第二輛破車車則被不明怪力摧毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解鈴還須繫鈴人，或許當天氣暖和，我開始重新騎車上下班時，也會是我頭痛魔咒結束時。敲木頭。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紀念日</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;總算在晚上買回來了可以戴好的頭盔。戴著頭盔去逛超市，享受著自以為是的矚目。
買到一些種子，但天黑黑又冷，不願去種。或許應該至少做個樣子，撒上一點下去。
就像13年剛剛搬出一個人住時，大半夜打著手電去種我的向日葵🌻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個人過了第一個紀念日，一個紀念我們都不怎麼在乎的日子的日子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Have a good day</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;快下班是頭痛加劇，無法集中精力看power calculation for McNamara&amp;rsquo;s
test，雖然躲在一個小huddle
room，遠離隔壁的大聲哥和大聲姐。回到座位時，麥考利已經走掉了，只剩奧克薩哪還在敲擊鍵盤。我慢吞吞地收拾好東西，離開我的座位回家，離開前還不忘把toggl打開開始計時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，和郎哥講電話，聽了些他的感慨，了解了他用時間統計已然兩年了，而且最初的動機居然和我一樣，也是因為同一本書。如果是之前的我，或許我會覺得和別人一樣好煩。大概是老掉了，突然覺得在這麼小眾的成功學裡找到同志，居然覺得的是興奮。何況還有同時開始的&lt;a href=&#34;https://github.com/uuoofan/toggl.report.git&#34;&gt;toggl
report&lt;/a&gt;的小小R
project，我還是蠻有信心繼續坐下去。就當是好玩也不錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在劍橋淒冷的五月天，想著最近一直不見好轉的頭痛，突然想到了及時行樂這個概念。
我無法想像如果讓我自己去行樂，我會去做什麼。我首先無法想明白的便是我是否應該行樂。因為，如果我已然就快要死了，那麼為啥不節省一點，把錢留給家人朋友讓他們去好好活，我高興那麼短短幾天，揮霍一把又有何用？畢竟這也不會讓我的人生更有意義一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我昨晚的淚中想起了老舅。我想他在生命的最後幾天裡也不知道是否釋然，還是像剛癱瘓的頭幾年一樣流了很多眼淚。而現在的我，某種程度上也和他一樣，沒有辦法去面對自己的疾病。想不通為什麼是自己，不知道該怎麼樣「積極」地去對待它，唯一做的，似乎只是等著別人來可憐自己，然後在別人可憐自己的時候，又憎恨起別人的健康來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老舅去世時我剛上高中不久，無意中聽到大人們偷偷地說著他的事，夜裏在被窩裡流淚。我不知道自己幼年時的那幾年的經歷到底對我有多麼重要。某種程度上來講，老舅代替的是父親的角色。可這個父親又不像一個理想的父親那樣：他雖然身材高大，內心似乎卻總是窩囊，似乎還有一點小氣。可是我不知道為什麼還是流了那麼多的——或者，只是因為在可憐今後長大的自己的模樣吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭痛與自信</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天，又一次打自己，因為沒有辦法面對對自己的指責。覺得無限的委屈，覺得自己好像挨了不該的批評。我想大約是自己無自信，又因清楚了自己沒有自信而更加沒有自信慢慢循環了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說，自己有在積極的生活。但是，彭說，她無法感受到。我生氣，但是她又說，我不應該管她怎麼講，如果我有自信，要麼就可以體現出來，要麼就不會在意她怎麼講。我想，說到底，她還是對的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想自己所謂的一點積極的改變就是統計時間，並且開始認真去完成那些原來一直在拖沓的任務吧。但是，就像那作者最後所言，畢竟人不可以把自己的成就與否寄希望與一種方法或者是技巧；如果沒有目標的話，方法即使掌握得再精熟，也不過得到超出技巧本身任何東西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，統計時間，時間統計，畢竟是我自己開始的一個小的project，還是可以繼續。但我沒有辦法期待這會讓我變一個人，我還是沒有自信地，默默地忍受著自己已經歷經了十多天的頭痛，然後昏昏沉沉地上班，生活，不開心。
讓我這樣一個錯過一些成長時機的人再重新成長真的有這麼困難嗎？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時間統計</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;雖然從公共圖書館借來很多書，但是最近讀的最多的還是姐姐推薦的一本小書，叫『奇特的一生』。
說不清是一本什麼樣的書，貌似是小說，但是似乎又有濃濃的成功學的味道在裡面。其中最主要的一個主題，便是主人公聞名的「時間統計法」。
說來也好笑，想到郎哥project裡面用到的一個計時軟體剛好可以派上用場，所以一大早起來就開始設置帳號，然後添加一些我日常最常做的活動。
所以從上午開始到現在一直在秒錶的嘀嗒中度過XD。
不知道是不是會有效果，使用了一個上午和中午的感慨便是，自己的大部分時間都在消磨中荒廢，我的時間表格裡現在還沒有一份有著「工作」標籤的條目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是新網誌的第一篇流水帳，希望以後每日不管多少，都紀錄一下。文筆可不好，但真誠需做到。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Plain Markdown Post</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2016/12/30/a-plain-markdown-post/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 21:49:57 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2016/12/30/a-plain-markdown-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a post written in plain Markdown (&lt;code&gt;*.md&lt;/code&gt;) instead of R Markdown (&lt;code&gt;*.Rmd&lt;/code&gt;). The major differences are:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;You cannot run any R code in a plain Markdown document, whereas in an R Markdown document, you can embed R code chunks (&lt;code&gt;```{r}&lt;/code&gt;);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A plain Markdown post is rendered through &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/overview/configuration/&#34;&gt;Blackfriday&lt;/a&gt;, and an R Markdown document is compiled by &lt;a href=&#34;http://rmarkdown.rstudio.com&#34;&gt;&lt;strong&gt;rmarkdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;http://pandoc.org&#34;&gt;Pandoc&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;There are many differences in syntax between Blackfriday&amp;rsquo;s Markdown and Pandoc&amp;rsquo;s Markdown. For example, you can write a task list with Blackfriday but not with Pandoc:&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;task-list&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; checked disabled class=&#34;task-list-item&#34;&gt; Write an R package.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled class=&#34;task-list-item&#34;&gt; Write a book.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled class=&#34;task-list-item&#34;&gt; &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled class=&#34;task-list-item&#34;&gt; Profit!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Similarly&lt;/em&gt;, Blackfriday does not support LaTeX math and Pandoc does. I have added the MathJax support to this theme (&lt;a href=&#34;https://github.com/yihui/hugo-lithium-theme&#34;&gt;hugo-lithium-theme&lt;/a&gt;) but there is a caveat for plain Markdown posts: you have to include math expressions in a pair of backticks (inline: &lt;code&gt;`$ $`&lt;/code&gt;; display style: &lt;code&gt;`$$ $$`&lt;/code&gt;), e.g., &lt;code&gt;$S_n = \sum_{i=1}^n X_i$&lt;/code&gt;.&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:This-is-because&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:This-is-because&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; For R Markdown posts, you do not need the backticks, because Pandoc can identify and process math expressions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When creating a new post, you have to decide whether the post format is Markdown or R Markdown, and this can be done via the &lt;code&gt;rmd&lt;/code&gt; argument of the function &lt;code&gt;blogdown::new_post()&lt;/code&gt;, e.g.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-r&#34;&gt;blogdown::new_post(&amp;quot;Post Title&amp;quot;, rmd = FALSE)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:This-is-because&#34;&gt;This is because we have to protect the math expressions from being interpreted as Markdown. You may not need the backticks if your math expression does not contain any special Markdown syntax such as underscores or asterisks, but it is always a safer choice to use backticks. When you happen to have a pair of literal dollar signs inside the same element, you can escape one dollar sign, e.g., &lt;code&gt;\$50 and $100&lt;/code&gt; renders &amp;ldquo;\$50 and $100&amp;rdquo;. &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:This-is-because&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時差</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2016/09/13/jet-lag/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2016/09/13/jet-lag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;從半下午的睡夢中醒來，夢中自己掉了好多牙齒，雖然一點也不疼，但是就那樣，一顆顆地，被我從嘴裏拿出來，甚至連血都沒有很多。看看表，我訂好的鬧鈴已經過了一個多小時，夕陽打在臉上，屋裏靜悄悄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天就要帶着這十二個小時的時差去參加第一次正式的面試，回來剛好一天，盡在搬家，慌忙，甚至沒有準備該用什麼心情來面對。說歸說，但晚飯拿手菜後，估計還是「該幹點啥就幹點啥」。回想起三周的回國回家，並沒有隔世感，倒像是從未發生的事情——只有一袋袋的運康提醒着我這個事實。北京-天津-北京-太原-北京-太原-北京，厚厚的一摞車票算是沒有再攢起來。火車變得都好快，快到感覺不到旅途；一會兒工夫就到了另一個城市，見到另一些人。我牽着莎莎，想到「上帝先是創造了旅行，然後才是疑慮和鄉愁」。 What
a long and strange trip!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一次，讀到自己十多年前虛榮卻又自卑的文字，驚訝於路人的痛苦表情和司機們的不耐煩，感受着家裏的頹敗和沉默，多想寫一些什麼，可是沒有。像是有一種更大的時差，隔開了我和家人、朋友、甚至街道中擁擠的車輛和路人。我相信是自己在學校裏做學生太久而忘掉了這個世界。到了想念的地方，吃到了想吃的東西，開心，可是事後又覺得沒有那麼開心。鄉愁讓我一次次地回到原點，但我知道每多一次，造作就會多於真實，而那些回憶——不論是視覺，聽覺或是味覺——就會少一些生命力。我只能是感嘆，一遍遍感嘆爲什麼這麼多年過去，我們聯系或不聯系，到最終見了面，仿佛誰也沒法說清對方是否有所改變，或者只是我們在裝出四年前或七年前的我們的樣子，然後用現在的微信把我們的會面支付。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真誠</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2016/07/15/sincere/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2016/07/15/sincere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我其實並不清楚「真誠」這個詞的含義。我一直以來以爲自己是個真誠的人，起碼我的頭腦沒有靈活到可以騙人的地步。但是我忽略了一點，就是我可以騙自己——這反而是更大的不真誠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩個多月來一直打不起精神來做學校的事情，雖然有 meeting，有進展，但是我的心思沒有在，我甚至停止了讀文章，停止了去關注期刊上和自己領域相關的東西。我知道自己做得沒有「那麼差」，但是因爲做得也沒有「那麼好」，讓我懷疑我這樣沉迷與自己不擅長的學術是在幹什麼。所以我轉身去研究「器」，我開始學些 markdown，在一個 ggplot 上面花一晚上的時間，甚至開始用 VIM 然後一天又一天頭痛於不聽話的插件們。把注意力轉移到這些表面的東西上會讓我分心，進而開心，忘掉自己做的東西不被人承認，忘掉每次 meeting 聽到的莫名其妙的話和自己不在動的大腦，忘掉自己四年的博士生涯中幾乎沒有從導師那裏得到過「指導」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道，是自己騙自己說想要多學一點統計，然後一頭扎進了密西根的樹林；是我自己說腎病研究和生存分析十分相關，然後不斷回絕美娟換組的建議；是我自己說我做的東西雖然老舊，但也有其理論價值，然後花了一年寫出一個別人都懶得看完的證明。我沒有停止騙過自己，因爲我不願回頭，不願認錯，不願讓自己處在 inferior 的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對，人人都不願意處在 inferior 的地位。我之前對中國學生愛好「歧視」的批評，其實更準確地說是大家都不願意放下自尊處在 inferior 的地位。我們可以有自信到爆炸或者沒自信到吃屎，但是我的自尊不能有絲毫動搖——我從小就是最好的學校最好的班級前三名過來的，我不願在任何時候向人承認我其實不擅長我在做的東西，尤其這東西就是念書時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但顯然念博士不是僅僅念書，而用念書的心態來念博士也顯然是在逃避更多的可能。我站在象牙塔（先不說這象牙塔已多麼破爛）裏攻訐外面的虛僞、無聊、重復的無用工作，然後轉身繼續我虛僞的研究，無聊的報告，和無用的一邊又一邊投期刊發文章。或許只有我這樣的 loser 會這樣攻擊學術圈這樣的氛圍和文化，不過我顯然已經過了不腰疼的階段——大部分甚至還在不斷發文章的人們又何嘗不是如此，真正的 research 其實早就幾近滅亡了。There
are too many of us.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要重新做一次「真誠」的嘗試，而且這個嘗試甚至必須成功。我要直視與我對話的人的雙眼，我要做一個 bad ass。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這是啥？</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怪人說夢話的地方。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>