<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总说没有话 on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/%E6%80%BB%E8%AF%B4%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 总说没有话 on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E6%80%BB%E8%AF%B4%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Power Now</title>
      <link>/2018/09/17/power-now/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/17/power-now/</guid>
      <description>zz的生日，處女座。我不信星座，但信處女座。很久以來想寫zz，寫gy，話總不到筆尖就已模糊。似乎在等一個契機，等一種感覺；可我的心越來越硬，越來越沒有知覺，想等的怕是等不來了。只有一覺醒來，憶起夢裏的他們，我才記得什麼是我無法放下的一點東西。最近有一天手賤點開了之前的相冊，八九年前，在江西、在北京、在南開，畫素低劣。沒法理解那時對着（或是不對着）鏡頭的我們爲什麼會笑，還是說對着鏡頭就只應該笑？現在手機這麼高級，我想我們各自應該有更多更多的笑容存儲在某個記憶卡上，某家網盤中，甚至某些社交網絡裏，但我們彼此只能想象（或不想象）那些笑，想那些熟悉的笑臉或胖了或瘦了，想那些笑臉的背景換上別的景色，換上別的同伴。或許也並沒有許多照片，不是嗎？本來我們也沒有那麼愛拍照。我們絕大多數傻逼的歲月裏，都沒有照片的：在黑龍潭飲馬河冬枯夏臭的水溝，在家長把對方從寫字臺叫到電話前的等待中，我們只有幾張模糊的面孔，解析度超不過現在最廉價的智能手機。可果真如此，我們如果這麼多年都沒有見到，我也沒有在桌前擺一張我們的合影，我怎麼確定夢裏的就是你們？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Now and Then</title>
      <link>/2018/05/23/now-and-then/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/23/now-and-then/</guid>
      <description>感覺給自己的2018年接近年中的頭篇起了個大俗的名字。沒有辦法，就像晚起的周末，睡到幾乎中午，起來吃飯時也不知道吃的是那頓，只能剪開一包餅幹喝口茶來充數。
四月底終於等到了 LTS18.04, 所以習慣性地重新安裝了電腦，和一路從LA陪我走來的筆電的七年之癢，仍然沒有痛過於去年偏頭痛發作去買的 mac mini。和人說起我從念書時就一直用 Linux，好像顯得高到不知哪裏去了。但事實是 Google 搜索越來越好用了。再也不是之前想玩 Win95 跑摩託車的遊戲，然後傻傻地拿張3.5吋軟盤把人家的快捷方式拷回來，然後雙擊打開燒毀整個 Win 3.2。那時的重裝系統的標準是二舅媽辛苦帶來的11張軟盤和一個下午東芝小筆記本的哼哼唧唧。又倚老賣老了。
把網誌的repo拖到嶄新的系統裏，卻遲遲無法下手寫新的東西。之前在中國回來時滿肚子的壞水都煙消雲散；上班加班的藉口屢試不爽。爲了讓鍵盤有點動靜，我覺得把之前 Wordpress 的網誌先全搬過來。一下充了好多數，心滿意足。後來又想到了更早的時候在LA還有一個網誌，在 Blogger 下。這就有點爲難了————因爲這屬於前女友範疇。個中的躊躇讓我想到了讀柯慈想到的。
大多數卓越的藝術家都沒有什麼世俗意義上像樣的家庭和婚姻，即使有記載的，可能也是被外人所一廂情願地美化出來的。從柯慈精準、自大、滿是性幻想的文字中，我感覺到了藝術家創作的使命讓他們無法與俗世的家庭婚姻共處，他們內心的熱情與創造的火時時都欲燒毀這只能成爲束縛的東西。這種追求藝術作品自身真實和完整的執着，定會和人猜忌善妒的一面所衝突，進而無法爲本就滿是妥協的結合所容納。
我還是把舊的網誌都轉了過來。不只是因爲我自己想要成全一個網誌的完整，也不是因爲我自以爲藝術造詣因之會和柯慈看齊，而是覺得我希望面對自己走來的路，知道自己的不堪，或者就像彭痛說，我已經變得更豐富，所以我並不害怕再去面對曾經困在感情中的掙扎。我不敢說我完全蛻變擺脫了那個自己————我清楚自己很多時候還是選擇了沉默和回避。我希望把那個形象留在哪裏，時不時地，我可能會去翻起，就像自戀如我從太原帶回的十多本日記。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>/2011/03/08/untitled-20110308/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 19:41:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>/2011/03/08/untitled-20110308/</guid>
      <description>很平常的一个事情，豆终于还是有了新男友了。第八第九任连任后，从来不争气的我没有连上第十任。很普通的男孩，在她的身边，能看着活生生的她，能摸着她的手，能吻着她的嘴唇，能在她需要安慰的时候拥她进怀里。两年了，我没有一样做的到，而且也似乎没有努力朝这个方向去做。
那天，白问我多会儿来欧洲，我有些恼，自己一个人先下了线。那天碰见她，就觉得她说话有点怪，好像很不愿在那里浪费时间和我说话似的。她最后给我发来一个童话的链接，然后就消失了。这个就是结果。
不知道为什么，总是在和别人谈起我们的事事，自己就会很冲动，会恼火起来。也许是别人说了真话，说中了我心中的阴暗。四年多来，没有一次主动在假期去看她；她提出分手，不是自己闹腾就是闹腾她；眼看两个人在两个大陆，也似乎不为以后打算着什么。她说她会留在德国，我呢？想起了原老师和姨夫，其实再难舍难分，也必须是以某一方放弃些什么才能成全的，想要个人的发展，总从自己的角度出发考虑，还想保持住，不可能。很真理冲突时，越来越觉得，还是改变自己比较好。
可是又从何开始？
觉得这半年也过得蛮奇怪：好了，不好了，出轨了，没任何关系了，想了，不想了。不知道是怎么一回事。周末给JJ去电话，发现自己居然是真的受不了了，说了不到五分钟匆匆挂断。很多事情似乎都是在几乎要好转的一刹那，原来的人放弃了。于是故事就不再继续下去，心情也无从得知了。
学期之初，曾经在那个小本上很郑重地写下：不再纠结于感情问题。现在看来，也许我是在最后两周才做到了。在那个夜晚送出自己准备已久的薄礼，然后好像就像尽完义务似的放下了。而在这几周慢慢地恢复和自己营造气氛中，似乎也重新有些感觉。但是，故事就是结束了，没有人再想写下去了。我终究是回不到家了，我出了轨道，然后发现轨道消失了。
我自由了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fruit Tree</title>
      <link>/2010/07/19/fruit-tree/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 08:23:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>/2010/07/19/fruit-tree/</guid>
      <description>今天早上始于五点二十被娘推醒（其实我也许是被闹铃叫醒的），洗澡，然后是空着肚子的近一个小时的奔波。签证的人在早上还是挺少的，但还是有根很粗的队伍。签证从进了门，看到了mm工作人员开始，我就完全陷入打酱油的状态，甚至面对VO时都觉得他就应该是给我发通行证的。我不知道为啥想到了所谓人的自由迁徙权利问题，如果国与国之间有了这种自由是不是有点太1984了？不知道怎么说，就算是水果吧。
昨晚没有等豆，也没有告她一声我今天会早起所以前天晚上没到11点半就关机了。不知道为啥自己又这样做，但结果显然很是严重。她似乎在推上发了狠狠的几句话（后来又删了），还注销了人人（后来又恢复了），刚刚发现我好久不看的摸死你上面也有f word，我觉得自己有必要自作多情了……可是却也总是作不起来……几天前还是好好的啊（但是其实几天前是我在发疯地乱想乱喷，这也是重新开始写东西的原因）。不过不知道为啥，就是那次发疯之后，突然到处看到不想看到的什么80后全部败给异地恋呀什么异国恋不靠谱呀之类的狗屁，然后自己居然闻得闻通了一点点。我们真的不能和真理抗衡，反正两个人不齐心么，也就不可能抗衡，而且现在我们的环境差别真的是太大了啊（我也可以自己给自己放屁了，对）……也许，我们真的一辈子也难忘这四年，但是，我们的现如今，根本没有什么机会……也许是我太懒太懒了，我的毕业衫，也许是我离开天津前最后的一点温存，就像在离开武大前去拍校医院后那张石椅，我太自作多情了。
现在，我的西游记也是个烂尾工程，我的照片还在手机里不知道什么时候倒出来。不知道，感觉自己把自己的心蒙了一层保鲜膜，先放起来了，也不管天气这么热，会不会发霉掉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>