<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 午飯網絡日誌</title>
    <link>https://uuoofan.github.io/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Posts on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://uuoofan.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>自己的時間</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/07/27/time-of-ones-own/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/07/27/time-of-ones-own/</guid>
      <description>&lt;p&gt;剛剛開始工作時，會有還在學校的朋友問起工作感覺怎麼樣。我都會回答，挺好的，朝九晚五，回了家就做自己的事，不需要再擔心考試論文做研究，也不需要熬夜寫代碼，就看看小說，胡亂上網。我的回答獲得的總是一種「靠，好好」的反應，因為覺得上班就意味著有了「自己的時間」，至少整個晚上，整個週末都是屬於我的，沒有導師在旁邊催促你叫你做東做西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是才兩個多月的時間，不知是太忙還是太閒，身體就適應不了這八小時僵規之外的自由，我的業餘時間甚至都不知道是如何度過的。五月前還有在 github 上活動一下，五月開寫的新網誌在一個月後就沉寂了。雖然時間統計還在偷用，但是用的熱情也大不如前。不得不承認，堅持做一個什麼事情不是那麼容易的，尤其是這個事情既沒有他人的監督，自己也沒有不得不做的動力。當然不用再提的便是那些書頭，滾落一地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;踩著尖頭皮鞋走在辦公室的地毯上，還是沒有覺得自己是個像樣的社會螺絲釘。周圍大部分的同事都年長於我，自以為自己還是個做著自己
project
的實習生。即使是那些年齡和我相仿，甚至小我幾歲的同事，似乎穿上那一身商務休閒裝，也就是個「大人」了。大家談論著過去的週末的新鮮事，憧憬著這個週末的新鮮事，然後在一句又一句的「Have a good weekend」中消費著難得的夏日好時光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不必提我們慘痛的房子——讓彭痛思考，毋痛沈默，兩人都戰戰兢兢花掉一個個不眠夜的房子。租的高價房像極了年老的病人，身體的各個部位不斷地失掉功能，然後又被房東換上廉價湊乎的替代品。而我們那可能永遠無法支付的起的夢中頂樓，也因傾斜的地板，壓抑的屋頂，討厭的仲介和緊鄰的洗手間而緣慳一面。一切還得繼續，雖然我們二人都有點怯場，有點想買不到就走掉。至少我們覺得，我們的週末，本可以有比 open house 更有趣的戶外活動。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>驕傲遊行</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/06/10/pride/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/06/10/pride/</guid>
      <description>&lt;p&gt;阿宸和小宇回來快一個禮拜了，中午的時候出門去河邊看了賽龍舟，午飯後又去波士頓瞻仰了一下同志大遊行。沒有什麼斬獲，去得有點晚，只撿到了兩面別人掉下的彩虹旗，還有被人亂塞了一手的潤滑液。回到家，三個人都疲憊不堪，莎莎也處在中間不知道肚子裡的一坨尿要在何處發洩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，阿宸和我開始了我們「煞有介事」的頭一次看房子。兩人穿的破爛，為了彰顯我們的破爛不堪，還一人戴了一頂不成器的帽子。第一家下流的小公寓，和我們同看的只有一個穆斯林女生。被所謂的「3號」騙了的我們以為是頂樓，結果是臨街的一樓。我假裝小孩地不知道該問什麼，只是到處瞅，顯得在打量盤算做決定。第二家稍顯上流，人去得也多，多到兩個房屋中介忙不過來。我們也是糊弄地溜達了一下，就拿著廣告單逃掉了。本來還想下午去更多的地方，因為懶惰和遊行，也都放棄了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到大約一年多前，自己信誓旦旦地說要離開第一代華人圈。但明顯現在的每一步都在走著大家的老路。向公司申請辦工作簽證，因為租房發表準備買房子，眼瞅著公司的股票有漲想開始投資理財一下。所有的東西，好像都是在把自己的生活往那個「標準」去靠攏。如果最後還是泯然眾人，當初和今後我用什麼來保持我的驕傲？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「樹倒了」</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/06/04/the-tree-is-down/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/06/04/the-tree-is-down/</guid>
      <description>&lt;p&gt;過了哭喪著臉的一整天。白天將近結束的時候，下起了小雨。莎莎喘著粗氣在前面顛著，我在她身後跟著走，有所思。和路上的行人擦肩時，我想我一定笑得很難看或者很委屈——但誰又會在意這個呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樹倒了。我在頭腦裡不斷地和自己爭辯著，似乎並不比三個月前的矛盾有所減緩。走在街上，頭居然沒有在痛，直到回家坐到電腦前才又開始懶散地發作。問題又來了，我需要一直寫這個來提醒自己在頭痛嗎？我要的是什麼？是要頭不痛，還是要顯得自己一直在頭痛，而且痛了很久。我過不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樹倒了。在家裡瞎忙活了一白天，把房間收拾回了我們剛搬進來時的世俗模樣——沙發正對著電視機，書桌擠到一個角落去。早上天氣還好的時候，把通向後院的玻璃門打開著。後面的幾隻遊手好閒的蒼蠅於是就飛進來，嗡嗡的不願離去。沒有多久，一股抽菸的味道飄來，鄰居也在後院曬太陽。我想我像一個「受害者」一樣嫌惡地偷看了他一眼，然後悄悄地把們掩上了。有人會無聊到專門為了讓我討厭而抽菸嗎？我過不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樹倒了。起義建議我可以把之前的網誌也搬家過來，放在一起。我打開最早的那一個，最少觀眾的一個，讀了幾篇，無法下咽。如果說，把新的舊的合在一起是為了連續性的話，那貌似是不合這個比較有連續性。或者說，也有連續性。如果我認真地分析每一篇的背後，我真正在用的聲音，會發現一樣的東西。世界有負於我，我才是主角，你們快來哄我開心。我過不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樹倒了。我想像著自己的所謂「努力」大部分時間彷彿是一種做樣子的行為。當我不是什麼的時候，我就裝作那個「什麼」，然後來欺騙自己已經坐到了什麼。譬如那種呆滯或是傻笑，其實是一種對「無所謂」和「放得下」的努力。但表現出來的這種形式，是一種「我很弱」，「我好可憐」的形式。總之如果一件事情中如果有「施害者」與「受害者」的話，那麼裝得可憐一點比較可能會像後者，會獲得多一些同情。我還是過不去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;樹倒了。我全身淋得很濕，猶豫著自己是該怎麼樣，是要繞路還是等車過來。下班的時間，又碰上大雨，車走得都很慢。一輛又一輛車經過我面前，但並沒有人是來接我的。我得自己走。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I remember to forget to remember</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/06/01/remember-to-forget-to-remember/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/06/01/remember-to-forget-to-remember/</guid>
      <description>&lt;p&gt;轉眼三個月過去，Jane也要帶著小宇回來了。記得Jane走的時候偷偷下的決心，要鍛鍊，要看書，要好好做飯做菜，要裝飾家，要認真工作，混出人樣。然後我偷偷實現的，是偶爾想起來去跑步機顛一下，買的借的正經書一本無看，媽媽麵大概吃了二十包，家裏多了些莎莎毛，工作基本上出工無出力，頭痛頭偏痛頭偏偏痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午快下班時，出現了一陣心慌。想到不管是三月裡見James還是四月送別Lei，都被勸說要長個心眼，不要只想technical，因為technical沒那麼管用。可是現實是，我現在一到辦公桌前基本上就是在看technical的東西，而且是想起來啥都需要搞懂一下。所以攤開來看著四五本書。是改繼續硬著頭皮按自己的悶葫蘆法走下去，還是該停下來想一想呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How important is it to keep alive?</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/26/is-it-important-to-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/26/is-it-important-to-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;下午請假到玫瑰花看神經科大夫。經過了護士的生命特徵測量和見習醫生的問話後，醫生姍姍來遲，迎面就講
「I am Dr. Murphy. How are you?」
我於是再次為大醫院的醫生之自信滿滿所折服。經歷了再度的摸鼻子試驗後，我被診斷為偏頭痛，開了一個和上回差不多的藥。但臨走前墨菲醫生留了一手，說，你做個心電圖吧，吃那個藥心臟要過關先。然後我就半裸地去做心電圖，然後心臟就沒過關。我就變成什麼藥都不可吃只能自然好的尷尬狀態了。
滿滿踱回家的路上，耳朵裡塞著果醬的「平凡人」，心裡想著家族裡男生個個心臟不大好。轉念一想，自己的確不可要小孩把這不好的基因繼續下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，和裘在玫瑰花外中餐館吃煎餅果子。談到她又要客走他鄉繼續學術夢想。她感慨說「我就是不知道自己想要幹什麼」。我在心裡滿滿給她接「因為我就是能力太好了，做啥都能做得好」。和裘告別後在等醫生的過程中聽普先生嘮叨，聊到他奶奶從小給他選書做禮物就沒有掉以輕心過，每每必須選厲害的，說不可叫小孩浪費時間讀不好的書。然後推廣到奶奶送禮物給年輕人，也必須選古老的，舊時代的，然後只能供起來不可用的古董家具。這感覺就像紀德奶奶的半截襪子滿家丟一樣可愛。但普先生最後的評論，又十分中題地講到，過去的時光或是時代，我們想著念著，但其實根本就是另外一個維度且無法觸及的東西。我們以為自己的回憶的是過去，但其實不過是那個沒法再進入的維度的模糊投影夾雜著我們一廂情願的修飾罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以過去不可靠，只能用來哄哄自己。而未來更是無法預測。我在做心電圖，胸前手臂腿上貼著電極的時候，就想像著自己以後生命垂危時全身插管子維持生命的樣子。我在偷偷地想，那樣維持的那個東西，那個還呼吸心跳甚至還在痛苦思考的東西，真的是我嗎？怪不得那麼多人寧可「莊嚴」地早一點離開人世。但我們的身體開始告退，甚至意識也模糊的時候，醫療真的是在挽留一個人嗎？還只是顯示人的機械性，顯示這些沒有生命的機器可以多麼有效地讓一個生命頑強地持續。所以當裘多次提及我們吃飯的地方對面那個展示玫瑰花醫療技術改革的醫院博物館須看一下時，我心裡有一點點小不情願。我想到的首先是那個在日落大道的精神病博物館裡講到的放血療法放死了華盛頓。對，我作為一個在生物統計系呆了近七年的統計學家，作為一個受惠於當代醫療進步如此這般的現代人，就是這樣無法全心地接受醫學對待生命的態度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們要怎麼活下去呢？我們為什麼要活下去呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PLAC</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/24/plac/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/24/plac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;拖了兩個禮拜終於鼓起勇氣把Biometrics的文章改了改，以為週五總算可以再投出去了。但郵件發出去沒有半小時，發現自己想太美，至少又得過兩個禮拜才可以。我記起有一次，易說我的這個方法的名字起得有點不大好，唸起來像是一種疾病（plaque），世熹也在一旁嗟嗟稱是。這或許就是發表一下這麼困難，而且留在手上一直頭痛的原因？我又想太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，我們終於百般無奈地接受了漲價續房租的事實。然後大概帕波羅從歐洲回來正在賺錢的興頭兒上，趕緊把過去幾個月的水電帳單也收了收。早上出門碰到了樓上神出鬼沒的鄰居，簡單地打了個招呼，沒有什麼好脾氣繼續寒暄下去，人家自然也沒有要講話的意圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為昨晚加班改文章，早上十分按了鬧鐘賴床。這裡上班倒是靈活，我十點多到也沒有被罰站，徑直走到辦公桌坐下，改幹嘛幹嘛。在一晚上三顆💊的作用下，頭痛貌似有好一點的跡象。只是還不敢怠慢，不敢使勁一直盯著電腦看了。等週五看了神經科再議。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Living a Borrowed Life</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/19/living-a-borrowed-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾經一直想用這個標題寫一篇網誌。在四月底的時候就曾經寫過幾句，但卻沒有寫下去。大概當時還是有感與一些和生死有關的話題，在讀一本講死亡的書，再加上長久的頭痛剛剛開始被注意到。但另一方面，這「借來的生活」似乎又在指我們的日常生活：租別人的房子，撿別人的二手衣服穿，遛狗時到處留意丟在路邊的家具諸如此類。我們的生活好像是在繼續一些被別人半路拋下的東西，讓它們重新在我們身上和身邊活起來，為它們增加一點時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遲來的暖意匆匆掃過，晚上站在後院又開始有了冷風，就著白日裡的餘溫，吹著短短十幾天裡萌發出的一切綠色。想起安普爾在和我道別後又戴著瑪塔在後面澆起花草來，我就想其實她們還是覺得這是她們的家，而我，只是一個借住於此的過客。人對居所的這種依戀或許是天生的，對與我來講，甚至只是帶過一晚的地方，似乎都有著特別的意義。所以每當走過自己住過的地方，像之前走過阿伯村或者現在走過哥倫比亞路，都會對D230，I264和291多看幾眼。看那裏住著新的房客，有了不一樣的擺設，透過半掩的百葉窗想像裡面的樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以搬家對我來講不是一件易事。可這話聽起來那麼的不真誠，因為我在美國住過最久的地方也就只待了兩年半而已。自己也不是不願意搬家，而是覺得，每住過一個地方，似乎自己的一部分就會永遠留在那裏——搬越多次家，家這個概念也就越分散，越模糊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔力之夏</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/16/magic-summer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;毫無防備地，夏天是一下便來了。 雖然三月四月有過些許預告， 但久久不散的春雨彷彿在無限地拖長本來就已經很漫長的冬天。 五月已經過了一半，但羽絨服都還備著。 加之一直縈繞的頭痛，連冬天的帽子也都還放在手邊。 可是今天一早，一切似乎都變了。 一覺醒來看溫度，竟然已經趕上了昨天的中午時分。下定決心不戴帽子出門遛狗，十多天來第一次體驗到了太陽照在頭髮上的暖度。胡亂吃些早飯，終於可以騎車去上班。 老邁的蘇聯車搖搖晃晃，久不騎車的我也搖搖晃晃。可不到八分鐘，我已經進了公司的大門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不變的頭痛今天也慢慢有了變化，開始向後面和右側伸展，擺脫了「偏」頭痛的惡名。再佐以右眼的痘痘和下唇的口瘡，正好給我一日的工作增添幾分色彩。本已遲到的我打開電腦才想起已經錯過一個會，然後一天的時光又在不明白之中慢慢地消磨。眼看toggl上面僅僅有不到三個小時的工作時間，我就已經熬到了下班。辦公室的聲音那麼多那麼雜，卻無一可以讓我擺脫睏意。不知道那治療抑鬱的藥丸為何今天起了作用，坐在電腦螢幕前沒有一刻是清醒，而嘴乾的也一直想要喝水。快到五點時，我瞟一眼手機上的氣溫，終於覺得不可再硬磨時間。拿起頭盔踏起了我的XB3。我就悄悄溜走，做了最早離開的壞榜樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家裏，有一條憋一肚子尿的狗在等著我。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狹路相逢</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/13/meet-on-a-narrow-road/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天第一次向公司請假，去河對岸的MGH看頭痛。因為是門診，所以排隊就佔了一大半的時間。不過相較於去看PCP預約加等待，好像還是效率高一些。醫生十分給我做了一些神經病的基本測試，然後不動聲色地給我開了抑鬱症的藥。自己的緊張已經明顯到要吃藥來治療了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晃悠回家取藥的路上，碰到了一個在Central上班的大學同學。沒有很熟，只是同系。兩年前在實習時我就在伽利略路撞見過她，但是當時因為時間匆匆，也沒有敢認。這次總算有點膽量上去問候了一下。坐下來在韓市場，半天也沒有什麼話可講。她只是感慨覺得好玩，居然七年不見，現在撞見。互相留個聯絡方式，遂鳥獸散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們聊起elong十分活躍，此中圈子裡貌似認識他的人不少。我則基本上屬於到哪裡都躲著的狀態，覺得沒有刷子就不需要冒風頭。這一點上似乎自己也一直與來百奧真後幾個月聽到的勸告不符。起碼聽到過的中文勸告裡，十有八九是覺得我們需要出頭露面，不能低頭幹事。從蘇南那裏獲得的勸告，更是需要一個午餐會接一個面對面地混臉熟。可能我還是太自以為是地覺得自己的功力好的話，自然會從麻袋裡扎出來。但是目前的情況是，尖還沒冒，自己到因為無名的緊張倒下了。好笑。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What did not kill you</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/11/what-did-not-kill-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;理髮，買自行車，連著兩天中午休息時間偷偷逃離公司去亂晃。頭痛尚未見好轉，早上起來幾乎還有加劇的樣子。五月，但還是穿戴著冬天的搶匪帽，出了一頭汗，卻不敢摘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午去自行車店路上吃了一家下流的餐廳。如果仔細讀完菜單，會發現它幾乎什麼都做。但是在門面上，它其實只是賣pizza的。在Kendall呆了三個月，第一次看到這麼多形形色色的人——因為平時已經見慣了周圍大公司小公司裡的小白領們中午拿著個盒飯在街上奔走。第一次看到這麼多建築工人，交通協警，形色匆匆的年輕人，怪老婦，都來這一家顯然他們常光顧的小餐廳，點好外賣又紛紛離去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自行車店裡，一個臉長得像沒念過書的Max的微胖男生接待我。當我問他有沒有200以下的車後，十分給我取下了店裡最便宜的一架蘇聯產的舊車。或許是我獵奇癖又犯了，我當下就覺得須買。於是五點鐘聲一敲，我立刻又奔回自行車店賣下了破車車。希望它的結局不要像前兩輛那麼慘。我在美國的第一輛破車車被人偷到只剩下了前輪，而第二輛破車車則被不明怪力摧毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解鈴還須繫鈴人，或許當天氣暖和，我開始重新騎車上下班時，也會是我頭痛魔咒結束時。敲木頭。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紀念日</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/09/aniversary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;總算在晚上買回來了可以戴好的頭盔。戴著頭盔去逛超市，享受著自以為是的矚目。
買到一些種子，但天黑黑又冷，不願去種。或許應該至少做個樣子，撒上一點下去。
就像13年剛剛搬出一個人住時，大半夜打著手電去種我的向日葵🌻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個人過了第一個紀念日，一個紀念我們都不怎麼在乎的日子的日子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Have a good day</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/08/have-a-good-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;快下班是頭痛加劇，無法集中精力看power calculation for McNamara&amp;rsquo;s
test，雖然躲在一個小huddle
room，遠離隔壁的大聲哥和大聲姐。回到座位時，麥考利已經走掉了，只剩奧克薩哪還在敲擊鍵盤。我慢吞吞地收拾好東西，離開我的座位回家，離開前還不忘把toggl打開開始計時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，和郎哥講電話，聽了些他的感慨，了解了他用時間統計已然兩年了，而且最初的動機居然和我一樣，也是因為同一本書。如果是之前的我，或許我會覺得和別人一樣好煩。大概是老掉了，突然覺得在這麼小眾的成功學裡找到同志，居然覺得的是興奮。何況還有同時開始的&lt;a href=&#34;https://github.com/uuoofan/toggl.report.git&#34;&gt;toggl
report&lt;/a&gt;的小小R
project，我還是蠻有信心繼續坐下去。就當是好玩也不錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在劍橋淒冷的五月天，想著最近一直不見好轉的頭痛，突然想到了及時行樂這個概念。
我無法想像如果讓我自己去行樂，我會去做什麼。我首先無法想明白的便是我是否應該行樂。因為，如果我已然就快要死了，那麼為啥不節省一點，把錢留給家人朋友讓他們去好好活，我高興那麼短短幾天，揮霍一把又有何用？畢竟這也不會讓我的人生更有意義一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我昨晚的淚中想起了老舅。我想他在生命的最後幾天裡也不知道是否釋然，還是像剛癱瘓的頭幾年一樣流了很多眼淚。而現在的我，某種程度上也和他一樣，沒有辦法去面對自己的疾病。想不通為什麼是自己，不知道該怎麼樣「積極」地去對待它，唯一做的，似乎只是等著別人來可憐自己，然後在別人可憐自己的時候，又憎恨起別人的健康來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老舅去世時我剛上高中不久，無意中聽到大人們偷偷地說著他的事，夜裏在被窩裡流淚。我不知道自己幼年時的那幾年的經歷到底對我有多麼重要。某種程度上來講，老舅代替的是父親的角色。可這個父親又不像一個理想的父親那樣：他雖然身材高大，內心似乎卻總是窩囊，似乎還有一點小氣。可是我不知道為什麼還是流了那麼多的——或者，只是因為在可憐今後長大的自己的模樣吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭痛與自信</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/07/migraine-and-confidence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天，又一次打自己，因為沒有辦法面對對自己的指責。覺得無限的委屈，覺得自己好像挨了不該的批評。我想大約是自己無自信，又因清楚了自己沒有自信而更加沒有自信慢慢循環了下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說，自己有在積極的生活。但是，彭說，她無法感受到。我生氣，但是她又說，我不應該管她怎麼講，如果我有自信，要麼就可以體現出來，要麼就不會在意她怎麼講。我想，說到底，她還是對的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想自己所謂的一點積極的改變就是統計時間，並且開始認真去完成那些原來一直在拖沓的任務吧。但是，就像那作者最後所言，畢竟人不可以把自己的成就與否寄希望與一種方法或者是技巧；如果沒有目標的話，方法即使掌握得再精熟，也不過得到超出技巧本身任何東西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，統計時間，時間統計，畢竟是我自己開始的一個小的project，還是可以繼續。但我沒有辦法期待這會讓我變一個人，我還是沒有自信地，默默地忍受著自己已經歷經了十多天的頭痛，然後昏昏沉沉地上班，生活，不開心。
讓我這樣一個錯過一些成長時機的人再重新成長真的有這麼困難嗎？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時間統計</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2017/05/06/time-stats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;雖然從公共圖書館借來很多書，但是最近讀的最多的還是姐姐推薦的一本小書，叫『奇特的一生』。
說不清是一本什麼樣的書，貌似是小說，但是似乎又有濃濃的成功學的味道在裡面。其中最主要的一個主題，便是主人公聞名的「時間統計法」。
說來也好笑，想到郎哥project裡面用到的一個計時軟體剛好可以派上用場，所以一大早起來就開始設置帳號，然後添加一些我日常最常做的活動。
所以從上午開始到現在一直在秒錶的嘀嗒中度過XD。
不知道是不是會有效果，使用了一個上午和中午的感慨便是，自己的大部分時間都在消磨中荒廢，我的時間表格裡現在還沒有一份有著「工作」標籤的條目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是新網誌的第一篇流水帳，希望以後每日不管多少，都紀錄一下。文筆可不好，但真誠需做到。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時差</title>
      <link>https://uuoofan.github.io/2016/09/13/jet-lag/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uuoofan.github.io/2016/09/13/jet-lag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;從半下午的睡夢中醒來，夢中自己掉了好多牙齒，雖然一點也不疼，但是就那樣，一顆顆地，被我從嘴裏拿出來，甚至連血都沒有很多。看看表，我訂好的鬧鈴已經過了一個多小時，夕陽打在臉上，屋裏靜悄悄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天就要帶着這十二個小時的時差去參加第一次正式的面試，回來剛好一天，盡在搬家，慌忙，甚至沒有準備該用什麼心情來面對。說歸說，但晚飯拿手菜後，估計還是「該幹點啥就幹點啥」。回想起三周的回國回家，並沒有隔世感，倒像是從未發生的事情——只有一袋袋的運康提醒着我這個事實。北京-天津-北京-太原-北京-太原-北京，厚厚的一摞車票算是沒有再攢起來。火車變得都好快，快到感覺不到旅途；一會兒工夫就到了另一個城市，見到另一些人。我牽着莎莎，想到「上帝先是創造了旅行，然後才是疑慮和鄉愁」。 What
a long and strange trip!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一次，讀到自己十多年前虛榮卻又自卑的文字，驚訝於路人的痛苦表情和司機們的不耐煩，感受着家裏的頹敗和沉默，多想寫一些什麼，可是沒有。像是有一種更大的時差，隔開了我和家人、朋友、甚至街道中擁擠的車輛和路人。我相信是自己在學校裏做學生太久而忘掉了這個世界。到了想念的地方，吃到了想吃的東西，開心，可是事後又覺得沒有那麼開心。鄉愁讓我一次次地回到原點，但我知道每多一次，造作就會多於真實，而那些回憶——不論是視覺，聽覺或是味覺——就會少一些生命力。我只能是感嘆，一遍遍感嘆爲什麼這麼多年過去，我們聯系或不聯系，到最終見了面，仿佛誰也沒法說清對方是否有所改變，或者只是我們在裝出四年前或七年前的我們的樣子，然後用現在的微信把我們的會面支付。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>