<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/la/</link>
    <description>Recent content in La on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 May 2012 03:51:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/la/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二十天倒计时</title>
      <link>/2012/05/23/count-down-20/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 03:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/23/count-down-20/</guid>
      <description>还有二十天，大部分这学期的事情就会结束。离comprehensive还有整一周，各种事还是乱成一团。早上又因为要做报告而早醒，7点刚过就坐在桌前准备。结果是只讲了一小半就时间到，周四继续。下午回来，I-20出事，发现一个月前就该传真出去的转学表还在Dashew Center，再次给UCLA行政人员跪了。做完工，上周末闹翻的大姐继续放箭，本想打电话骂去，无奈人家根本不接。索性把这个姐们的邮件全删，邮箱地址也删掉。没有想到自己都一把年纪了才开始学会玩儿绝交的事情。真的不知道自己是为什么会把人把己逼到这个份儿上，还在一个乱糟糟的毕业季。
好难想象以后会如何回忆洛杉矶的这两年。当天天的加州阳光习以为常，记住的反而是雨天，还有夜晚。那LA的人呢，就记住一些个终究一散的cooper，一些难以深交的同学，几个闹翻的自习小组的人——真是讽刺，夜夜一起自习的人们，来来去去，最后竟然都闹到这么僵。本该是个总结的时候，但事情堆到总结都没有时间。只愿事情是会好起来的，如果我没有良心的话，那么就起码让我开开我的恶心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱世</title>
      <link>/2012/04/12/chaotic/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 07:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/12/chaotic/</guid>
      <description>晚饭后，一个人憋在屋里写作业。不过我无法抵挡去看新闻和刷推的诱惑。薄爷彻底倒了，今天看到的是一片拥护之声。看着新闻联播的剪辑，不禁放声大笑——好久没有看到这么逗的采访了。每个人，从普通的市民到政府机关的官员，再到大学法律系的教师，绞尽脑汁地挤词来献忠心挺中央。我恶作剧似的把新闻分享了。但是又想到自己多么幼稚，虽然他们的话语里包含着虚假做作，但是他们每个人其实也都有家庭有普通的生活，为了接受这个采访，不知道记者跟他们演练过多少次。他们只是恰巧被选出来了吧，排除他们满嘴的大便，他们其实很可能是个好人，是好父亲好母亲，想到自己能多工作一天，还能为子女多攒一点钱。说不定子女争气，还能申请到国外的学校获得外国的居留权——那就再也不用回来，像我这样说违心话了。我想到了也是党员的爹，如果他接受采访，也一定会想尽办法表达一样的“决心”，我会觉得他很好笑么？推特上对薄倒台和内斗的事议论得热火朝天，想到了树哥大学时说到的乱世，也许是要来了吧。自己真是好幸运，不是乱世，活着是不是会无聊？
但是死于乱世却也很容易。两个和我们一样的念研究所的USC学生，在昨夜的大雨中被枪杀了。本想国内的媒体会在渲染美国治安之差，但令人感到更为羞耻的是那么多新闻和评论竟纠结于死者开的二手车是宝马。在洛杉矶这样一个地方，好车太多；也不可否认，有的留学生买车就是买个n手的也想买个大牌子。可是大部分嘲笑者除了仇富仇官，看不出有任何正常人的伦理，看不出有任何对事件背景调查的兴趣。更令人唏嘘的是一些针对评论的评论，在国外的年轻人坚定了不回去的决心，因为他们本已无法忍受政府的狗屎，如果还要接受社会大众的狗屎，那即使在美国没亲没故没好吃的，也比回去湮没在一个社会思想和人情的荒漠里好。乱世不是一个政党或者几个寡头政客就能造成的，它需要大家的热心参与，每个人都行动起来，一起让人间变成地狱。也没准，地狱说不定是个更美好的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闰</title>
      <link>/2012/03/01/leap-year/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 06:12:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/01/leap-year/</guid>
      <description>鉴于每四年才有这么一天，于是决定写点流水帐。 在地下室呆了有快半个月，慢慢有了些感觉，不会因为没有放音乐就昏昏欲睡。效率还是很成问题：虽然昨天总算比达不拉斯卡晚走了，但一晚上其实也就干了一件事情——写见她要的报告。结果就是今天很轻松地被她当面放鸽子……下午和依萨克的见面还算好，和理查德两个人临时赶出来一堆东西（我的尤其是乱得快疯掉了），医生很耐心地看了，和我们讨论，给了我们些鼓励。临走时他有些担心我俩的效率，因为转眼下周就是最后一次会面了，结果还好像埋在数据里。一到期末事情就堆太多。 最近上课觉得出奇地机灵，不知道是被人肯定后有了信心，还是因为睡太少回光返照。贝林和槐思的课感觉在慢慢靠拢，达不拉斯卡让读的书也很有帮助，而特拉斯卡的希腊语好像也在彼得的帮助下慢慢和上学期的贝叶斯联系上了。记起了春花提到过的“冥想”的状态，我想大概冥想就是贯通，能在头脑中将所有的碎片粘成一副画，知道每一个碎片的位置和故事。但我的图还是很模糊，概念和概念开始展现相似之处，但似乎只有当这相似再次变得界线分明时它们才能真正联结。 屋里还是一样地热闹，不过最近呆得少也不知道。想到“人之将死”的说法，也许该对他们好一些。于是，下午把一颗咸鸡蛋吃了。简单地笑，简单地叹息，想到洛杉矶终究没有什么留恋，倒也释然。zz说我狗命太好，我不得不承认。每每有好事的时候，那句this too shall pass仍然冷冷地适用着。小心地开车，但也不要紧张到被轮子压路的声音弄疯掉——只不过是还没有驾照。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>