<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Av on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/av/</link>
    <description>Recent content in Av on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Nov 2012 01:55:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/av/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wandering</title>
      <link>/2012/11/03/wandering/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 01:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/03/wandering/</guid>
      <description>草草地做了饭，吃下，我就抱着篮球出门了。天已黑，正合适，谁让自己也不太敢在白天现眼呢。小教堂前的球场停满了晚上来这里看书的老人的车，不过教堂边体育馆后面却有个小小的球场空着。球场上有个我伸手可及的球框，我就在这儿童球场上打起球来。时间安排的还真是差，肚子还饱着，却要在这冷天出来打球吸凉气。可是，我的确已经半年没有运动了。有时候会在家里打拳，也是挑晚上，或者学长不在“外面”的时候。打一套形神拳，就足以知道自己筋骨之僵。
Jane的礼物被塞在了窄窄的邮筒里，上面印着“航空”和“印刷品”，贴了一大堆玩具总动员的邮票。里面是一本小书，《悠游之歌》，装订简单，透着八九十年代的气息。显然书在买的时候就是二手了，扉页上盖着藏书章，写着“西门诚品”。我一直以自己的漫游癖而自豪，因为当被问起爱好，这么一答有时会让问者吓一跳。那次和几个同学聚餐，James说，漫游很好啊，漫游帮助人发现“东西”；但更多的时候，我猜别人的想法也许是，这家伙还真是无聊到家了。我曾在人人上发状态说，漫游者可以找到路。但马上程哥就不同意，他也没说理由。不过可想一个连自己都不知道要去哪的人，能发现什么“路”呢？我想其实漫游的目的也不是要找到一条路吧，路是来到漫游者脚下的。
这两天总会想起伟哥两年前对我的一番教训，我现在的确是气场又弱到一定境界了。自己的确是这样，如果真想做点什么，什么都能做到decent的地步。可是我好像就缺少一个“主业”，来注释我这个人。这么一想也会矛盾，因为和Jane一样，我同意生活首先是要有趣的。可是为了“有趣”，有了那么多我们可以进去漫游，进去躲藏找到慰藉的东西，我们反而不知道如何专注，如何下定决心。有些事情是一维的。
带了薄薄的一层汗，我回到了230。学长在做饭，我悄悄换好了衣服来到厨房洗碗。12个小时外，Jane已经开始考试，而我也错过了她的两个电话。两个看起来在三维空间漫游的点，是不是其实正在某个复杂的投影上慢慢移近呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄（二）</title>
      <link>/2012/10/16/bro-cat2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 01:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/16/bro-cat2/</guid>
      <description>猫兄闹腾了一阵，终于又乖乖地趴在了窗前。我于是走到客厅，准备把灯关掉。就在我按下灯的同时，门铃突然响了，我一开始还以为是电路错乱，但立刻反映过来是猫兄的主人回来了。我赶紧拿钥匙出去，看见同游的四人一齐站在大门口。
猫兄看到主人回来，有点呆呆的向她走去，然后主人就抱他起来亲了又亲。我于是就去帮忙收拾猫兄的行头：床，碗，水缸，厕所，笼子还有玩具。我告诉他主人，说他这两天没有怎么吃东西，她貌似不是很开心。兴哥也从屋里出来，几个人寒暄几句，猫兄就被塞进笼子，提走了。客厅里，又成了空空的，只余下我给他扔在地上玩的三只羽毛球和一个垃圾桶盖。
猫兄昨天起已经养成了和我形影不离的习惯，基本我上做什么，他都要走到旁边瞅瞅。而且和刚来时不一样的是，他不再只站在地上喵，而是直接跳到桌上，炉台上，洗脸池上东看西看，很好奇的样子。虽然他的确还是不太爱吃饭和喝水，但是只要我在食物边，他一般都会做做样子去嚼上两口。有时他还是不肯，我就把猫粮放在手里凑到他脸前，他就开始一点一点地，在我的手里吃起来。兴哥也发现他喝马桶水的习惯后，基本上会把厕所门关着，所以真不知道他后来这两天有没有喝到水。他还是非常喜欢在我的床上睡觉，不过在白天，他会嫌我房间太亮，跑到包下水道的柜子里去。我从外面回来，或者是早上醒来开开门，他都会来我脚边蹭呀蹭。如果我对着电脑上网，他就一下跳到桌子上，在我眼前走来走去，还用湿湿的鼻子碰我的脸。我有次有个奇怪的想法，就是他是不是感冒了，于是就拿卫生纸去给他擦鼻子。但我发现擦完后，貌似立刻就又是湿湿凉凉的了。做饭时，他会在炉台上看我准备的那些菜。我以为他会吃菜，就把一片生菜拿起来伸到他嘴边，他闻了闻，却一点没有兴趣。刷牙时，他也总是坚持要跳到洗脸池边上站着看我打开水龙头，然后很好奇的一直盯着水流。我一关上，他就把手伸下去到池子里，整个身子就在我垂着欲滴的牙膏沫下。有一次我真的不小心把牙膏沫滴到了他头上，他浑身一个哆嗦，我边抱歉边赶紧给他擦——可谁叫他非要站那里呢。
我现在仿佛理解了那些倍受揶揄的Youtube上的猫狗视频，你可以说他们低级，没有教育意义。看了的人，也无非是在地下留一排so cute的各种翻译版。那些爱狗爱猫的人，他们是真的从与猫狗相处的过程中得到了快乐和慰藉。人的感情，也的确是可以传递到非人的生命身上去的。也许我太自作多情了，居然为只猫写些煽情的东西呢。现在猫兄走了，他也许就只会和我相处这么一回。看着桌上零星的猫毛，我想自己会常记起他在我家的这几天。他呢，猫会有回忆么？希望他没有。
[caption id=&amp;ldquo;attachment_138&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] 我曾想把他的脚悄悄用耳机线缠起来，但失败了。[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫兄</title>
      <link>/2012/10/14/bro-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 04:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/14/bro-cat/</guid>
      <description>几天的狂风已经卷去了大部分不够坚定的树叶，冬天在即，不过短暂的秋天也不认输。十月十一日是个大日子，一节正课，一节副课，一个被取消的会，一场统计史讲座，一枚RCRS上孤独的Phd学生，一次tutoring section，一只羽毛球排，一桶球，一张硕士学位证书，一只猫兄。猫兄的到来给这个阴雨连连的秋日加了一分颜色。
猫兄是一只一岁多的虎皮猫，他主人叫他fluffy，但是我一只难以接受别人给他起的名字，一直以“喵喵”（猫语）代指，在本文中敬称之为猫兄。猫兄是因为主人出游才被大晚上拖到我家的，刚来时很兴奋也很害怕，不过看到自己的窝被安在了这么一个陌生的环境，毕竟是害怕超过了兴奋。猫兄搬来得有点不够潇洒，带着床，饭碗，水缸，移动厕所，笼，还有一只不成器的小球。猫兄是只害羞，有点笨手笨脚的男生。说他笨手笨脚，是因为他没有我从肥肥那里得到的印象：猫都很轻巧，有永远不会伤害到自己的本领。猫兄和我相处的前几个小时，我觉得他似乎对疼痛不是那么在乎，因为他总是会在拐弯处撞到头（不知是不是故意的）。除了走路平衡性看起来有些堪忧外，其他的猫征正常，包括喜欢上窜下跳，喜欢打开橱柜，喜欢躲在人看不见的角落，喜欢用手抠一切大于一毫米的缝，喜欢睡在人床上等等——而我的卧室给他提供了所有爱好。
第一晚上，猫兄有些茶不思饭不想。不是因为想念主人，是觉得一下在有太多可以探索的东西，而猫粮永远在哪。我显然不是一个很会和陌生猫打交道的人，我只知道，尽量让他自由来去就好了。他在适应了一下环境，发现了一些角落和可以抠开的缝之后，吃了几口饭，但是摆在饭边的水却一口没动（虽然闻了闻）。另外一个问题是他的厕所虽然就放在了我们的卫生间，但是他好像对卫生间的布局有所挑剔，或者隔壁的洗澡声总是会吓到他，他一点也没有去大小便的意思。不过这些顾虑都在第二天得到了解决。第二天晚饭时，他终于被我发现在厕所大声地翻沙子埋大便。而喝水的问题，也因为被我抓到偷喝马桶水而告破。他的远房表亲肥肥听到一定会很欣慰。
睡觉的时候，他貌似还是不困。我于是就把屋门留了条缝供他出入，自己先躺下睡去了。其实我有想把他的窝挪到我的房里，然后按他去睡。但是根据猫唯一不睡觉的地方是猫窝的定理，他不到3秒钟就跑开去玩了。关灯后，他仍侍眼力溜达来溜达去，一会儿在客厅，一会儿跑到我房里。而兴哥的房门，从他知道猫来了以后一直紧锁。猫兄来到AV以后立刻具有了AV猫喜欢站窗边耍帅的习性。于是我正要睡，就会听到我的百页窗被拉开一个角，然后我坐起来就看到他很忧伤地看着窗外的夜色，一言不发。我很无奈，因为睡觉很轻，只要旁边就有个喘气的东西站着，我就难以安眠。所以，我只好又下地赶他到客厅，然后接着睡。正又要进入睡前动作，突然感到鼻头一湿，我一睁眼，猫兄和我累计各吓一跳。他敏捷地跳到了我脚边，然后作出不准备走的样子。被子被猫压了一角，我实在难以施展，最后我只好把他抱出去，又把房门锁上了。为了不听到他在外面抱怨的声音，还特意戴好了耳塞。三点，终于睡着了。
第二天猫兄对我醒来好像表示没有什么感觉，而且头一天给他的食物也没有全吃完。我很难确定他是否睡过，因为也看不出猫有没有黑眼圈或者眼球里的血丝。只是觉得他还是像头一晚上那样东倒西歪地走，在我腿上蹭蹭，然后吃两口饭，盯着我看。可是毕竟周五还是要出门的，所以我只好给他倒好一天的食物，匆匆去赶车。在学校里，我有点惦念猫兄，不晓得他会在家里做些什么。下午四点多，就又着急地坐上了回AV的车，到了家，发现兴哥正在逗他，见我回来，又由我接管。于是和第一晚一样，他看着我做饭，吃，洗碗，又坐在电脑前。晚上快睡觉时，猫兄好像有些恼怒我只是做自己的事而不留意他，于是很狠地开始用手和牙撕咬我的脚趾。他动作越来越大，到最后像是真的要把我脚咬一口下来，于是我害怕地推了他一把。他一下才意识到，那些趾头是属于我的，然后很快害怕地跑开了。我觉得自己好像有些孟浪，追去看。发现他第一次躲在自己的窝里，可怜巴巴地望着我。我过去，把手伸出来，想让他原谅，但是他只是起身走远了。我想他应该是不会原谅我了，于是只好回到房间，关灯睡去。一会儿，听到他挠门，我打开看，他还是怯怯的不敢走进来。想到自己放他进来也睡不着，就把门合上了。猫兄走路很轻，我也不知道他什么时候走开的。
第三天，我一醒，我就听见他很兴奋地跑了过来蹭门。我打开，他很欢快地进来绕了绕，昨晚的恐惧似乎一下散了。我于是开始小心地对他，他咬就让他咬，不要太疼就好——结果是他也不是那么有侵略性了。我发现，其实他也就是希望有个人，在他身边，或者在他视线内。我去洗手，上厕所，做饭，看书，他总是会去偷偷看一眼，看看能不能把我的注意力吸引过去一下。如果我过去蹲下，他就期待我去摸他和他玩。渐渐的，我明白了，猫兄和其实我一样，虽然我们无法理解对方的语言。当我抱他到床上，自己躺下，他也就一起侧躺下，慢慢地眯起眼睛来，一只手搭在我手上。躺一会儿，我睁开眼，去和他撞撞头。他就开始舔我的额头一直舔到头皮，用像砂纸一样的舌头。
 猫兄第一晚，在T420前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络</title>
      <link>/2012/10/06/social-networks/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 04:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/06/social-networks/</guid>
      <description>刚刚从邻居学长家回来，说是学长，其实是个89年生人的孩子。杀杀杀，杀了一晚，20多个人在一个屋子里还是可以很吵的。但是发现自己其实还是不很会玩这些需要逻辑判断和辩论技巧的桌游，这种“不会”其实和不会下棋打牌一样的是一种对“聪明”的抵触。有生第一玩狼人杀，我的角色是“白痴”，恰如其分。
下个星期是期中考试的开始，一门到现在还很不明白的流行病学课。本说要开始复习，但是发现却大大地social了一把。和系里的吃饭family plan吃了一顿午餐，和epi课上的几个同学喝了一次像柠檬汁的啤酒，和统计系的众人打了个招呼吃到了久违的泡菜饭，然后又在当天晚上参加了Teng老师的趴体。据说同在AV还有两个南开的师兄在办沙龙，每周一个话题来讨论，有时间可去一探。但不论如何，社交在很多时候，是对无法独处而悲惨地面对自己的一种补偿。这种观点或许比较偏激，但是我在大多数时候并没有办法融入到一种热闹的氛围，或者“在当下”。我能体验到的“当下”，只有自己听音乐，看书，写R code，漫步时才会有。也许是因为双面的性格使然，我无法在一个很多陌生人的场合放开，成为焦点。我可以偶尔蹦出几句俏皮话，但是我永远无法尝试去作为一个中心，或者至少作为一个话题的源头。Jane说很难想起那个状态下的我，但是对于我自己来说，这种陌生人场合下的沉默和家人朋友前的聒噪是同样的真切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双重思想</title>
      <link>/2012/09/21/double-thinking/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2012 03:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/09/21/double-thinking/</guid>
      <description>住到AV整整一个月了，算是我渐渐安顿下来的一个月。开始自己做饭，每周去买菜，有了自己的桌椅，有了自己的床——事情一开始会拐几个弯，但是也都算是顺利。
可毕竟是头一回体验这样的生活，慢慢地我发现了自己在外面的两年所落下的功课。做饭总是做淡，淡到像是忘了放盐；菜总是似熟非熟，吃起来和想象中截然不同。每顿饭做得都想跟以前不大一样，于是就没有任何一样（除了用电饭锅焖米）变得熟练，一顿总要花个两小时。当每天下午风尘朴朴地从公车下来，穿三条马路回到家后，面对的第一个问题是“饿”，而且是饿到没力气做饭的那种饿。当吃点小食充饥，然后忍痛做好饭，迫不及待地狼吞一气后，面对的第二个问题是“撑”，而且是撑到不想再吃饭极为犯困的那种撑。可是毕竟是来念书的，怎么能把每天终止于日落而息？开始看书，又困又撑，而那顿虚假繁荣的晚饭其实正在肚中飞快地变成排泄物。然后就有了到晚上十点左右的既饿又撑的双重状态。这是一种奇妙的感觉：肚子鼓鼓的还觉不出有消化什么，但是某根神经却一直在提醒我想吃东西。头昏脑胀，看书自然无功，到12点觉得该上床睡觉，于是很果断地抛弃了饿与饱的纠结，开始了第二对“困”和“醒”的对立。新床很舒服，每次看书看到累了，一但想睡觉是毫不犹豫。可是躺到床上，枕着我专门为side sleeper买的枕头，就是迟迟难以入睡——周围太安静了。这时就需要耳塞，来制造些心跳和呼吸的噪音帮忙。好不容易折腾睡了，却开始了梦中奇旅，不停地做无知的梦，无聊地重复白天的一些琐事。这样的一觉到早晨的结果就是极不情愿被闹钟叫醒。因为房间隔音不好，我觉得我的闹钟响了以后先起床的总是隔壁的学长。不过学长苦练忍功，几乎从来不出来吃早饭，所以早晨总是我一个人嚼面包，然后从冰箱里把米奇拿出来上路。米奇里装着我昨晚吃到不想吃的淡得没有味的饭，在中午的common room里拼死抢到一个微波炉热了饭后，会在美国同学诡异的眼神中拿出我的双截棍筷子吃一大坨米饭和菜。但是，仍然和前一顿一样，吃午饭的效果只是达到了饿与撑的双重状态。在下午四点后，转为饿到没力气做饭的饿。
学校里，开课后大家就基本上分了拨。中国学生势力庞大，相较下美国的土著反而有点落单。MS学生们天天大课，混得熟得不能再熟，相较下phd学生就有点落单（或许只是我自己）。我是全年级修课最少的，每天都在听谁谁谁修了啥啥啥，或者“我觉得我应该再选一门课”之类的话。经历了两周的纠结后，我决定认真学好自己选的三门课，剩下时间就留给念书和工作。说到工作有点泄气，因为除了参加了四五次不知所云的组会外没有做什么东西。今天在组会上听大家讨论到底改怎么和CMS交流之类，说来说去根据我不争气的听力，就是达成了一个我觉得可以两个人在5分钟内想到的结论——但是8个人就要讨论1个小时。没有了在UCLA时一呼众应的study group (听起来好讽刺XD），第一次去Umich的medical图书馆还是给了我一种亲切感。很有雄心地借了一堆书，可是摆到我的桌前时就没有勇气读下去了。每天还是花最多时间在上网上，虽然自己的web2.0已经残破不堪。都说Umich是学霸的天堂，三周下来，的确如此。隔壁的学长总会念叨着一些班上的MS同学怎样对课程不屑，而610课上各种来自统计系的牛们已经让生统系的同学们吃够了鄙视。怎么说呢，要想显得像个学霸还是挺容易的，可霸了又有什么意义？我总是很手贱地喜欢查老师的学术家谱，或者去查某个总被引用的作者的wiki，然后惊叹于他们的成绩。网页一关，看到桌头的一堆书，似乎真的想成为点什么。和他们真的差好多，或者说其实和那些身边成功的同龄人也差好多。从哪里开始呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>