<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Statistics on 午飯網絡日誌</title>
    <link>/tags/statistics/</link>
    <description>Recent content in Statistics on 午飯網絡日誌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Nov 2012 22:25:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/statistics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第一场雪</title>
      <link>/2012/11/23/first-snow/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2012 22:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/23/first-snow/</guid>
      <description>暖和了近一个星期，甚至都要忘掉了冬天已经来了。中午出门去买菜，才发现天上居然飘起雪花来。虽然之前有听说飘过一次雪，但是真真切切地看到，这是头一回。密歇根的半年冬天正式开始，在黑黑的星期五。感恩节的假期放到了一半，每天自然醒，自然睡，感觉整个又回到了西岸时区。倒是过得也不轻松，开学后3个due压着，大部分同学其实还是选择把玩乐留在一个月后。前天晚上再次大发飙后，我发现好像心里一下轻松了许多似的。虽然同样的声音和同样的日子还在继续，但是我似乎也不再逼自己那么紧，也不再逼别人那么紧。虽然天阴了下来，但心里好像刚刚放晴。可以沉下心来，在家里做起了Project 1。我不知道缓解是不是只是暂时的，但是我觉得起码看到了一个门。之前我在门里面疯狂地大喊大叫，捶着门框想要出去。但是现在，我发现了门没有锁，只是需要扭动一下把手。如果说追求完美还有自身的敏感让人累的话，那何不追求一点礼貌，忍让和宽容。毕竟对这个世界上绝大多数人，我们也仅仅是这样相处的。
昨天和侯姐聊了起来，原因是蛋蛋自己疼了以后在人人网上飙语录。几句寒暄，收获了一本小书，Signal and Noise，算是和我最近一直在惦记的一个东西有关。没想到芝大的确出人才，不仅有比林斯利这样的概率牛，还有像这位小伙这样在pop stat界如此风声水起的。我老早老早曾答应魏同学要写点自己对统计的认识，从p值开始——后来又答应过Jane，后来又和白吹嘘——但后来的后来就是我在UM统计课程大臭，自己都不好意思动笔了。于是，魏去双修了CS，Jane不再需要我解答统计问题，而白的World of Science，依然是一个空空的世界。我每天都有太多好点子了，但是真正做出来的又太少。相较之下，发表一点心情的起伏要轻松一些。
我是从2008年开始算是正式开始学习统计的。虽然从初中的数学课，我们就有一些类似于均值方差直方图的基础，但是即使到高中毕业，我其实也很难把统计和会计分别开来。我后来转行生统，被小任落了个“会计活”的名声，已是后话。我对统计的第一次感悟源于豆瓣。当我惊奇地发现豆瓣会找到“和你臭味相投”的豆友时，我直觉地判断到，这是统计。经历了两年晦涩的数学专业课，一年填鸭的理论统计课，两年的应用统计后，我再次回到了这个问题：什么是统计？
我的统计学习里获得对这个学科的第一印象来自于数理统计，这不知道是幸运还是不幸。于是，在第一次有人严肃的问我这个问题时，我给出的解答，其实是从数理统计老师口中复制的。统计，包含三部分，抽样分布(sampling distribution)，点估计(point estimation)和假设检验(hypothesis testing)。我把这三条支支唔唔地告诉那个问我这个问题的人时，他显然比听到答案前更加困惑。事实上，同样出于数理统计老师的另外一句话，才是各大统计基础教科书上最喜欢援引的定义：统计，是收集和分析数据(data)的一门艺术。让统计学家门最得意的一点在“艺术”二字上。不了解统计的人，会认为统计是数学的一个分支，这和现代统计离不开数学有关；比如数理统计依赖于测度论，回归依赖于线性代数等等。但数学和统计毕竟是两个不同的学科，一个重演绎，一个重归纳，不能因为越来越多数学的介入而忘记了统计的初衷。我不确定现在自己能否给那个同学一个满意的答案，但是，我知道这个答案肯定会一直发展变化，所以写下来，以后回头看，应该也蛮有趣。在现在的我看来，统计是对我们所面对的世界的一种解释。这种解释，首先承认世界的随机性(randomness)，进而试图通过模型(models)来从这随机性中辨别确定性(certainty)——用前面提到的那本书来说，就是区分信号(signal)和噪音(noise)。好的统计方法，要尽可能地从数据中分离真正的信号，而不要被噪音带离轨道(over-fitting)。可以认为这种要把信号和噪音分离的愿望是人有限性的一个表现。假如人是一个全能的存在，那么人的世界也不需要随机性，我们也不需统计来作一个用有穷推测无穷的妥协。
侯姐说希望她送我的书能给我的“统计博客”一点启发。我想，就像冬天降下的第一场雪，雪花触地即化，开头总是会很新鲜，但也会很困难。希望能像我别的流水帐一样时常扯一点，算是对自己的一种小小的鞭策。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福与偏见</title>
      <link>/2012/02/17/happiness-n-prejudice/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 22:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/17/happiness-n-prejudice/</guid>
      <description>中午考完试在网上看到了爱荷华的中国留学生被自由西藏支持者起哄的视频，看着里面木木的留学生，和下面吵翻了的评论，突然不知道说啥好。也算正巧，下楼吃午饭时，正好昨天去下城同样是夹道的二哥在高谈阔论昨天的经历，不出意料地也提到了藏独，还有法轮功。二哥有滋有味地讲他们是如何用红旗遮住了藏独的标语，如何让法轮功的人闭嘴，还有最后是如何唱国歌，如何让警察们也不知所措。两位大姐很激动地附和，而台湾来的儒哥默默无声地看报吃饭。我坐在二哥旁边，没法插上话，只是听着他的描述和评论，继续无语。
对于迎接亲王的事情，自古有之。老皇帝退位在即，有幸能一睹将即位的亲王自然是让一个漂泊在外的子民激动不已的事。不过我好像对这种事没有大的感觉，从09年被精神污染以后，就发现这一点意思也没有。如果Efron来这里，我估计会激动地去抢个前排座位二逼地拍张照（就想大部分读者也不会认为这有什么意思），但是一个在几个月后即将成为世界上最多人口国家统治者的人，对我没有什么特别的吸引力。但不管是猎奇也好，去混口饭吃也好（领事馆给大家提供了免费一餐），还是真正激动与支持的夹道留学生们，请大家务必要提高一下自己的准备级别，而且事先请看看周围的队友是什么水平的。如果你正好有二哥一样的队友，又在一个像加州这样中国人聚集的地方，那么你可以大胆地去遮人家的旗，让人家闭嘴。如果是在爱荷华（我估计这里的中国人也不会少，但和加州应该不在一个级别），而且周围的队友只有会在头上比中指这种抄袭动作的家伙时，请远离镜头——你自己也许也不想记住自己和这些人在一起站着，迎接过亲王。
说到迎接亲王，其实还是会回到那个问题：这些在国外的留学生们，到底是把怎么样的一个群体？身在美国，有了更多更方便的信息和观点，为什么反而觉得有更多的人把自己的头插在沙里，对世界不闻不问呢？我们的每一点具体的认知建立在给定的信息来源上 ($y|\theta$)，而信息来源本身是有变差的 ($\theta \sim p \left(\lambda\right)$)，如果不知悉信息来源的分布，仅从条件概率中作出推断，那么是难免偏见（bias）的。可是，一方面是对信息来源分布的客观存在的承认，另一方面却是仍旧主观地认为凡是自己不喜欢的，自己以前没有听过的，自己不愿意去想的东西，通通是错误的和罪恶的也就是不该信的。于是，在国内学GRE时会去看外文网站新闻，现在基本上也就是上新浪微博上人人了。在另一个极端，认为自己知道朝廷内幕，知道民不聊生的人，又往往只是把自己的偏向另一极的认知当作鸡血，当作一个时尚的标志（“看啊，我可是毛邓三考挂的啊，我可没有参加派对啊”）。但即使在对“祖国”的认知分歧如此，大家统一到国外的留学生活还是可以惊人的一致：每个月老板给多少钱？啥时候买车？下周去中国城吃饭要不要？当我们能在对自己的未来物质打算精确估计到千分位的时候，我们的理想仍然是在某年某日，我可一睹亲王，和他握手，然后一个月不洗。
这就又带来了一个关于幸福的问题。二哥无疑是幸福的，他支持着校友老皇帝，支持着将要接任皇位的亲王，支持着中国政府在“我有我风格”上的一切作为。他可以幸福的关键，虽然是偏见，是对参数自身分布的视而不见，但是他是真的信仰那些。这让我联想起以前的程哥，那时的我们漫步在十宿附近的小路上，我知道他是真的信仰共产主义和毛泽东思想的（虽然他现在改掉了）。只要一个人有信仰，那么他就会达到内心平和的幸福，可以专注于自己的术业（二哥之术业无可挑剔）。但是那些可怜的爱荷华留学生们，当你们面对多年抗议的老手时，当你们边半哭边唱国歌而且一定心里觉得自己创造了不屈的历史时，请敲敲你们的胸膛，那里面有信仰么？你们幸福么？那么我呢，如果我自己的信仰就是以无穷级的hierarchical model来消除偏见和整合信息，那么我的终点在哪里呢，我的幸福在什么呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>